<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>K Store</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-05-11T19:25:23.227Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Kiwy Li</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>用做饺子皮的方法做面条</title>
    <link href="http://example.com/2024/05/11/%E7%94%A8%E5%81%9A%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%81%9A%E9%9D%A2%E6%9D%A1/"/>
    <id>http://example.com/2024/05/11/%E7%94%A8%E5%81%9A%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%81%9A%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</id>
    <published>2024-05-11T18:48:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-11T19:25:23.227Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我其实是一个懒于做饭的人，因为做一个人的饭太麻烦了。我又挑食，还讲究营养，所以固定菜式就好。</p><p>为什么会做面条？因为这边的中国面条太贵了，也不是每个超市都有卖。</p><p>我刚到德国的时候，第一任房东就做过面条，但是我当时没料到日后我会需要自己做，所以就没跟着学。过了一两个月，发现德超的大多食物都不合我口味，但是面粉挺便宜，于是开始尝试做面条。但是那时候我很懒，自以为面粉和成团就可以搓面条了，一个教程都没看。当然了，确实是可以的，只是最后做出来的面条或者面疙瘩都很韧，对颞下颌关节紊乱综合征患者十分不友好。所以我也没做几次就放弃了。最后还是直接花钱去亚超买面条，大老远背回来。虽然不好吃，但是比我做的好吃。</p><p>为什么不做饺子？因为我不会。我包饺子的次数屈指可数，且最多是进行最后那一步。大概是从和面开始做过一次的，但是那次失败了，且当时我初三……</p><p>去年中，一个刚来的女博士向我推荐了德超的饺子。我趁打折买了几包，其实不太好吃。只是它不贵且方便，所以我前后还是吃了几包。去年底，有个中国女博士给了我几个手工饺子，她说是她师姐做的。我当时吃着，觉得还是中国饺子好吃。俄罗斯饺子，欧洲饺子都太难吃了。四月，我在德超买了一包必品阁的饺子，300g 盛惠 2.99 欧，还是折后价。妈惹，比打折的牛肉还贵好吗。于是，我决定做饺子。</p><p>跟着小高姐做羊肉饺子的视频，一步一步走。但是我败在了擀面皮那步。我没有擀面杖，学的是其他视频的方法，先是分小剂子，摁扁，如此重复，最后把四个叠一起，用勺子压（图一）。结果，最后四个饺子皮变成的一团。无奈，我只好把它们分开，再每个用玻璃瓶压。但是剂子太大了，压出来的饼包一个太大，两个太小。我懒得改，于是最开始的几个饺子，差不多我拳头大。因为太饿了，我还只是包了几个就迫不及待煮来吃了。煮熟后，完全骨肉分离，有的还破了皮（图二）。</p><p><img src="/2024/05/11/%E7%94%A8%E5%81%9A%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%81%9A%E9%9D%A2%E6%9D%A1/20240501_132940.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/05/11/%E7%94%A8%E5%81%9A%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%81%9A%E9%9D%A2%E6%9D%A1/20240501_132940.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/05/11/%E7%94%A8%E5%81%9A%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%81%9A%E9%9D%A2%E6%9D%A1/20240501_133615.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/05/11/%E7%94%A8%E5%81%9A%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%81%9A%E9%9D%A2%E6%9D%A1/20240501_133615.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p>因为皮和馅分开了，所以吃起来味道一般。不像在吃饺子，倒是像在吃结实的大肉丸+畸形面皮。</p><p>吃完就不想动了。剩下的我在一个多小时之后才完成。我决定把面团整个压成饼，再用杯子盖出饺子皮。包着包着，饺子皮太大，用的馅料太多，补了一次馅料。</p><p>不得不说，包饺子真是体力活！！！</p><p>剩下的面皮，我直接当面条煮了，居然很好吃。于是，我觉得，用这个方法可以做面条。然后用做馅料的方法可以做<a href="https://kiwylai.github.io/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/">肉丸</a>。</p><p>掌握了真谛，当然得动手啦。于是，我连着做了两次面条，都很好吃。而且，这两次我比较随意。</p><h4 id="做法"><a class="markdownIt-Anchor" href="#做法"></a> 做法</h4><p>1.加一点点盐，水和面粉和成面团，能成团，偏干一点就行，水粉比啥的不重要。成团的意思就是一块团，不用表面光滑。不用揉很久，成团之后密封放一边醒面。我没有保鲜膜，直接大碗盖一个锅盖。</p><p>2.醒面时间也不用太在意，在你记得的时候揉一下下，不用半分钟。</p><p>3.再盖盖子，醒面。想起来的时候再揉一下下。</p><p>4.醒面一小时以上。其实也不用太精确，因为我从来没精确过。</p><p>5.把面团搓扁，用圆桶工具把面团毯成薄片。</p><p>6.切条。我没加面粉，所以面条都是轻轻堆在一起，然后一条条下锅。可能加了面粉，可以一堆一起下锅。（加面粉是防止面团黏在一起）</p><p>其实重点就是：三揉三醒。</p><p><img src="/2024/05/11/%E7%94%A8%E5%81%9A%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%81%9A%E9%9D%A2%E6%9D%A1/20240508_183914.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/05/11/%E7%94%A8%E5%81%9A%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%81%9A%E9%9D%A2%E6%9D%A1/20240508_183914.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/05/11/%E7%94%A8%E5%81%9A%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%81%9A%E9%9D%A2%E6%9D%A1/20240511_192723.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/05/11/%E7%94%A8%E5%81%9A%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E5%81%9A%E9%9D%A2%E6%9D%A1/20240511_192723.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><h4 id="工具"><a class="markdownIt-Anchor" href="#工具"></a> 工具</h4><p>其实我之前看过一些做面条的视频，都觉得太复杂了，我也没有视频一样的工具。所以就直接放弃了。</p><p>这次使用的工具很简单，都是利用我手上有的器具。</p><p>和/揉面的碗是宜家的白瓷/钢玻璃（？材质的大碗，平时吃饭用的。</p><p>我摊面饼的案板是我公寓自配的大桌子。实际需要的使用面积不大，大约 50*50cm。</p><p>我摊面饼用的是葡萄酒瓶。</p><p>没有塑料切面团的刀具，我用切蔬菜的菜板（宜家薄薄的那种），保持菜板干净和干燥，直接用切水果的刀子切。</p><h4 id="总结"><a class="markdownIt-Anchor" href="#总结"></a> 总结</h4><p>啊。我可真是个小天才！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我其实是一个懒于做饭的人，因为做一个人的饭太麻烦了。我又挑食，还讲究营养，所以固定菜式就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会做面条？因为这边的中国面条太贵了，也不是每个超市都有卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚到德国的时候，第一任房东就做过面条，但是我当时没料到日后我会需要自己做，所以就没跟</summary>
      
    
    
    
    <category term="尝试" scheme="http://example.com/categories/%E5%B0%9D%E8%AF%95/"/>
    
    
    <category term="饮食" scheme="http://example.com/tags/%E9%A5%AE%E9%A3%9F/"/>
    
    <category term="挑战" scheme="http://example.com/tags/%E6%8C%91%E6%88%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>德国生活记——租房</title>
    <link href="http://example.com/2024/05/05/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E2%80%94%E2%80%94%E7%A7%9F%E6%88%BF/"/>
    <id>http://example.com/2024/05/05/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E2%80%94%E2%80%94%E7%A7%9F%E6%88%BF/</id>
    <published>2024-05-05T15:57:33.000Z</published>
    <updated>2024-05-11T19:48:26.106Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是 22 年 8 月 2 号拿到签证，随后定了 9 月 9 号的机票。之后开始在网上看房。</p><p>当时给学校写过信，学校回了我一份地址。我看了一家学校推荐的公寓，严重超过我的预算。再看上面所有的网址，对我来说都没什么用。</p><p>我发微博，@了几个相关的号，但是都没有得到有效信息，倒是看到了一个也在找房的女生，我们加了微信。</p><p>我还找了一些论坛，基本也没有我想去的地方的出租信息。看到早前发求租信息的人，我也加了他们微信。想着他们肯定已经在那边了，多少能提供一点信息吧。我也加了邻市求租或者出租的人的微信，想着有个备选方案也好。他们大部分是男的，也把我拉进去几个微信群。</p><p>我也找过本地青旅，数量不多，那段时间也是满人。airbnb 太贵了，我舍不得。</p><p>德国最大的租房网站应该是<a href="https://www.wg-gesucht.de/">WG</a>。上面以德语为主，我看了好一些，人家都要求讲德语。即使这样，我还是发了英文版的，但是都没有收到回复。我想着长租不行，那就找个短租吧。刚好有个人回我，说可以住到九月底，200 欧，空的楼阁。但是她说可以给我添点基本家具。同时，我加了一个中国女生的微信，看了她在邻市房间。价格也不算很高。我问了一个在德的男生意见，他让我去中国女生那，我就拒绝了外国人。</p><p>结果我离出发没多久，想找那个中国女生说具体信息的时候，她说我当时没很确切说要租，所以她租给别人了。我顿时懵了。我当时是默认和她设想那段时间的生活就是定下来了，她给我看别人的信息，直接用了“好了，我要了”这样的字眼。我想着，确实也是我自己没做好。</p><p>急得我马上在微信群求助。有个人说可以收留我，但是三天后可能会有变动。我想着，那应该是可以住到九月底的吧，于是就和她确定了。她说我到的那天，他们从别的地方出差回来，会来接我。结果我中转的时候一直没收到他们信息，落地德国之后，才看到信息说他们太累了，让我自己坐火车到一个地方，他们来接我。</p><p>虽然我觉得他们这样言而无信太不好了，但是没地方去，还是先去他们那吧。</p><p>结果第三天，他们告诉我，他们之前就和另一个男的谈好了，把沙发租出去。他们过后几天要出差。他们去看新房子了，但是那边还没报装水电，还不能住进去。我心想，你们是越来越不靠谱了，于是马上在群里找短租。看到一个女生有个很便宜的宿舍，我就过去了。50 欧一周。那天晚上，第一任还对我说，其实我不用搬走的，他们新房子可能可以提早住进去。我……</p><p>我当时还是拼命在 wg 找房子，但是没找到。难得有个人回我，我第二天去看房。市中心的地下室，有个 A4 纸那么宽的窗户，还得 480 欧……地下室三个房间，当时住着一个国男，一个台湾人。房东是个阿姨，她居然问我为什么剪这样的头发。我觉得很奇怪，你们德国不是满大街男的留长发吗，我剪个寸头怎么了？我虽然对她不爽，但是觉得还是得找个房子吧，就说短发方便。（真的，以后遇到有人问我为什么剪这样的头发，可以直接将他拉黑。）国男当时在房间，阿姨还让他和我聊了几句。那个男的说这里条件不好，不建议我来。他是懒得换，而且这个阿姨对他挺好，这里离他学校也近，所以就住着。我本来是还想住一住的，但是这个女的，想收我整个 9 月的钱。我拒绝，她就想收半个月，我还是觉得。是我就住几天，你不能收半个月的钱啊。她扯了一堆，很不合逻辑。最后，她把我拒了。其实我当时也不太想去了，比较地下室没有阳光，真的很可怕。</p><p>记得第一任房东提到过他们刚到德国住的公寓，我上网搜了一下。想着虽然网上显示的价格高于我预算，但是还是找到房子重要。于是就给网上的邮箱写信，问他们有没有房间。我当时在 wg 遇到一个男的转租这个公寓的房间，但是因为他不满一年，不能退租换我名字，所以我不能去<a href="https://kiwylai.github.io/2024/04/14/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E2%80%94%E2%80%94%E6%9B%B2%E6%8A%98%E7%9A%84%E9%93%B6%E8%A1%8C%E5%8D%A1%E5%8A%9E%E7%90%86%E8%BF%87%E7%A8%8B/">an</a>，所以我们就没谈成。</p><p>公寓回我邮件说有房子，要 10 月 15 才能入住，一楼比二三楼便宜 20 欧，问我选哪个。我说一楼。这样就比我预算高 10 欧。</p><p>确定了之后，第二任房东说她那里得 26 号退房。我刚好那周学校有迎新活动，且我以为很重要。就问第一任房东能不能收留我几天。结果那个女的回：哎呀，我们水电还没弄好，我们现在还在出差，不好意思啊。那时候也就十几号吧。我心想，你这打脸可够快的。</p><p>我又在微信群找，有个女生说可以出三天。我想着一个人住总比住青旅好吧。结果那个人收了我钱没两天，说她有事，不租了。幸好她把钱退给了我，不然她跑路了，我真不知道去哪里找她。</p><p>过后几天，第二任搞出了幺蛾子，我害怕，于是搬去邻市的青旅住了。我找了最便宜的地方，也最偏。在那里遇到一个中国大哥，我和他说了我遇到的几个房东。他说：你这是贪便宜才总遇到这些人。你多花点钱住青旅，啥事没有。</p><p>我在青旅住了几天，看到微信有人在比较市中心的房子，说她月中到，房间是空的。有个住着的男的，还有个女的过几天来。我问了一下，比我住青旅便宜一丢丢，主要是她那离我学校近些，我就搬去她那了。那个男的在我住进去第二天就去旅游了，但是另一个女的很快就来了。这个女的，也是个奇葩……</p><p>我第四任房东 12 号就到了，我本来打算住回青旅的。但是想着搬东西太麻烦了，我就在她那睡两天沙发吧。因为 15 号是周六，所以公寓让我 14 号住进去，我也算省了一天的钱。</p><p>青旅我住的是四人间，每天价格不一样，看你怎么定。可以租厨具做饭，有公共厨房。我就是在那认识的<a href="https://kiwylai.github.io/2023/05/09/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E2%80%94%E2%80%94Emmanuel/">Emmanuel</a>。</p><p>当时还遇到一个印度大哥，他说督促我说德语。得知我公寓的房租，让我去邻市租学生宿舍。我说我申请过很多次，但都失败了。他：你就直接去那个公寓的管理处，说你很穷，但是需要空间学习。你现在住在四人间，无法安静学习。那个学生宿舍，最便宜的三百多，十几个人共用浴室和卫生间还有厨房，四百多的也还是没有独立卫浴。我想着，我还是咬咬牙，花多点钱住得舒服点吧。也不要随便和陌生人合租了，我感觉我在这边没有好舍友的运气。</p><p>我 10 月搬进了公寓。结果次年 1 月，楼层发现水管有问题，让我们搬去别的房间，等他们修好了再搬回去，租金不变。好了，我又搬了一次家。今年，水管修好了，我月底就要搬回去了。我这漂泊的命。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我是 22 年 8 月 2 号拿到签证，随后定了 9 月 9 号的机票。之后开始在网上看房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时给学校写过信，学校回了我一份地址。我看了一家学校推荐的公寓，严重超过我的预算。再看上面所有的网址，对我来说都没什么用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发微博，@了几个相关的号，</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活记" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="德国生活" scheme="http://example.com/tags/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="租房" scheme="http://example.com/tags/%E7%A7%9F%E6%88%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>亲爱的你怎么不在身边</title>
    <link href="http://example.com/2024/04/28/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%B8%8D%E5%9C%A8%E8%BA%AB%E8%BE%B9/"/>
    <id>http://example.com/2024/04/28/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%B8%8D%E5%9C%A8%E8%BA%AB%E8%BE%B9/</id>
    <published>2024-04-28T16:06:26.000Z</published>
    <updated>2024-04-28T16:31:25.605Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前几年我就拉黑我妈了。</p><p>起因是隔壁盖房子太吵，影响我工作。我和工人沟通无效，于是和我爸说了这件事，让他把屋主的电话给我。结果没多久，我妈发微信骂我小气，和人相处不好，以后会混不好。我？？？？顿时火大。我作为受害者，为什么还要受到指责？而且你之前不是嫌弃我不认真工作，没钱。现在我认真赚钱了，为什么还是受到指责？于是，我把她拉黑了。那天晚上本来计划去市里见侄子，但是我妈在那，于是我没去。我爸很晚才打电话给我，问我为什么时候到。我说我不去了，气饱了。当然，我爸是不会觉得我妈有什么错，也不会在意我的感受的。</p><p>这几年我妈对我最大的指控有俩：不结婚，没有稳定收入。这两样都极度容易会让我步入贫困，拖累我弟一家。为啥？我也不知道。我和网友说了这件事，得到一句：你妈是傻 x。我：是的。</p><p>这几年我和她见面次数不多，吵架也没输过。可是我看得她还是很烦，因为她一直在给身边人制造一种很恐怖的气场：别人都不按照她的意见生活；同时她又害怕自己做得不好受到指责。最搞笑的是，她经常和亲家吐槽自己的儿子，同时抱怨自己苦。更搞笑的是，她儿子没结婚的时候说：我是不会让我妈给我带孩子的，你看我就知道我妈是什么样。结果，孩子出生，他完全是甩手掌柜。而我妈马上热脸贴上去。</p><p>相亲相爱的一家。</p><p>出国后，我唯一联系的亲人就是我弟媳。更准确来说，是我侄子。弟媳也算有心，自己和我没话题聊，但是偶尔打开视频，然后把电话给我侄子。我侄女腼腆，所以每次来看一眼镜头就走，不和我说话。</p><p>我和侄子视频的频率也不高，一两个月一次。但是我刚出来的时候，他就说过几句“我才不出国”，嫌弃的语气。有时候我和他分享德国的新事物，他很开心去和奶奶分享，结果她一脸嫌弃。最近一次视频，侄子问我为什么要和他视频。我说我想你了。他马上问：你为什么要去德国？我：德国不好吗？他：不好呀。我：你怎么知道，你去过吗？他笑着说去过。其实他不太愿意和我聊天，每次都让我给他发一些火车或者风车的视频，他才愿意聊久一点。我很多时候想和他分享新事物，让他知道这世界很大。但我感觉，可能不用多久，他对我就会开始嫌弃，从而不愿意和我聊天。</p><p>怎么说，我没想到，我在这个家存在感最强的时候，是我离家最远的时候。让我比较痛恨的一个点是，我妈在两个小朋友面前持续灌输对一个人的嫌弃与仇恨。小朋友的爸妈大概也不觉得有什么，所以不会做任何思想工作。可怜的小朋友。</p><p>我妈在我出国之后做了脑部手术，术后据说状态不好。这个据说，是我一个不算很熟的朋友说的，我有事找她，她劝我多和家里人联系，始终是一家人。</p><p>呵呵。</p><p>我妈都经历过死的人了，还是这样冥顽不灵，甚至还比过去更顽固。小朋友到底做错了什么，生长在这样的家庭。我以前不信命，现在我觉得，投胎就是命，天注定。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;前几年我就拉黑我妈了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起因是隔壁盖房子太吵，影响我工作。我和工人沟通无效，于是和我爸说了这件事，让他把屋主的电话给我。结果没多久，我妈发微信骂我小气，和人相处不好，以后会混不好。我？？？？顿时火大。我作为受害者，为什么还要受到指责？而且你之前不是嫌弃我不认真</summary>
      
    
    
    
    <category term="家庭" scheme="http://example.com/categories/%E5%AE%B6%E5%BA%AD/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="家庭" scheme="http://example.com/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>矛盾</title>
    <link href="http://example.com/2024/04/21/%E7%9F%9B%E7%9B%BE/"/>
    <id>http://example.com/2024/04/21/%E7%9F%9B%E7%9B%BE/</id>
    <published>2024-04-21T08:52:53.000Z</published>
    <updated>2024-04-21T08:56:56.101Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="场景一"><a class="markdownIt-Anchor" href="#场景一"></a> 场景一</h4><p>我一个朋友，很想生孩子。怀孕之后，还犹豫过要不要和男朋友结婚，最后结了，到目前不满两年。<br>但是她经常和我分享一些男女相处的文章啥的，说她很赞成。我问她为什么那么在意这些，她说她前面几段感情都受了伤，所以很怕变成恋爱脑。她老公目前对她很好，工作上也给了很多支持。但是她老公太精明了，她怕被骗。她家里人也都劝她小心点，她老公太精了。</p><p>某天她又给我发了两性话题的帖子，然后说有些人像吸毒一样喜欢痛苦。<br>我：那是抖 m 吧。<br>我：你不觉得你现在也像吸毒么？一边享受你老公对你的好，一边又担忧着他会害你。<br>她：哈哈哈。</p><h4 id="场景二"><a class="markdownIt-Anchor" href="#场景二"></a> 场景二</h4><p>一上海姑娘，独女，家里有房。她说她快结婚了，对方大她 10 岁，非上海人。不打算要小孩，她父母也考察过那个男的了。<br>她：我不需要他有很多钱，他能养我就行。<br>我：他爸妈有退休金啥的吗？<br>她：没有。别问了。我们都谈好了，他的给他爸妈，我爸妈的归我。我只图他人。<br>我：那你做财产公证了吗？<br>她：不需要吧，也没啥钱。<br>我：你说不生小孩，他愿意做结扎吗？<br>她：带套干净吧。<br>我：可以避孕套成功率不是 100%。<br>她：到时候看。既然夫妻了，不能防得太厉害。差不多行了。他负责挣钱，说好的了。</p><p>某天我问了一下小姑娘蒜头发芽的事，然后她问我雅思几分。我以为她要留学，就说了几句备考情况。<br>结果她说有人叫她去荷兰工作，但是口语不行，也懒。现在人生就是摆烂，嫁人也是摆烂。就是糟蹋自己；弄个老公爹妈养养 2，从小没吃苦，嫁人了苦一堆。<br>我：你好矛盾。一边想那个男的养你，一边又怕他害你。<br>她：我自己能养自己。他父母没有退休金，她父母有，还有房子收租。又说她以前年纪轻轻，没好好挑。现在的苦都是自找。<br>我：你们登记了？<br>她：没。<br>我：你不怕以后需要用你的钱养活他一家？<br>她：不会。我的钱都在房子上。<br>我：既然没登记，为啥不离开？世界上的男人那么多。<br>她：有情，还有懒。<br>我：祝你好运。<br>她：嗯。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h4 id=&quot;场景一&quot;&gt;&lt;a class=&quot;markdownIt-Anchor&quot; href=&quot;#场景一&quot;&gt;&lt;/a&gt; 场景一&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我一个朋友，很想生孩子。怀孕之后，还犹豫过要不要和男朋友结婚，最后结了，到目前不满两年。&lt;br&gt;
但是她经常和我分享一些男女相处的文章啥的</summary>
      
    
    
    
    <category term="人" scheme="http://example.com/categories/%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="朋友" scheme="http://example.com/tags/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    
    <category term="三观" scheme="http://example.com/tags/%E4%B8%89%E8%A7%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>德国生活记——曲折的银行卡办理过程</title>
    <link href="http://example.com/2024/04/14/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E2%80%94%E2%80%94%E6%9B%B2%E6%8A%98%E7%9A%84%E9%93%B6%E8%A1%8C%E5%8D%A1%E5%8A%9E%E7%90%86%E8%BF%87%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://example.com/2024/04/14/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E2%80%94%E2%80%94%E6%9B%B2%E6%8A%98%E7%9A%84%E9%93%B6%E8%A1%8C%E5%8D%A1%E5%8A%9E%E7%90%86%E8%BF%87%E7%A8%8B/</id>
    <published>2024-04-14T11:21:01.000Z</published>
    <updated>2024-05-11T19:48:09.800Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这里要先解释一个概念：anmeldung，简称 an，意思是市政厅登记。不是所有国家的人去德国都需要签证，但是很多国家的人在德国学习或者工作之类，需要登记，证明你有固定、合适的居所。不是所有房屋有多余的登记名额，它有人均居住面积等要求，这也是德国租房困难的一个原因。我所在的城市，需要房屋合同和房东给的房屋确认函去市政厅登记，然后你会获得一个税号，工作会需要它。我们拿签证的人家需要登记证明去外管局延长签证。它为什么存在，我也不清楚。看上去就是保证大家要住得好一点，不能一群人挤在一个小房间，体现人道主义。</p><p>刚到德国的时候申请唯一不用 an 的网银，失败了。再去银行，要 an 了之后才能办理。好不容易抢号在入住十天后 an 了，在某银行网站搞了一个多小时终于可以，结果银行说这个不行。想现场办要预约，自己网上申请了就可以不预约。好不容易那天人少，我在那操作半天还是网上办不了，小哥发善心帮我办了卡，结果我一个月没拿到。写邮件问，说再给我发一次，结果半个月还没收到。再写邮件问，人家说：我不知道你要找谁。</p><p>去另一家朋友说服务好的银行，她当时直接排队就办下来了。我这几天跑了四家那个银行网点。第一家：21 年十二月上旬，对方和我说预约到 1 月 5 号。第二家：oh，你不在柏林 an，办不了，要回 an 的城市。十二月中旬，第三家：两个老阿姨在聊天，和我说 no English。想要预约？得 no English。。。第四家：得预约，圣诞之后，今天实在办不了。虽然当时她们都在闲聊。我最后只好拿了圣诞之后的预约。</p><p>预约当天，员工态度还挺好的，虽然她也是厌工，但还是很耐心微笑和我说了一堆。我还闲聊问了一下公寓水电费的事。她说德国的水电费基本都不固定包含在房租里的，主打一个多退少补。这家银行虽然还不能马上拿到银行卡，但是网银是可以马上使用的；而且可以通过人工存钱，免费。如果有卡了找人工，就得收费。过了两天，这个员工还打电话给我，让我补了签证的照片。</p><p>本来说一月初就能把卡寄给我，但是我还没有收到。打电话给他们，说给我寄过来了。我说没收到，他们又试了一轮。但是过了一周多，我还是没收到卡，倒是收到了密码的信件。于是我去了一趟银行。一个会一些英语的年轻人问了一个老员工，说是因为我邮箱没有写我自己的名字，快递员不确定，所以没有投送。我说我们公寓邮箱都是不贴名字的，但是我们都能收到信件。他说不行，要么你回去把名字贴上。我说你就按照那个地址寄吧。他们还不能现场给我，说是如果我去银行取，得额外交钱。。。</p><p>又过了几天，我还是没收到卡。只好写信给办理的那个人。她也意外居然没收到。我发现她地址没记全，没把我房间号写上去。我就让她加了房间号。在二月中旬，终于收到了银行卡和新的密码纸。</p><p>也不知道是幸还是不幸，在收到卡之前，我的钱包（其实是文具袋，因为钱包太重，我不喜欢）不见了。警察怀疑是被偷了，但是因为没有证据，所以大概率追不回来了。如果我在一月收到卡，这张卡大概率也会在那个包里。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在这里要先解释一个概念：anmeldung，简称 an，意思是市政厅登记。不是所有国家的人去德国都需要签证，但是很多国家的人在德国学习或者工作之类，需要登记，证明你有固定、合适的居所。不是所有房屋有多余的登记名额，它有人均居住面积等要求，这也是德国租房困难的一个原因。我所在</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活记" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="德国生活" scheme="http://example.com/tags/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="银行卡" scheme="http://example.com/tags/%E9%93%B6%E8%A1%8C%E5%8D%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>找导师之路</title>
    <link href="http://example.com/2024/04/07/%E6%89%BE%E5%AF%BC%E5%B8%88%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://example.com/2024/04/07/%E6%89%BE%E5%AF%BC%E5%B8%88%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</id>
    <published>2024-04-07T09:53:23.000Z</published>
    <updated>2024-04-07T09:58:54.113Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上次说到了其中一个导师，这次再说说其他几个。</p><p>我用的网站是<a href="https://app.adplist.org/">ADP</a>，是网友介绍的。</p><h4 id="第一个导师"><a class="markdownIt-Anchor" href="#第一个导师"></a> 第一个导师</h4><p>我的首选是在德国工作的外国女导师，这样背景会和我的贴切很多。但是几个资质不错的女导师都不接预约，我就选了一个比较年轻的。她是印度人，工作经验大概五年。</p><p>面谈的时候，她迟到了几分钟；也没开摄像头，告诉我摄像头有问题。关于摄像头这个，我老熟悉了，因为之前班上有个印度男同学不听课却被老师提问的时候，就会找借口说设备/网络有问题，等下再找老师。我为什么知道呢，因为我和他是几个科目的小组队员，所以对他有些了解。</p><p>这个导师回答了我几个问题：1.tech 行业，德语不是必须的。在大城市，也是可以找到非德语的兼职，她在优衣库就成功过。2.她来德国之前学到了德语 B1，但是当她用德语面试的时候，发现是远远不够的；所以她觉得要去使用德语的公司，可能得把等级再提高一点。3.我还是有时间学习和找到工作的，所以不必太着急。</p><p>我还问了一下她简历的问题，她给我看了几眼她的简历，说一下要突出你会的技能。GitHub 链接虽然放上去，但是 hr 不一定会看，把自己写过的项目简单描述一下会更直观。</p><p>半小时过去，我们很快就 say goodbye 了。老实说，因为她迟到和摄像头的事，我对她印象不是特别好。</p><h4 id="第二个导师"><a class="markdownIt-Anchor" href="#第二个导师"></a> 第二个导师</h4><p>本土工作的外国女导师实在太难找了，而且我的英语限制了我的表达和理解。第二个导师我选了一个在瑞典工作的中国女生。但她不是做前端的，所以对 js 的问题并不能给到合适的答案。倒是吐槽了 js 很多问题，然后给我推荐了两个学习网站，其中一个是前端的。后者是她同事们都说好的网站。</p><p>她说最好是找到自己想做的项目，然后查完成这个项目需要什么技能，再一点点积累。</p><p>我也知道这样挺好，但是我目前真的不知道自己想做什么产品。</p><h4 id="第三个导师"><a class="markdownIt-Anchor" href="#第三个导师"></a> 第三个导师</h4><p>就是<a href="https://kiwylai.github.io/2024/03/31/%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8A%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E6%8D%A2%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B0%B1%E8%A1%8C%E4%BA%86/">德国男</a>了。</p><h4 id="第四个导师"><a class="markdownIt-Anchor" href="#第四个导师"></a> 第四个导师</h4><p>他是一个在德国工作的俄罗斯人。迟到了一两分钟。他说：不需要学德语，人家主要需要你写代码。他问我知道 html 的全称是什么吗？我：说出来 ht 和 l，但是 m 不知道。他：要懂概念，要懂程序语言是什么。想找工作？多去社交平台发信息，参加线上或者线下的活动，找到同好者。linkedln 写得好看点，最好让人印象深刻。不要只看书，直接写代码，最少每天四小时。最好写自己想实现的功能，要没有就去找那些经典项目写一写。但是你学习需要 feedback，我可以在这个平台之外提供收费的。我会发一些学习路径啥的给你，请你去这个平台给我评价，让我知道我有哪些需要改进的。</p><p>如果我能持续高浓度社交，早就考虑其他职位了吧。</p><p>周二见完大哥，他周四晚上给我发了合作计划书，并且说学习路径在 late this week 给我发过来。合作期 6 个月，每周一小时，每月 250 欧，且每个月的钱得提前支付。他会给我一些作业。没了。我 os：大哥，你可真会做生意，抢钱啊这是。</p><p>我周六回信说我太穷了，无法享受他的服务。那周过去了，我也没收到他的路径邮件。虽然我并没有期待他的路径图。但是还得说：大哥你人不行啊大哥。</p><h4 id="第五个导师"><a class="markdownIt-Anchor" href="#第五个导师"></a> 第五个导师</h4><p>是一个伊朗大哥，他一年多前从伊朗被招聘过来。他说科技行业，德语不是必须的。他还推荐了几个网站，一个是他自己也付费学习过的，说上面的学习路径很好，强烈建议我试试；他还推荐了具体的课程。</p><p>大哥还建议我有时间就去 leetcode 看看题，提高一下自己的软实力，面试可能会被问到。还让我准备找工作的时候就去领英找找同行业、公司正在招聘的的人，和人搭搭话、自我推销，看看能不能内推。因为她们内推成功也有奖励，而且聊得来人们也希望有个了解的同事。</p><p>我也让他看了 fCC 的项目，他说上面视频太多，但是学习路径不够清晰，不太适合短期冲刺。我问他推荐的那个网站能获得代码反馈吗？他说不太能，但是你可以在完成几个项目之后到 ADP 这个平台约导师啊。我问，那我以后能再约你吗？他：当然可以啊。</p><p>他还说你还是有时间的，这两个月就先不要想其他事情，不要焦虑。之后再焦虑是正常的，现在就专心学习好了。我问自学半年之内找到工作的可能性大吗？他说有些难。他有几个朋友自学了一年，没有得到海外 offer。</p><p>见了五个人，目前这个给的意见是最合适我的。</p><h4 id="最后"><a class="markdownIt-Anchor" href="#最后"></a> 最后</h4><p>我后来看了一下伊朗大哥推荐的课程，那个老师前两年的同样题目的课程，开篇就讲 js 的 closure，我还没学到啊。。。而且他是把自己和学生教学过程录制下来，音量和信号有时候会不稳定，需要很用力才能听清楚，对我来说也是蛮吃力的。所以就暂时先放一边了。</p><p>自此我知道我想做前端的话，是逃不过学 js 的。如果放弃前端学习后端，就得放弃之前学的，从头来过，时间成本就更高了，且不确定我学后端是否又会陷入严重厌学的阶段。我觉得很多导师大概也就能给一些意见，没人会愿意免费带着你走一路。于是我决定短期内不再找导师了，还是好好学 js 吧。</p><p>受 ADHD 和性格影响，不焦虑是不可能的。只能一边焦虑一边学了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上次说到了其中一个导师，这次再说说其他几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用的网站是&lt;a href=&quot;https://app.adplist.org/&quot;&gt;ADP&lt;/a&gt;，是网友介绍的。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;第一个导师&quot;&gt;&lt;a class=&quot;markdownIt-Anchor&quot; hr</summary>
      
    
    
    
    <category term="人" scheme="http://example.com/categories/%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="朋友" scheme="http://example.com/tags/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    
    <category term="三观" scheme="http://example.com/tags/%E4%B8%89%E8%A7%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>世界上那么多人，换一个就行了</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/31/%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8A%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E6%8D%A2%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B0%B1%E8%A1%8C%E4%BA%86/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/31/%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8A%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E6%8D%A2%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B0%B1%E8%A1%8C%E4%BA%86/</id>
    <published>2024-03-31T09:14:14.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T09:16:48.881Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一月学习状态十分差，到了二月觉得再这样下去，找到一份码农工作十分渺茫。想起在看到网友推荐过一个免费找导师的网站，我想着看看能不能找到人指点一下我的学习路径。</p><p>上面 front-end 的导师不算很多，坐标德国的女性更少，于是我只能开始找男导师。第一个男导师是德国人，在我写了介绍之后，他马上在后台给我回答了一个问题。然后说他有好方法可以教我学德语，他在前妻（台湾人，会说普通话和英语）身上试验过。</p><p>我看到他这样说有点期待，同时有点奇怪：既然你有好方法，你也回复我了，那你可以在这里把方法说清楚的嘛。但是我当时觉得他可能有他的想法，我们也还没见，就等见了面再说吧。</p><p>见面的时候，他说不会德语找工作确实有点麻烦，A1 是真不够，最起码得假装有 A2 吧（但是之前见的印度导师说 B1 也不够）。他可以带我练练德语，再帮我细化学 JS 的计划。</p><p>他查了一些实习的薪资，说很低，这个应该申请不了工签。我也不清楚工签薪资要求，去查了一下。华人论坛里有人提到看行业，如果低于行业标准水平，可能会被卡。而且最好是工业或商业。忽然觉得，可能我找份超市收银员的活，未必能换到工签。</p><p>因为我申请的是一小时面谈，但是我们超时了。结束前，这个男的最后问我，“just curious，你为什么会剪这么短的头发？”我：因为方便啊。他：我只是好奇，因为很少见女生剪这样的发型。我当时就觉得很奇怪，你们德国人不是很多男的都爱留长头发吗？各种奇怪打扮都有吧，你为何好奇我的头发呢？但是我对他还是没上面戒备心，又见他之前说得那么好，就和他说我这个发型在亚洲女性里确实比较少见。然后说了这样的发型容易受到什么歧视，所以我才更想留在德国。</p><p>结束之后，他给我一个第二天半小时的 session，说带我练习德语；还建立了只有我们可见的 GitHub repository。</p><p>第二天，他道歉说他前一晚太累了（不是生病），所以就早睡了，没有给我留 js 小作业。其实我忘了他前一天说给我留作业的事了。随后，他和我聊了一个多小时，我问了一些德语问题。他建议我多听收音机，建立语感。我说我没有收音机，只有播客。他说他还是倾向于收音机，就放着，当背景。他前妻就是那样学的，多听，看电视什么的，然后开始说。我当时想着，播客+音乐播放器，不就有收音机的功能了吗，他为什么一直强调收音机？但是我没说出来。有时候我犯错的时候，他说看到我犯这样的错，又想起了他前妻。当然，不是因为我长得像她，只是因为大家入门都犯这样的错。我当时觉得挺不舒服的，因为我觉得他一直提起他前妻，感觉特别怪。再加上前一天问我发型的时，感觉就更怪了。</p><p>而且这个大哥老是说我有些发音不好，但是我觉得我发音很好。他还说每个地方的德国人口音都不一样，他在南部就怎样；说不知道你在哪里，那里的人是什么口音。当时我觉得他很想知道我在哪里，但是我觉得不想让他知道，所以我就没接这个话题。</p><p>他还和我说了一下他想给我找实习，可以带薪学习，虽然钱不多，但是可以学到知识和争取多点时间。但是他目前没找到合适的，所以想在未来两个月内带我完成 A2。他也可以给我写介绍信，说我们 mentor 期间学了什么，但是他也不确定有多大作用。他十来年前就是参加了这个培训，然后找到工作的。现在也会在一些机构里教人编程。我终于反应过来他说的是 ausbildung（双元制培训），就告诉他这个要求 25 岁以下，我已经超龄了。他说，哎呀，你看着好年轻啊，你该不会比我大吧？我：有可能呀。他说我 35 岁。我说那我比你小一些。他说他有个朋友 30 岁了还是去参加了这个培训，我就没再接话了。结束前他说他明天有空，于是又约了一个半小时 session。</p><p>其实我觉得和他聊也挺累的，而且有用信息并不是很多。但是想着人家那么热心，我就当学习吧。就算没学到德语和编程，就当练练英语口语，毕竟我口语太差了。</p><p>第三天还是约的五点，是他自己说他那天有空，定的时间。但是到了那天五点，他没出现，也没邮件通知我（我不确定他是否有我的邮箱）。于是我登录了那个导师网站，最搞笑的是，网站显示他五点零五分才离开的。</p><p>我也懒得问他为什么不出现，为什么不留意，反正我觉得连着和他聊天也很累。也没有很想问的问题，我还查了一下我昨天出现的错误，知道了正确的答案。通过后台，我才发现原来前一天聊完之后，他给我布置了 JS 小作业，但是邮箱和 Github 没提醒我有消息，所以我那天才看到。如果他和我面谈，我应该也不会打开网页后台，也就看不到那个小作业。但老实说，我没懂那个作业是什么。</p><p>那天晚上十点多还是十一点多，我收到邮件通知，他在后台私信我了。但是私信只能登陆网站才能看到，还会显示你最后在线时间。我并不想直面他，就没打开网站。第二天早上，我打开后台，看到他昨晚八点多给我信息说他太抑郁所以不能起床。说可以 discord 聊，他经常在那。我们可以另外约个时间。</p><p>我就感觉，如果他真是抑郁到起不来，这行动力和精神头都太强了。他的预约网页，每天早上六点多开始有几个位置，下午三四点开始有几个位置，每天不间断。这是我见过开发最多预约的导师了。也不知道他是在逼自己还是啥。但是真抑郁逼最近也没用啊。但是我当时还是给他留言说第二天下午五点有空。</p><p>之后我还是觉得很不对劲，就和朋友说了这件事。她说换以前，她也会再给这个人一次机会。但是从她职场经验看，没有任何人会无缘无故对另一个人这么好。她很担心他会不会是杀人犯。就算我有再多佐证，但是依然觉得奇怪，所以要相信自己的直觉。他已经鸽我两次了，没必要给同一个人很多次（伤害你的）机会，世界上那么多人，换一个就行了。我：那我已经和他说了什么时候有空了，明天要怎么拒绝他？她：他之前鸽你的借口都很随意，你也随意找一个行了。我：好的。</p><p>“世界上那么多人，换一个就行了。”我感觉，可以用在很多事情上。做到了，烦心事少很多。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一月学习状态十分差，到了二月觉得再这样下去，找到一份码农工作十分渺茫。想起在看到网友推荐过一个免费找导师的网站，我想着看看能不能找到人指点一下我的学习路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面 front-end 的导师不算很多，坐标德国的女性更少，于是我只能开始找男导师。第一个男导师是德</summary>
      
    
    
    
    <category term="人" scheme="http://example.com/categories/%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="朋友" scheme="http://example.com/tags/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    
    <category term="三观" scheme="http://example.com/tags/%E4%B8%89%E8%A7%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>漂亮朋友</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/24/%E6%BC%82%E4%BA%AE%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/24/%E6%BC%82%E4%BA%AE%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</id>
    <published>2024-03-24T09:09:13.000Z</published>
    <updated>2024-03-24T09:22:33.141Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年做毕设的时候，我很焦虑。想起了大学做毕设的时候，也想起了大学好友。我们已经有几年没联系了，主要是因为她有次发了一张照片给我，说很像我。我看着有一点点像大学的我吧，和彼时的我是完全不一样的，也和之前见她时是不一样的。我忽然觉得，她对我的印象，对我说话的语气，还停留在大学。她并没有看见过我，这一点我早就知道。我对她来说，也并不是很重要，这一点我也早就知道。毕业后她总说想来找我，但是没钱；却转眼间告诉我，她又买了一支 ysl 口红。一支口红够她来回找我好几趟了。但是我刚当时因为工作不稳定，所以还是期待和她联系。她的婚礼我也参加了，此后我还去她家里玩过一次。但是那一张照片，让我彻底认清：她真的不在意我，我们真的没必要联系了。于是我没有回她，她也没有再找过我。</p><p>22 年春，我想找大学老师帮忙，于是联系了一下她，但是也没有聊很多。</p><p>去年重新联系她，是当精神复建。毕竟有些人和事只有她知道，所以找她聊有有趣些。但是我们当时也没聊太多。做毕设排版的时候，我又想起了大学。那时候她已经弄好了论文，我还在学排版，且花了一些时间还是没学会，而第二天就要交了。于是她帮我排版，让我赶上 ddl。这次我依然不会排版，师妹本来说帮我做，但是最后没空。我和她说了排版的事，她说不急的话可以等她忙完那两天再帮我。但是当时我想着快点完成，就自己做了。我只能自己学习，最后完成了。</p><p>她：想不到你现在居然能自己写完一篇英语论文了。</p><p>我：主要靠 chatGPT 和 deepl 啦。</p><p>她：怪不得。我还以为你很厉害。</p><p>我（os：还是很厉害的好不好）：chatGPT 也是需要我训练才能完成我的目标的呀。</p><p>她依然否定我的厉害。而当时，她并没有使用过 chatGPT。而且，其实我也自己写了很多，也有朋友的朋友帮忙指点重要代码。虽然论文很垃圾，但是我觉得对于跨专业的我来说，自己找课题、写论文，是真的很厉害。那时候的我想，她对我的印象和态度，还是十年日一日。之后，我们又很少联系。</p><p>最近是因为聊一个她也见过的我的朋友而来往多了。她说了很多她自己的事，身边的人的事，我也说了一些我身边人的事。我说了我近几年的观察感受：这个社会，男女很不平等。整个社会对男的很宽容，对女的很苛刻。社会和家庭都在规训女性，让她们听话，忍让，奉献。她说不觉得。</p><p>有天聊起我们为什么不联系，她说她那时候怀孕生子，怕我不喜欢这些话题，就没找我。我觉得好难得的窝心，被感动了。我只说我那时候很焦虑，还是没告诉她真相。</p><p>她说让我快点找到工作，想来找我玩，让我包食宿。我想着也行吧，有个人一起玩也不错。然后有晚她熬夜查机票，于是我们就聊起来。我说起家里人对这几年对我做的事，上来就将我和我爸各打五十大板；我说我家明显重男轻女，她说怪不得你总说男女不平等。我说我之前带病打工的时候，想着如果万一我死了，就把剩下不多的钱给我侄女。她说你弟都这样了，怎么可以给钱你侄女呢？你应该给父母或者捐出去。聊了几句后又说：你加油赚钱吧，万一死了，我不介意接受你的遗产的。我当时，还挺反感她这么说的，但是已经懒得反驳她了。</p><p>有天她说到当初为什么走近我：你以前很极端，我是没想过会和你成为好朋友的。但是我以前经历过校园霸凌，所以当时看到你被霸凌，就想着让你的大学生活温暖些。其实我当时并不是很在意同学的霸凌，因为我也讨厌他们，我自己在其他地方找到了一些欢喜。我之所以走进她，是因为她爸忽然去世，她身边也没好友，我就去安慰她。后来熟络是因为她也很爱观察分析，所以我们就每天一起吃完饭后散步，聊聊大家的观察。</p><p>后来我又聊到几个女性朋友跳身婚姻，委曲求全。她们找我诉苦的时候我劝过，但是之后她们都没回我微信了。我还是很感慨，我觉得这些朋友硬性条件都比我好太多，结果却把生活过成了这样。我很希望她们抗争，特别是我的发小。抗争父母，抗争自己的家庭。我还分享了我抗争父母的一些心得。</p><p>结果，这个同学说：我想了一下，我身边的亲友都有很好的婚姻生活。我觉得你身边的人婚姻不幸是因为你选择了特定的人做朋友。生活幸福的人不会找你分享，因为会被你否定。你抗争家庭，跑到国外，也不算有说服力。个人生活和婚姻是不一样的，只有你离了婚跑出国还衣食无忧，才具有说服力。不然就是咄咄逼人。</p><p>我气笑了。觉得她真是有病。于是就没再回她。没拉黑是怕万一有事要找她帮忙，毕竟除了她，我和整个专业的人都不联系了。</p><p>首先，她还是像过去一样，并没有真正去了解我，甚至都没好好听我说话，就断章取义去批判我。其次，我听了她那么多幸福婚姻生活，她居然觉得我看不得他人开心。再次，她觉得我混得很差，没资格说别人什么。啊，就，全面否定我呢。这不就是我爸妈的混合体吗？</p><p>我又想起了我大学对她很抗拒的一点是，她总说我极端，然后输出一通自己的想法，还美名曰“我只是表达自己的观点，你可以不听哈。”但是每次我不接受她就说我极端。我总觉得她很想改变我，我很害怕想改变我的人。我觉得我是一个很能听意见的人，只要你有理有据，我都会思考你的话，接受好的部分。但是她的很多观点，我都是不认可的；或者说，我觉得那些意见对某些人来说是很有用的，但是不适合我。我爸就是想劝我做某事，但是我不同意时，就会给我扣帽子，说我不和他沟通。可我当时就说了，我觉得沟通的前提是平等，而你只是想说服我。</p><p>我细想了一下，如果当初我不是很有自己想法的人，我就会听从她的话去做改变。因为当时她和我住同一层楼，同一个专业，所以在一起的时间很多。加之我一开学就被同学霸凌，如果敏感的人，遇到她的温暖，早就沦陷了。而且她总是打着中立的牌子，和你聊天，让你不知不觉更相信她，觉得这个人对你真好。她的打压也是不明显的，因为按照很多社会标准来说，我当时很多做法的确很野人，而她的观点就是很符合社会要求的。所以如果你很想被这个社会认可，那就很容易相信她的话。</p><p>但是我从小就觉得我挺好的，而且很抗拒别人命令我，想改变我。看来，我自小就有的傲气，真是不知不觉中保护了我很多呢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;去年做毕设的时候，我很焦虑。想起了大学做毕设的时候，也想起了大学好友。我们已经有几年没联系了，主要是因为她有次发了一张照片给我，说很像我。我看着有一点点像大学的我吧，和彼时的我是完全不一样的，也和之前见她时是不一样的。我忽然觉得，她对我的印象，对我说话的语气，还停留在大学。</summary>
      
    
    
    
    <category term="朋友" scheme="http://example.com/categories/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    
    
    <category term="三观" scheme="http://example.com/tags/%E4%B8%89%E8%A7%82/"/>
    
    <category term="分别" scheme="http://example.com/tags/%E5%88%86%E5%88%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写作于我</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/17/%E5%86%99%E4%BD%9C%E4%BA%8E%E6%88%91/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/17/%E5%86%99%E4%BD%9C%E4%BA%8E%E6%88%91/</id>
    <published>2024-03-17T09:24:38.000Z</published>
    <updated>2024-03-17T09:42:52.078Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我自小就很懒，但是我好像对写作还是有点兴趣。四五年级的时候，我看了一些作文选，也尝试写过一些作文，但是都没找到合适的人帮我改。</p><p>四年级的时候，受电视剧影响，开始在寒暑假写日记，为了在老年的时候当趣事看。每个假期写一本，写完就停下，等下一个学期。后来看回那些日记，真的是流水账，总醒来到睡前都细细写下来。但是就是这样的流水账，我也从四年级连续写到了初中。高中也有写，但不是每天都写。最搞笑的是，我学电视剧搞文艺，在高考之后烧了自己高三的日记本。后来想想，是真的很傻。</p><p>我初中的时候会很积极参加作文比赛，同时也会额外写一些作文，但是我爸看完只会说你写得太空泛，像喊口号。我初二的语文老师会给我改一些不重要的细节，但是从来不教我结构与语法。高二的时候，我也找过语文老师帮我改作文，但是她也像初二的语文老师一样。</p><p>我高中的时候知道了新概念，想着我有机会也得参加一些作文比赛。后来看到报纸征文，需要交钱，我就让我爸给我交。他也真同意了。当然，最后没有获奖。慢慢我也明白，其实这些活动是为了骗钱。</p><p>大学有了电脑，就不那么勤快写日记了。开始时不时在 QQ 空间写日志，这样可以分享给朋友看。那时候我想到什么就写什么，每次都不懂分清主次，觉得什么都重要，都得讲清楚。于是就越写越多，越写越偏，写太久还没写完，就不想写了。即使是这样，我大学四年，写了也差不多 200 篇日志。</p><p>我当时觉得我要好的同学不理解我家庭对我的伤害，所以想写下来告诉她。结果写着写着觉得很累，而且觉得写那些破事一点都不让人开心，就停下来了。那封信一直存在我的邮箱里。</p><p>毕业后两三年里，就写得很少。大概在 16 年，一个网友鼓励我，除了是多输入之外，也应该尝试多输出。于是我申请了一个公众号，开始写日记。打算写到 1001 篇就不写了。那时候觉得除了朋友之外，没人会看到我的日记，也没有分组，全部公开。写得多了，觉得公开日记还是有点危险，就删了之前的。后面的就设成分组对象可见，只有一些订阅的朋友才能看到。当然，除了日记之外，也会写点别的，但是不多。</p><p>其实我的日记也没几个朋友看，大概是太琐碎了。但是有一天，有个网友微信上告诉我，说我对我爸太差了。明明我住在他家，用他的房子做小买卖，他就是没经过我同意吃了我很喜欢的鱼，我居然能在日记里那么骂他。我和姐姐说，谢谢你告诉我啊，有时候我也不知道我的想法对不对。但是，我骨子里觉得我没错，她根本不知道平时我爸是怎么对我的，她怎么能就一件事就去批判我呢？我没告诉她那些想法，但是这件事缠绕了我好几天。</p><p>日记在写到 900 天左右，我就不写了。觉得没意思。阿拉伯有 1001 夜，但是我的生活并没有童话故事那么精彩，就不写了。</p><p>虽然我不写日记了，但是我断断续续还是很喜欢上网写点什么。也算是日记，只不过是琐碎的。</p><p>去年伊始，我打算重新开始写日记。就时时去我的社交平台复制粘贴，再改改人称，加点背景与结果。前面两三个月还能坚持把每天的事情记录下来，后面就几天一次。到了六月，就彻底不想写了。</p><p>去年三月，建了这个博客，也是很少更新。年底的时候想想，我已经毕业了；毕业后两个月什么都没做，没有任何输入与产出，这样很糟糕啊。毕竟我还是得坚持学习才能找到工作，并不能无所事事啊。写文章虽然对我找工作没有什么帮助，但是起码帮助自己建立一些有序生活啊。于是开始周更。有时候没有特别想写的事情，就找找主题。有时候表达欲特别强，一周可以写两篇。</p><p>前些天和一个网友聊天，聊起作为 ADHD 患者，很容易焦虑与慌乱。我说我就是这样，有点小事就会很焦虑。每次这种情况，我就经常找人说那件事，希望别人能给我意见。因为好友不会时时在身边，我在网上就不停找人，有人回复就继续说下去。有时候遇到觉得可靠的陌生人，我也一通说。反正我得把情绪排出去。其实找陌生人说并不是一个很好的选择，这个也是我慢慢体会到的。但是到了不得已的地步，我还是这么做，毕竟维持自己情绪稳定更重要。</p><p>不是特别慌乱的时候，我会写下来，再发给朋友看。有一个朋友是肯定会看的，只是我可能不会马上收到回应。但是把事情写下来，也是一种维持情绪稳定的好办法。我觉得我的脑子容量就那么多，如果一件事，我不把它移出去，它就会一直占据我的大脑，让容易分神的我更加无法集中精神。说出来或者写出来，都是一种内存转移。</p><p>其实有些事我知道该怎么做，但是我就是贪心，想要更好的结果，所以会和不同人说。又或者说，我也需要得到别人的关心，毕竟我的处境不好啊。但是如果一件事需要我很快做决定，而我一下子找不到人说，我就会很冷静解决那件事。毕竟解决事情是最重要的，其他的往后说。其实和人说着说着，我自己也会觉得重复多了而无趣，情绪也会冷静下来。</p><p>而且，写作是可以通过训练，从而提高水平的。我是在某份工作的时候，重新学习，或者说开始学习句子结构。我自己上网查了一些资料，也去请教了一位教师朋友，想着她从事小学教育，应该很有这个知识的教育经验。结果她告诉我她也不会。我就知道，我们的基础教育里，这一块是缺失的。而我觉得，这一块却是很重要的知识，因为句子缩写或者扩写、修改病句等都需要用到这块知识。如果掌握了句子结构，其实很多题就难不倒我们了。但是因为我们的老师不会，所以没人教我们，我们只能通过做题自己领悟。成绩高低，真的看运气和个人努力。每每想到这里，我就更不喜欢我们的基础教育了。</p><p>句子结构掌握了，接下来就是写作结构的问题了。写作结构更像是逻辑问题：你要怎么清楚、有条理表达你的观点，或者讲好一件事。这些网上有很多教程，也有很多书籍教授相关的内容。我觉得写作和数学是想通的，特别是数学的证明题；而不是人们想的那样，泾渭分明。会这样想的人，可能根本就不懂这两者。</p><p>写作的提高，可以让人自信。同时也可以让人变得更有条理，在一些事情的思考上和表达上，都会有帮助。</p><p>我以前一直以为写作对我来说是一种记录，把觉得特别的人和事都记录下来。我曾经还幻想过创作，成为一个小说家。但渐渐发现我没有任何创造力，写不了小说，只能写写自己和身边人的事。但是我最近明白，写作（包括 sns 的唠叨）于我，可能更是一种自恋。看：我的想法多么成熟/先进，快来赞美我、崇拜我。看：我的处境很差呢，快来安慰我。看：我遇到一件有趣的事情呢，快来和我分享喜悦。</p><p>也多亏了这点自恋，不然我可能就对这个世界没有任何留恋了 。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我自小就很懒，但是我好像对写作还是有点兴趣。四五年级的时候，我看了一些作文选，也尝试写过一些作文，但是都没找到合适的人帮我改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年级的时候，受电视剧影响，开始在寒暑假写日记，为了在老年的时候当趣事看。每个假期写一本，写完就停下，等下一个学期。后来看回那些日记</summary>
      
    
    
    
    <category term="写作" scheme="http://example.com/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="ADHD" scheme="http://example.com/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/ADHD/"/>
    
    
    <category term="学习" scheme="http://example.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>录取通知书</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/10/%E5%BD%95%E5%8F%96%E9%80%9A%E7%9F%A5%E4%B9%A6/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/10/%E5%BD%95%E5%8F%96%E9%80%9A%E7%9F%A5%E4%B9%A6/</id>
    <published>2024-03-10T08:17:53.000Z</published>
    <updated>2024-03-10T08:29:39.237Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我初一第二学期开学，班上就有五个人辍学了。其中一个是女生。男生辍学基本都是因为不想读书，那个女生是因为要去打工。</p><p>当时班上有个同学一直被班上一男生欺负，我经常去骂那个男生。那个男的是她的小学同学，但是后来搬到镇上住了。从他各种难听的话里，我知道了女生妈妈不在了，他爸爸卖豆腐养育她和她哥。她会和那个男生吵，但是脸皮薄，也不会大声说话，所以总是输，还哭过。</p><p>那时候她住宿，所以我和她接触不是很多。我倒是记得她睡觉不用枕头，说是她爸说枕头对身体不好。她是我知道的第一个这么做的人，所以我还蛮讶异的。我觉得可能这说法有道理，就尝试了一下，发现我没有枕头完全睡不好。</p><p>我初三又和她同班，但我们一直不算很熟。中考之后，我去拿高中录取通知书。当时班主任住市里，不经常在，我就帮另外几个人拿走了，等她们来找我拿。</p><p>但是其中两个女生一直没来，其中一个就是她。市里五所高中，她考上了排名中间的那所。那所学校的学生大多考上的是专科。我后来给她家里打电话（那时候电话费还是不便宜的，我一般都不会随便打电话）。她爸接的电话，说她已经出去打工了。我说她考上不错的高中呢，如果努力，也是能读大学的呢。她爸说：没办法啦，家里实在太穷了。她哥还要结婚呢，房子都没钱盖。我眼泪留了下来，也不知道说什么，就挂了电话。</p><p>当时我觉得这样很不公平，但是很多家庭都是这样，我觉得好像也没什么可以指摘的。我堂姐就抱怨过她家里人，说她成绩好，但是没书读，因为她是老大。</p><p>前几年春节，我在镇上遇到她带着孩子去同学家玩，顺便和她聊了几句。随后我想起那封录取通知书还在，就回家拿给她。但是她看着也没什么情绪，可能早就放下了。始终放不下的是我，特别是我感受过大学生活之后。虽然那时我已经明显察觉到这些不公，而且其实我身上也有；但是我那时候探索得不够多，依然觉得我什么都做不了。如今我觉得我已经进步很多了，却发现我能做的依然有限，毕竟我是鸡蛋面对高墙。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我初一第二学期开学，班上就有五个人辍学了。其中一个是女生。男生辍学基本都是因为不想读书，那个女生是因为要去打工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时班上有个同学一直被班上一男生欺负，我经常去骂那个男生。那个男的是她的小学同学，但是后来搬到镇上住了。从他各种难听的话里，我知道了女生妈妈不在了</summary>
      
    
    
    
    <category term="女权" scheme="http://example.com/categories/%E5%A5%B3%E6%9D%83/"/>
    
    
    <category term="自我" scheme="http://example.com/tags/%E8%87%AA%E6%88%91/"/>
    
    <category term="父权" scheme="http://example.com/tags/%E7%88%B6%E6%9D%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>自信</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/03/%E8%87%AA%E4%BF%A1/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/03/%E8%87%AA%E4%BF%A1/</id>
    <published>2024-03-03T10:43:31.000Z</published>
    <updated>2024-03-03T10:51:39.003Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近发现，找工作没有我现象得那么容易；同时也发现自己编程技能是真的很有限，远不够很多工作要求，德语也是入门级，找到工作的几率就更低了。加之签证期限在那，压力就更大了。经常希望自己睡着睡着不要醒过来就好了。</p><p>周五刚好看到一个综艺《种地吧 2》，作为嘉宾的毛不易看到那么大一块废弃的玻璃大棚，那么多工作要在短时间完成，直呼想死（但实际不用他干活）。他问蒋敦豪，这么多活一下子扑过来，你不想死吗？墩墩说：想的。只是活不得不干，所以慢慢来就好了。</p><p>我马上想起我大学骑行海南岛的时候，前半时间一直下雨，后半时间一直大太阳。我每天中午都找地方躲太阳，下午才出发。因为我的车最差，所以经常掉队，变成一个人骑行。我那时候总是在想：好想躺在路中间被车碾死，这样就不用骑下去了。</p><p>有一天，我一个人顶着大太阳在爬一个很长且有点坡度的坡。一开始我像往常一样，总是看着顶点。后来发现，这样不行。因为看着顶点，发现它离我太远了，好像怎么也到不了。一路上都被人超车，其中包括一个骑二八杠的老大爷。我当时觉得自己年轻力壮，是不可以下来推车的，也不能轻易让一个长辈超车的，于是就更加崩溃了。后来我决定，就不看顶点了。我就低着头，盯着车轮前面一点地方，不让自己翻沟里就好。这样就不用一直面对那看似永远不可到达的顶点，反正我最后总会看到我的轮子立在上面的。于是我就慢慢骑，慢慢骑，终于到了。</p><p>我们整个环岛路线是一个有丰富骑行经验的女生定的，八百多千米。我除了后半段单车爆胎，当地找不到维修点，搭车走了一段，还有爬山时推了一小段，其他都是骑着走的。当时搭我的车主还说你少骑了一段，就不完整了。我：那我也没办法。而且，能骑八百多，我觉得我很厉害了。</p><p>我去骑行也是意外的事。三月的时候我准备绕着沿海搭车北上，结果刚到厦门，诺基亚黑白手机就坏了，只好直返。我想起我在厦门搭讪认识的一个姑娘刚好在广州，就找她聊了一下。她说她准备去海南骑行，网上找人借车。我想着还可以这样，那我也试试吧。她因为有骑行经验，所以最后一个圈子里的人把山地车借给了她。而我不认识人，最后是一个海口的男生把废置的普通单车借给了我。那辆车很重，还需要修一下才能上路。我当时觉得我还年轻，有车就行。毕竟自己去车行租车得好几百呢，那时候我身上总共就几百块钱。</p><p>后来在三亚住宿，遇到一支重庆来的车队。我好像是找领队帮我看看车子，他第二天直接把我带去了捷安特的店里找人帮我修，还把账给结了。他说我这车不适合骑行，特别伤膝盖。但是我也没别的选择了啊，反正以后也不会经常骑行了，就先把这次骑完吧。</p><p><img src="/2024/03/03/%E8%87%AA%E4%BF%A1/222.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/03/03/%E8%87%AA%E4%BF%A1/222.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p>我们一共三个人，另外一个是刚买山地车的网友看到朋友借车的帖子，就问能不能一起。我们俩搭顺风车到徐闻的港口；比网友早到一两天，住在我网上找的沙发客家里（这也是一个有趣的故事）。我们仨最后在海口汇合，一起出发。路上都是住便宜的旅店，吃便宜的饭菜。所以总共也没花多少钱。身体上是真累，有时候和她们相处也有点累。我还被一个车队邀请，但是我觉得我这破车跟着专业车队，拖累人家，我压力更大，所以没去。那时候已经走在路上了，也就不会轻易回头了，所以就继续走完了。大部分时间我都是一个人骑车，路上找过不同的人家要水喝。遇到了一个黎族大姐，因为她脸上都是纹身，喝初中地理书照片里的差不多。应该不会说普通话，她丈夫会一些，所以是他接待我。她们还给了一些番薯我吃，我吃完就在人家门口的板凳上休息了。整个旅途是真的痛并快乐着，那时候也觉得以后不大会再做这种事情了。</p><p>我刚上大学就有出远门旅游的想法，家里人是不可能给钱的，但是我又不想打工，于是就省吃俭用。在骑行的前一年期末，我网上看到有人在大西北徒搭，还找一个帖主聊了一下。我觉得我也可以这样啊，然后就匆匆找了一个人，应付完期末考试就出发了。那时候我还是用黑白手机，没有摄像头没有地图，我也没买地图，总觉得跟着别人走就可以了。有些朋友觉得危险，劝我不要去。我本不打算告诉家里人，但是朋友说还是说一声吧。于是我告诉我弟，万一我出事了你就照顾好爸妈吧。如果我平安回来，你就什么都不要说。后来我发现那个朋友实在是太娇贵了，于是我就和说了。她受邀请去北京玩了，我一个人开始徒搭。后来也是痛并快乐着，但是因为那边景色好，也是我第一次这样出门玩，加上遇到个很照顾我的姐姐，所以我大部分时间还是很开心的。</p><p>那几年，转山、间隔年啥的都挺出名。有句流行的台词是”当你想做一件事，全世界都会帮你。“”有些事你现在不做，你一辈子就不会做了。“我当时倒没那么文青，只是想做，又觉得那些方式我也可以，就去做了；困难什么的，我也不会提前去了解，就想着先做了再说。我后来做的很多事情都是这样，包括出国。</p><p>我之前一直觉得我从小做事，经常有种盲目的自信，但同时又伴随不自信。今天我忽然就想明白了，</p><p>我的自信不是盲目的，因为我从小就为很多事付出过努力，也得到不错的结果。就主要就体现在成绩，小镇子，用心了就能排上不错的名次，所以就很容易获得自信。虽然高中和大学不咋样，但是还是有很多人考不上呀。于是我又自信。像我踊跃参加普通话和英语演讲比赛，虽然被嘲笑，但是我敢说呀，于是又自信。不自信是来源于一些不确定，很多事都是第一次做，所以心里没底。但是很多事情最后都完成得不错，那就证明我的努力方向是对的，于是又有了自信。</p><p>长这么大，除了游泳，我感觉我做其他事都是靠自己摸索的。但是就连游泳这件事，也是因为我主动向多人请教，最后运气好遇到一个能力好又善心的老师。我觉得我是没有大运气的人，但是有时候会遇到一些小运气。一开始我还怀疑过，一些陌生人为什么会对我好，后来我想，是因为我值得啊。我得到的帮助，基本都是因为我主动寻求帮助，这个不行就下一个，找到有人帮忙为止。而别人向我求助的时候，我也会尽量帮忙。</p><p>思及此，我真的是应该，更自信一点。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近发现，找工作没有我现象得那么容易；同时也发现自己编程技能是真的很有限，远不够很多工作要求，德语也是入门级，找到工作的几率就更低了。加之签证期限在那，压力就更大了。经常希望自己睡着睡着不要醒过来就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五刚好看到一个综艺《种地吧 2》，作为嘉宾的毛不易看</summary>
      
    
    
    
    <category term="内省" scheme="http://example.com/categories/%E5%86%85%E7%9C%81/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="自我" scheme="http://example.com/tags/%E8%87%AA%E6%88%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于培养运动习惯的一些近期想法</title>
    <link href="http://example.com/2024/02/24/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%9F%B9%E5%85%BB%E8%BF%90%E5%8A%A8%E4%B9%A0%E6%83%AF%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%BF%91%E6%9C%9F%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    <id>http://example.com/2024/02/24/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%9F%B9%E5%85%BB%E8%BF%90%E5%8A%A8%E4%B9%A0%E6%83%AF%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%BF%91%E6%9C%9F%E6%83%B3%E6%B3%95/</id>
    <published>2024-02-24T21:03:03.000Z</published>
    <updated>2024-02-24T21:33:49.496Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>抵德之后，我每周的运动都不固定，且数量很少。夏天的时候会出门骑车一个小时，但是每周大概也就是 1-2 次。虽然吃食还是参照金字塔法则，但是能量摄入因为食物种类的改变而略有改变，例如蔬菜大概只有 200-300g（最低值），肉类基本 100-200g（推荐值是 50-100g），主食变化不算很大，但是因为这边杂粮少，所以种类就急剧下降。</p><p>某天我穿上一条牛仔裤，忽然发现它不会往下掉了，而且遇到胃胀的情况，扣子都扣不上了。然后我量了一下腰围，达到了我这十年来的最大值。虽然担心过，但是还是有腰围更大的肚子，所以我也没放在心上。</p><p>秋天的时候，试过在房间跟着跳舞，但是那段时间经常胃部不适，所以没坚持下来。后来天气变冷，就又躺平了。一月初试过大冷天<a href="https://kiwylai.github.io/2024/01/07/%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E8%8D%92%E9%87%8E/">骑车出门</a>，发现我居然可以做到，于是对室外运动又有了点期待和信心。加之后面又尝试了几次骑车，<a href="https://kiwylai.github.io/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/">走远路</a>，我的信心就更足了。</p><p>一月底的时候，出于种种目的，我决定每周出门运动四次（之前大概是一周 1-3 次）。到目前已经顺利进行到了第四周，且我觉得生活没有大变化的话，还能再坚持一段时间。</p><p>四次运动，基本是三次步行+一次骑行。步行一次为 4-5km，骑车是 10-15km。我是怎么坚持的呢？选择不同的超市作为目的地。</p><p>路线 1：离我最近的超市。到超市只有 500m，但是它后面有一块大空地，水泥路，但是暂时没有房子。走一圈是 800 米，走五圈就 4km 了，然后顺路去超市买点特价东西。绕圈圈挺无聊的，很容易放弃。我试过另一段路，泥路＋马路＋人行道。这段路挺好的，但是需要在机动车道上走上几百米。我上次走的时候太阳已经下山了，一个人走着多少有点怕。</p><p>路线２：离我第二近的超市。单程最近路段大概是２ｋｍ，来回４ｋｍ正好。那个超市算是廉价超市，而且很小，逛一圈也不费功夫。去那里的路不止一条，所以可以随时换不同的岔路，增加趣味性和锻炼距离。周六的时候它家经常有半价的蔬果，所以我一周去两次这里。</p><p>路线３：去３ｋｍ以外的不同超市。近一点的是５ｋｍ，但是因为有几个大坡，所以一趟得二十几分钟。那一带有三个超市一个ｄｍ，还有银行。另一处的超市是７ｋｍ，但是道路相对平缓，且有一段没有机动车。两者用时差不多，我就看哪个超市有我最想要的东西。或者也可以去市区的土超买东西，单程也不超过１０ｋｍ。</p><p>为什么骑车次数最少呢？因为骑车总有路口，得避车；且骑车比走路冷，风的阻力也大。我的车没有篮子，我也不舍得花钱买，所以东西都挂在车把上，有点不方便。还有就是，骑车开始时会很冷，久了会热。脱衣服没地方放，穿着又热。走路也会有这种情况，但是拿着衣服走就好了。所以我觉得２ｋｍ那家超市是最好的选择，距离中等，属于不容易放弃也不会运动量不足。最近我还和那里其中一个售货员混了脸熟，有次没什么人，他还开始和我聊天。他不会英语我在学德语，我就当锻炼自己的口语了。当然，我目前只有Ａ１水平，大体上还是”我猜我猜我猜猜猜“，而且我们基本都不明白对方的意思。没是无所谓啦，又不是考试，再慢慢练就是了。</p><p>计划进行到第三周半的时候，我忽然觉得自己肚子扁了一些。量了一下，小了２ｃｍ。真是意外之喜。还有，虽然去超市的次数多了，但是总支出基本没什么变化，且食材更加丰富了。大概是因为去的超市多了，可以拿到的优惠就多了，不同超市一些果蔬品种也会不一样。这么看，这个运动计划还是好处多多啊。</p><p>所以，如果本身不是很喜欢运动但想坚持运动，就找到一个喜欢去或者很需要去的场所，然后多研究几条路线。在把事情办好的同时锻炼身体，这样运动就不是单一的事件，甚至它变成了你达到另一个目的的途径。如此，本人对它的情绪或者感受会分散一些，从而更能坚持下去。走多了，也能看到不一样的风景。见多了，对运动的感受又会不一样，可能你会觉得这件事也挺好的，从而就变得更加主动。主打一个良性循环。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;抵德之后，我每周的运动都不固定，且数量很少。夏天的时候会出门骑车一个小时，但是每周大概也就是 1-2 次。虽然吃食还是参照金字塔法则，但是能量摄入因为食物种类的改变而略有改变，例如蔬菜大概只有 200-300g（最低值），肉类基本 100-200g（推荐值是 50-100g</summary>
      
    
    
    
    <category term="运动" scheme="http://example.com/categories/%E8%BF%90%E5%8A%A8/"/>
    
    <category term="步行" scheme="http://example.com/categories/%E8%BF%90%E5%8A%A8/%E6%AD%A5%E8%A1%8C/"/>
    
    
    <category term="尝试" scheme="http://example.com/tags/%E5%B0%9D%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎玻璃</title>
    <link href="http://example.com/2024/02/18/%E7%A2%8E%E7%8E%BB%E7%92%83/"/>
    <id>http://example.com/2024/02/18/%E7%A2%8E%E7%8E%BB%E7%92%83/</id>
    <published>2024-02-18T13:55:38.000Z</published>
    <updated>2024-02-18T13:56:43.289Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我抵德后，觉得德国的小火车很漂亮，特别是一些经过小森林的路线。我拍了一些照片，发给我同样喜欢铁轨的朋友。但是，一直没收到她回复。</p><p>次年六月，我点进去她朋友圈，看到她之前发过一条长文控诉她丈夫：这么多年说要考编，一直没考上。她之前怀孕的时候，有天夜里发烧，对方还在悠哉吃宵夜；回来后给了她一份打包的粥，就去睡了。基本不带孩子。两人买的精装房，但是他还是怂恿她向银行借了 30 万，说用来装修。钱到底怎么用了，她不知道；但是她觉得肯定不在房子上。</p><p>她是在编老师，所以贷款应该不难，但是做老赖也不易。他是单位的临时工，工资就 2k 左右。</p><p>我看到情况有些严重，给她留言，建议她离婚。万一他在外面还有其他债务，还不了，最后都会堆在她头上。我没说我有个朋友就是这样；我那个朋友也没离婚。我推荐她去关注一个我关注蛮久的婚姻律师。最后，我也一直没收到回复。</p><p>我知道我越界了，但是我希望她多了解一些情况。如果她清楚知道婚后财产的事项，还不想离婚，那就是她的选择。如果她不知道而承受了，那就是欺骗。</p><p>十月的时候，我又点进去她朋友圈看了一下。那条抱怨的朋友圈不见了，最新的一条是她生了二胎。我默默退了出去。</p><p>前些天，我又点进去她的朋友圈。她最新的一条说整理旧物，有点苦又有点酷的青春一去不复返。照片里，有很多明信片、信件、全国各地的火车票和景点门票。有几张明信片是我写的，信件全都是我写的。如果不是看到照片，我都已经忘了我做过这些事了。</p><p>她有点酷的青春大概是去了好些地方，大西北是以徒搭的方式去的。她有寒暑假，也有收入，所以刚毕业那几年到处跑。她还劝我去做老师，寒暑假去玩，完事回来继续上班，不用担忧找工作。我觉得是好提议，但是我不想做。我不想教那些我不认可的东西。</p><p>看到这条怀念又感慨的朋友圈，我挺有感触的。我大学毕业前后几年，就时时怀缅过去。其实我很多过去也并不愉快，只是因为当下过得苦，我不想面对。所以就在一堆垃圾中，挑出几颗碎玻璃去怀念。我也和驴友怀念过，对方指出我过于沉迷过去这一点，让我好好面对当下。朋友们也忙，没人去夸奖我那些骄傲的过去。渐渐我也发现，怀念真的没什么用，还是面对当前的担忧吧。这些年，有了目标，也接受了过去并不是我想的那么美，所以就没再在社交网络怀念过什么了。甚至把以前发过的内容都关掉了；当下做了一些觉得也很厉害的事，但是也不会时刻发布社交平台了。</p><p>大概是 19 年的时候，我去找过这个朋友玩。那时候她还不是在编，还在考公务员，虽然她也很抗拒当公务员。大概是因为我来了，她老公回老家去了。她和我说她们都是陪朋友去相亲认识的，那一对没有在一起，但是她们在一起了。男方家里也很穷，本人也很穷。但是她觉得她也穷，所以就没必要要求对方什么。那时候，她们的儿子在她乡下父母家住。她们买了辆二手车，大概一周回去一次。</p><p>她当时给我煮面的时候说，她老公没什么优点，但是做拌面的酱倒是很厉害的。她用同样的材料做，味道还是比不上。现在想想，她当时说起这件事，笑容里有点不好意思和勉强。大概就是努力在垃圾堆中翻找，最后找到几颗碎玻璃，还得当作钻石夸几句。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我抵德后，觉得德国的小火车很漂亮，特别是一些经过小森林的路线。我拍了一些照片，发给我同样喜欢铁轨的朋友。但是，一直没收到她回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次年六月，我点进去她朋友圈，看到她之前发过一条长文控诉她丈夫：这么多年说要考编，一直没考上。她之前怀孕的时候，有天夜里发烧，对方还</summary>
      
    
    
    
    <category term="思考" scheme="http://example.com/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="婚姻" scheme="http://example.com/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/%E5%A9%9A%E5%A7%BB/"/>
    
    
    <category term="女权" scheme="http://example.com/tags/%E5%A5%B3%E6%9D%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>广东以北</title>
    <link href="http://example.com/2024/02/12/%E5%B9%BF%E4%B8%9C%E4%BB%A5%E5%8C%97/"/>
    <id>http://example.com/2024/02/12/%E5%B9%BF%E4%B8%9C%E4%BB%A5%E5%8C%97/</id>
    <published>2024-02-12T15:30:55.000Z</published>
    <updated>2024-02-12T15:33:44.755Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大学的时候和同学聊天，她说：我妈说陈楚生是北佬，我们告诉她人家是海南的。她还是觉得人家是北佬。他们这个年纪的广东人觉得广东以外都是北方。我笑，说，对，广东人都这样，我老家的人也这样想。</p><p>但是有次我在泸沽湖遇到一个阿姨，她很骄傲地说她是南方人，上海的。我当时第一反应是：上海也算南方？广东才是。可我也知道，上海是属于南方。前些天店里老板还有旅客才刚聊过南北问题，强调了南北分界线。</p><p>我老家是个很穷的地方，可人们还是蔑视广东和北京上海以外的地方。最搞笑的是，我毕业后去杭州打工，我妈骂我：人家都来广东打工，就你还从广东跑去那么穷的地方打工。她完全不知道杭州的 GDP，也不知道广州都比不上杭州。</p><p>当然了，广东省内也是有歧视链的。珠三角等讲粤语的老城市在顶端，其他非正宗粤语区都次一等或者二等。广东老剧《外来媳妇本地郎》里的歧视等级就很明显，说普通话的媳妇们地位就比说粤语的低。同是打工人，说不正宗粤语的阿娇就一直被笑。她是过于夸张的电白口音，然后就成了茂名口音代表。南宁的白话差不多就这样，但是广东人还是觉得广西是北方。</p><p>当然不是所有广东人都地域歧视，只是不少人是这样。我大学时，专业两个班最有钱的是珠三角群体，几个男生。我们班有个佛山男，家里应该不是很阔，但是款摆得最大。他就很明显看不起班上非珠三角的人。当然了，他可能比较极端，吃软怕硬，溜须拍马，完全不尊重人。班里很大一群人是金钱歧视，看不起穷人。刚好很多穷人都是非珠三角的人，于是地域歧视就产生了。</p><p>因为深圳普遍说普通话，所以很多人觉得深圳是北佬城。但是很多人忘了，广东除了粤语之外，还有客家话和潮汕话两大语系。我有个湛江同学很意外我会说粤语，我说从小看电视学的啊。</p><p>虽然珠三角的外来人口不少，但是我感觉大部分本地人是从来没有真正接纳他们的。只是珠三角的人更注重“闷声发大财”，所以不会动不动就“面斥不雅”。新冠三年，利益当前，冲突就很明显了。一有事就是外地人的错。外地人被封控，为了不被饿死进行反抗，本地人就觉得这些外地人是蟑螂，不懂知恩图报，还要搞事使他们陷入不安全之中。恨不得把这些外地人都送回家去，好维持他们忠顺换来的“平静生活”。</p><p>当然了，对比北京和上海，广州算是很好的了。但是，我们不应该比烂啊。没意思。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;大学的时候和同学聊天，她说：我妈说陈楚生是北佬，我们告诉她人家是海南的。她还是觉得人家是北佬。他们这个年纪的广东人觉得广东以外都是北方。我笑，说，对，广东人都这样，我老家的人也这样想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有次我在泸沽湖遇到一个阿姨，她很骄傲地说她是南方人，上海的。我当时第一</summary>
      
    
    
    
    <category term="观察" scheme="http://example.com/categories/%E8%A7%82%E5%AF%9F/"/>
    
    
    <category term="碎碎念" scheme="http://example.com/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    <category term="歧视" scheme="http://example.com/tags/%E6%AD%A7%E8%A7%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>过年</title>
    <link href="http://example.com/2024/02/04/%E8%BF%87%E5%B9%B4/"/>
    <id>http://example.com/2024/02/04/%E8%BF%87%E5%B9%B4/</id>
    <published>2024-02-04T19:08:27.000Z</published>
    <updated>2024-02-04T19:11:21.767Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>春节快到了，看到一些人开始因为要回家过年而感受到强烈恐惧，想起自己过去在家工作那几年的春节。</p><p>我刚回去的时候，住在我弟的房子。有天他对我说：这房子是他和他老婆出钱买的，你以后就不要来这里住了。我爸只给了一点钱，你也可以问他要钱自己买。我当时没对其他人说这件事，之后有次我和朋友去市里，坐我爸车回去的路上，他要去我弟家拿东西。我不肯下车，他还极力邀请我朋友上去坐坐，于是我把这件事说了。他反应很平淡，甚至还说你要买房子我可以给你点钱。</p><p>那年春节，我死活都不肯去市里。我妈带着侄子回到乡下，他们说是因为我和我弟吵架，所以回来。但是没人安慰我，也没人给我道歉，还指责我不懂事。我弟媳也一直叫我去市里，我想着她人还不错，就不要把事情搞得太难看。于是我年三十去住了一晚，吃了年夜饭。第二天，我就拎着行李去我发小家住了，走路大概 2km。</p><p>发小是独女，她爸很浪荡，基本不在家。她妈妈也不常出门，也没有太多亲戚来。期间，我还接受我小学老师的邀请，跟她爬山去了。住了几天，我就回乡下了。</p><p>第二年，我和发小一起去泰国过年。她那时候和老爸因为她还没结婚的事吵翻了，不想回家。她不抗拒婚姻，也配合相亲。她也很清醒，婚姻是大事，不能瞎凑合。我们出去玩了十天，那时候武汉已经封城了。我想念侄子，和爸妈视频，他们对我很冷淡，我妈甚至是嫌弃。我从泰国回来的时候带了很多口罩，给了身为医护人员的弟媳很多；我还让她送同事一点，卖个人情。当然，我收了她的钱。我妈骂我说口罩又不是我弟媳一个人用，你还收她的钱。我：有钱为什么不收，我那么穷。你有钱就你帮她给啊，你这两年的春节红包都没给我呢。然后她给了一个。</p><p>第三年，我已经放下对我弟的恶心，自由去他家住了。因为厌班，放假后，我连清洁都没搞就跑市里去了。一来我想和我侄子玩，二来在他家有人做饭有人干家务，三来在市里，我可以去广场找人学滑板。我以前去，还会帮忙做家务，后来觉得做了家务也是被人嫌弃，那我何苦还做呢？所以我每天吃喝，忽略爸妈的冷脸恶语，晚上带着滑板去广场。</p><p>期间，我找陌生人请教了几个动作，但是因为我怕摔，最终没学会。那时候 hello bike 的单车还没完全消失，所以我总能在角落找到残败的单车，然后到处走。年初十左右，我还一个人去了邻市海边住了两天，还去市里见了一个朋友。之后回来参加我侄女的满月酒。</p><p>第四年，我不玩滑板了，也发现我侄子侄女不亲近我（因为奶奶一直看着）。我也懒得和爸妈吵架，就在年初二的时候回乡下了。那天我四姑夫妇来了，我一直在楼上。后来他们小儿子也来了，还到我房门前敲门，让我下去吃饭。我说我要睡觉，不去。其实那时候我很饿，房间里也没什么零食。但是我就是恶心四姑一家人，所以宁愿饿着也不想见他们。我以为我爸妈会上来骂我，结果没有。他们招呼完，搞完清洁，就到市里去了。之后有亲戚里，我不讨厌的就见一见，一起吃饭就不用吃冷饭。</p><p>去年，我人在国外。我没有主动联系他们（那时候我还没拉黑我爸），他们也没联系我。也没有任何亲戚联系我，给我红包。我以为我弟媳会给的，结果也没有。</p><p>我小时候还是期盼过年的，有好吃的，还有红包。后来渐渐就不期待了，吃喝的常见，红包也没多少，还要应付亲戚。虽然那时候我在亲戚中名声就不太好，但是我还是想做一个懂事的孩子的。很多人觉得我拽，而我只是不想尬聊，浪费时间。再后来，我就放弃做一个懂事的孩子了，谁让我不爽，我大概率也会让你不爽。反正你们红包都不给一个（虽然给也是 10 块），我没有任何理由看脸色。人生短暂，还是得尽量让自己舒坦。</p><p>我对纪录片《徒手攀岩》印象最深的一句话是：“我不喜欢节日。我不需要谁来告诉我哪天该快乐。”深以为然。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;春节快到了，看到一些人开始因为要回家过年而感受到强烈恐惧，想起自己过去在家工作那几年的春节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚回去的时候，住在我弟的房子。有天他对我说：这房子是他和他老婆出钱买的，你以后就不要来这里住了。我爸只给了一点钱，你也可以问他要钱自己买。我当时没对其他人说这件事，</summary>
      
    
    
    
    <category term="节日" scheme="http://example.com/categories/%E8%8A%82%E6%97%A5/"/>
    
    
    <category term="碎碎念" scheme="http://example.com/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    <category term="日常" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>民主大旗</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/28/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%A4%A7%E6%97%97/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/28/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%A4%A7%E6%97%97/</id>
    <published>2024-01-28T19:48:40.000Z</published>
    <updated>2024-01-28T19:52:01.592Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前被朋友拉进了一个群，里面很多人很关心民主，很多都组织或参加过相关的活动。但是有时候有些人的言论行为让我诧异。</p><p>例如一个人觉得德国人太排外不对，很多移民融不进德国圈子，无法获得德国社交。他觉得“像北京人生活在上海也不需要认同为上海人才能获得社交生活”这样就比较好。我看了这个比喻，觉得这个人太不了解国内城市等级了。北京和上海占据前二，他们怎么会需要对方认可呢？</p><p>又如一个人觉得以现在的物价房价，超市全职月入 2k 无法生活。这个 2k 如果不是样活一大家子，还是足够的，因为房租是大部头，自己买菜做饭就完全足够。那个让我帮忙的<a href="https://kiwylai.github.io/2023/11/30/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%90%97/">男性</a>说他一家三口一个月就用 2k 左右。德国的 2k 比国内经花多了，因为这边很多肉菜 4 欧内就有一斤了，土豆这些更是几毛钱就有一斤。</p><p>还有个已入籍群员，采访一个因为参与民运而被迫去台湾的香港人。对方说了一通，最后笑着说希望台湾政府听到他的话，能马上让他入籍。该群员听了，觉得很有趣，马上追问，哎呀，很有趣欸。你有朋友逃到泰国等国吗？我看到十分尴尬也觉得心寒。受访者也没回这段话。</p><p>最搞笑的，那个让我帮忙的<a href="https://kiwylai.github.io/2023/11/30/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%90%97/">男性</a>在和其他群员意见相左的时候，骂对方没有逻辑，最后直接上升到本人，展开人身攻击。有人劝他这样不对，他又把劝的人辱骂了一顿。哇，大开眼界。</p><p>我很佩服他们关心这些话题，常常讨论。但是我感觉他们之中大部人家境应该不错，本人工作后收入也不错，且拿永居或者入籍的过程也相当顺利，所以他们很多人是悬在空中的。他们看似在关心很多人，但实际上他们的言语却在伤害很多人。我感觉他们很多实际上并不关心具体的人，他们只是为了自我满足，或者把民主当作买卖来做吧。</p><p>结合一些被民运人士侵害的新闻，我想说：这些讨论民族，参与民运的人，也并不一定高尚。他们只是普通人，民主/民运可能是一张皮，会掩盖丑陋的他们。如果一个人不尊重你，他肯定不是什么好人，无论他打着什么大义旗号。快逃。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;之前被朋友拉进了一个群，里面很多人很关心民主，很多都组织或参加过相关的活动。但是有时候有些人的言论行为让我诧异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如一个人觉得德国人太排外不对，很多移民融不进德国圈子，无法获得德国社交。他觉得“像北京人生活在上海也不需要认同为上海人才能获得社交生活”这样就比</summary>
      
    
    
    
    <category term="跑路" scheme="http://example.com/categories/%E8%B7%91%E8%B7%AF/"/>
    
    
    <category term="民运" scheme="http://example.com/tags/%E6%B0%91%E8%BF%90/"/>
    
    <category term="民主" scheme="http://example.com/tags/%E6%B0%91%E4%B8%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>冬游——踏雪穿林</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/</id>
    <published>2024-01-21T17:01:30.000Z</published>
    <updated>2024-01-21T17:30:57.590Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天本打算不出门，要努力学习。但是天气太好了，而且天气预报显示下周开始升温下雨，于是打算珍惜阳光，出门运动。</p><p>目的地是几公里处的超市，有了目标就有了方向，也不那么容易放弃，毕竟我很爱在各种超市看有没有打折商品。</p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/8.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/8.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p>走着走着很快热了。我把外套脱掉搭在肩膀上，看着来往穿着棉衣的人，觉得自己真是年轻力壮啊。一路闲逛走了一小时才走一半路，犹豫要不要继续，毕竟还没吃午饭。但是当时还不饿，且觉得都走出来了，探探路吧，就继续走了。于是就穿进了森林。很安静，人很少。最吵的是玩雪的小孩。看到了大概是以前的大型建筑遗址（1984 那张），还在附近看到三只小鹿。那里离繁华的大马路不远，狗一直叫，鹿就跑了。</p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/9.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/9.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/10.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/10.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/11.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/11.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/12.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/12.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/13.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/13.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/15.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/15.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p>去了超市，结果发现自己带的钱太少，pp 又支付不了，买不了其中一件物品。最后买了牛奶路上喝，长条辣椒太新鲜了，忍不住买了一包。</p><p>回时我以为我能记住来时的路，结果没走几百米就乱了。跟着地图走了另一段路，一片荒草里几个人在遛狗，不远处一个结冰的湖，两个爸爸带着小朋友在玩雪。再往前走，基本没人。</p><p>这里很美，让我有了夏天来走一趟的念头。同时也觉得自己还是太懒，浪费了这么多漂亮的地方。（虽然我每次出门前都磨蹭很久，完全不想出门。）</p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/14.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/14.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p>再遇到岔路口，我又迷糊了，而且地图有问题。一个带着两个孩子的妈妈特意停下来，看向我。后来我就走向她，她问我要去哪里。我说了目的地，然后把地图给她看。她拿出手机搜了一遍，我们俩的路线是不一样的，我打算按照她的走。后来走到路口，我发现这是我来时走过的路，左走（我的地图）就完全是原路返回，右走是未知。她说要不你左走吧，路好走一些。我说我走过那里了，想试试不同的路，我问她右边要走多久，她说 20 分钟左右。我说那我就试试吧。走了一半，发现那就是我上次夜里骑车走到半路又放弃的山路。但是前面的岔路口我就不确定了，于是拿出手机。一个高大的遛狗男的看到我看手机，直接走了。我觉得地图应该没问题，所以也没问路。最后发现，又走回了我去时走过的路，相当于我走了菱形的三分之二。回来看到落日，身心舒畅，虽然那时候有些累了。</p><p>一点出发，四点多回到房间，一路没坐下来过。走了一万四千多步，但是感觉不算很累。也不知道是这几天连续走多了，还是 timberland 的靴子更适合在雪地里走。但后者基本是不可能的，因为它家的鞋子就不适合长期走路，笨重，鞋底还硬。但是我只有这双适合在雪地里走的鞋，所以也只能感慨它终于发挥了一点作用。因为它不便宜，我买的适合还是有点牌子情节，觉得特价的牌子货，还是得试试。其实还不如加点钱买户外靴。</p><p>感谢超市的牛角包，虽然不重，但是热量真的高。我出门前就吃了两个牛角包一杯牛奶一根香蕉，就支撑了我全程。要知道平时我骑车出门前都是吃了两顿的，但骑着就饿了……</p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/1.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/1.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/2.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/2.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/3.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/3.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/4.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/4.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/5.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/5.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/6.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/6.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p>结合我前几次骑车 or 走路迷路经验，都是妈妈们主动上前提供帮助，而且说的都是英语。也不知道是男的根本不想帮还是避嫌。</p><p>而且明显的对比是，如果我在国内乡下这样一个人穿行，村里的人就会盯着你，有人来问你是谁，是男还是女；这边人们完全不多看你一眼，大概是见惯大世面的，毕竟住的都是带院子的大房子。</p><p>上周有几天大晴天，但是温度太低了，我也懒，所以出门少。这周也有几个大晴天，每天都犹豫要不要出门。今天就开始阴天了，下周天气估计不会很好。所以以后遇到晴天还是出门走走吧，珍惜阳光。反正我不出门也未必会学习，而且一犹豫要不要出门，最后结果基本都是：既没晒到太阳，也没有状态学习，人还不焦躁开心。</p><p><img src="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/7.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/21/%E8%B8%8F%E9%9B%AA%E7%A9%BF%E6%9E%97/7.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天本打算不出门，要努力学习。但是天气太好了，而且天气预报显示下周开始升温下雨，于是打算珍惜阳光，出门运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目的地是几公里处的超市，有了目标就有了方向，也不那么容易放弃，毕竟我很爱在各种超市看有没有打折商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/2024/0</summary>
      
    
    
    
    <category term="冬游" scheme="http://example.com/categories/%E5%86%AC%E6%B8%B8/"/>
    
    <category term="步行" scheme="http://example.com/categories/%E5%86%AC%E6%B8%B8/%E6%AD%A5%E8%A1%8C/"/>
    
    
    <category term="尝试" scheme="http://example.com/tags/%E5%B0%9D%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最近尝试的一些小事</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/</id>
    <published>2024-01-14T16:30:19.000Z</published>
    <updated>2024-05-11T19:16:04.469Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近尝试了一些以前没做过的事，有些是想过但是没做的，有些是从来没有想过的。不想是因为之前国内的生活不需要。说得好像我目前做了这些事是被迫的一样，其实还是因为我想做。</p><h4 id="发绿豆芽"><a class="markdownIt-Anchor" href="#发绿豆芽"></a> 发绿豆芽</h4><p>因为这边能买到豆芽的地方不多，价格也不算便宜。前年刚来的时候，就有群友提议我自己发豆芽。但是那时候我觉得发豆芽很麻烦，而且我对豆芽没那么渴望，就一直搁置这个想法。</p><p>去年大概下半年，我看了小高姐用瓶子发绿豆芽的教程，发现还挺简单，而且那时候我手上有绿豆，但我依然没尝试。直到接近圣诞节的时候，我去隔壁楼的朋友那里，看到她水培蒜头。她因为要出门旅游，所以把已经长好的那一茬割下来给了我。那时候我们也讨论过想做腌菜，所以我在垃圾房看到一堆玻璃瓶子，就捡了两个。</p><p>那时候我的绿豆只剩很少了，第二天我犹豫了很久还是骑车去了市中心，买了两包绿豆。那是我在大冷天气里第一次骑车到市中心，那种满足感激励了我。于是，我对发绿豆芽也充满了期待。</p><p>过程很简单，清水泡绿豆一晚。第二天，水倒掉，用厨房纸盖上，再用橡皮筋箍紧。倒置，放在托盘的筷子上，以便透气。早晚过水一次，以便保持湿润和透气。一开始的时候我没拍照，而且感觉我的豆芽长得特别慢，卖相也差，像营养不良。第七八天的时候，我拍了两张照。之后就用来炒牛肉了。说实话，不好吃，豆子不脆，还有点苦。</p><p><img src="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/77.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/77.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/78.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/78.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p>期间，我觉得这一瓶子豆芽太少了，于是用大的酸奶桶又发了一些。开始那几天，觉得豆子好好看啊，而且是广口瓶，很适合拍照。（分别是第二、三、四天）</p><p><img src="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/1.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/1.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/2.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/2.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/3.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/3.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p>但是到了第六天，厨房纸一直很湿，换了一张也没变好。而且豆芽有点要坏掉的样子，也不知道是不是天气原因。但是豆芽快沾满整个小桶了，所以它们很快就会被我吃掉了。</p><p><img src="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/7.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/7.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><h4 id="水培蒜头"><a class="markdownIt-Anchor" href="#水培蒜头"></a> 水培蒜头</h4><p>朋友说蒜头长出来的叶子当葱来吃。但是我感觉味道一点都不像葱，因为我很讨厌葱啊。我想着成本也不算高（1.29 欧 5 个），我就当蔬菜吃吧。加上看着植物生长也是一件快乐的事。</p><p>一开始我是用一个捡到的塑料盒做容器，但是又不想像朋友一样用牙签做支撑，因为这样做，插了牙签的那几瓣就发不了芽。按照朋友的建议，我把三颗蒜头泡了一整天；但是没听她话，在蒜头顶端切开，想着应该也不会很久就发芽吧，毕竟都泡了一天了。结果，差不多一周几个蒜头才开始陆续发芽。</p><p>那几天刚好吃完一盒玛芬，觉得装玛芬的塑料盒子很适合做容器。虽然薄了一点，但是只要不搬动应该就没事了吧。于是那天很开心地剪了几块其他塑料板子作为支撑，放在盒子上面。顺便切了一个新的放到第四格。其实第二天的适合，就能依稀看到切口上面有嫩芽。第六天，有切口的那个就全发芽了，而其他种了 13 天的三个，还是有几瓣还没发芽。有趣的是，因为没有切口，蒜头外面那层膜就变成了发芽的重大阻碍，我看到有几瓣蒜头形状都变了，还是没挣脱那层膜。于是我手动帮了一瓣。但是又怕它们太脆弱，也没敢怎么动。就让它们自由生长吧。</p><p>自从种下这些蒜头之后，我每次路过都会看一会儿它们。很喜欢它们能快点长大，但也做好了它们随时会死掉的准备。在这边因为随时会搬家，所以不想买任何植物，别人给我也不要。水培蒜头算是满足了我种植的情感需求吧。毕竟我在国内种了几年花啊。（以下图片分别为右下角的第二、四、八天）</p><p><img src="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/22.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/22.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/44.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/44.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/88.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/14/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%B0%9D%E8%AF%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/88.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><h4 id="腌苤蓝"><a class="markdownIt-Anchor" href="#腌苤蓝"></a> 腌苤蓝</h4><p>我刚来德国的适合，在德超看到苤蓝，很好奇德国人怎么吃。但是我没查过，因为我不爱这玩意儿。我老家管它叫菜果，主要用来做咸菜。人们好像都不爱吃，所以它价格不高，种的人也少。我为什么忽然看上它呢？因为我去年底的适合疯狂想吃各种咸菜，但是德超没有白萝卜，没有芥菜。<br>我之前腌过黄瓜，失败了。我们老家做咸菜，主要靠盐和大太阳。在这边，太阳在冬天是稀缺品。我只好找了别的菜谱，自由发挥了一通。</p><p>苤蓝切丝，热油+辣椒粉+醋+盐，和苤蓝搅拌。放进干燥的瓶子，密封，再放冰箱。（没有拍照）效果还行，但是我吃着容易胃胀，所以吃了一次之后就全部拿来炒菜或者煮汤。因为腌过，煮起来还蛮好吃。</p><p>上周有个超市的苤蓝打折，我骑车去买了四大个。但是只有两个玻璃瓶，有一个还没切……</p><h4 id="肉丸子"><a class="markdownIt-Anchor" href="#肉丸子"></a> 肉丸子</h4><p>其实是看了日剧想吃炸猪排，查了一轮菜谱，自己做都很麻烦。在帖子看到肉丸子，于是看了几个菜谱。想起一个群友分享过自己煮的羊肉丸子，我想这玩意应该不难做吧。</p><p>周五去超市，刚好看到猪肉混牛肉泥打折，就买了一盒。没按菜谱来，我主要怕腥，就加一些我觉得可以祛腥的调味料。直接在盒子里加一个鸡蛋，一些姜蓉，一些面粉，一些罐装的葱蒜洋葱碎末，一点盐，一点柠檬汁（因为我刚好有柠檬）。因为没有一次性手套，又不想用洗碗的手套，于是我直接用勺子搅拌。之后直接用勺子把肉泥团成一个小球，其实不规整，就是一坨。</p><p>水放姜片，煮开，把丸子放下去。因为丸子没压实，所以煮熟之后容易散。也因为没压实，所以浮在水面不一定是熟了，还是得继续煮。因为我就是早早捞上来，结果发现中间没熟，又回锅……</p><p>煮过的汤很多油，可以用来煮青菜。我就煮了苤蓝。但是苤蓝貌似不太吸油，所以汤里还是很多油。但汤挺甜，重口的人应该会喜欢。</p><p>丸子直接吃就挺好吃，放番茄汤煮也好吃。但是不知道为啥，总感觉这玩意不顶饿。我这两天都是一次吃 500g/3+米饭+蔬菜，结果吃完每两小时就饿了。而我还没什么剧烈运动……</p><h4 id="越南米纸"><a class="markdownIt-Anchor" href="#越南米纸"></a> 越南米纸</h4><p>那天在超市看到米纸打折，看着封面的春卷，觉得这玩意儿可以当肠粉来吃。煮之前，我看了几个菜谱。觉得热水泡可能太慢了，于是用水煮。结果，煮的时间稍微长一点，米皮就变成了浆糊。心痛。</p><p>第二天，吃完泡面，剩下汤汁。于是我把一张米皮放下去，等米皮的纹路完全消失，夹起来，吃掉。居然很好吃！后面就试了几次在热水里加方便面的调味料，然后泡米皮。</p><h4 id="写在最后"><a class="markdownIt-Anchor" href="#写在最后"></a> 写在最后</h4><p>做以上这些，好像是为了食欲。但细想，我感觉更多是给自己一些掌控感，或者说信心。就是原来我还是可以做很多事情的，所以面对接下来的生活，主要是找工作，也不必那么害怕。把事情切块，慢慢做，总是能成功的。</p><p>无论是绿豆芽还是蒜头，对比一些视频，我的成品都是长得慢，长得差，落后别人一半的样子。但我现在好像不那么在意了，感觉它们没坏掉就已经是很大惊喜了。而且影响最后结果的因素很多：品种、天气、环境等。还有一点是，你不知道那些博主有没有给你展现所有真实，就像在教室不学习的人，可能在家里偷偷复习呢。我的豆芽和蒜头长成这样，应该也是付了了很大努力呢。</p><p>有这样的感悟，是之前和一个妹妹说我觉得自己很差劲，她就这样和我分析情况的。叶子姐姐也曾经和我说过不必苛责自己，也会时不时鼓励我。</p><p>啊，以上，就是自己给自己熬的鸡汤嘛。</p><p>干杯。</p><p>来来来，干完这一杯，还有三杯。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近尝试了一些以前没做过的事，有些是想过但是没做的，有些是从来没有想过的。不想是因为之前国内的生活不需要。说得好像我目前做了这些事是被迫的一样，其实还是因为我想做。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;发绿豆芽&quot;&gt;&lt;a class=&quot;markdownIt-Anchor&quot; href=&quot;#</summary>
      
    
    
    
    <category term="尝试" scheme="http://example.com/categories/%E5%B0%9D%E8%AF%95/"/>
    
    
    <category term="饮食" scheme="http://example.com/tags/%E9%A5%AE%E9%A3%9F/"/>
    
    <category term="挑战" scheme="http://example.com/tags/%E6%8C%91%E6%88%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>去啊去啊去荒野</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/07/%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E8%8D%92%E9%87%8E/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/07/%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E8%8D%92%E9%87%8E/</id>
    <published>2024-01-07T15:24:31.000Z</published>
    <updated>2024-01-07T15:31:30.595Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>天气稍微冷一点，我就觉得：天呐，好冷啊，不想出门。但是待在室内又不舍得轻易开暖气，坐着坐着，就感觉更冷了。而我感觉我比很多人都怕冷，而且我对寒冷反应很大：下颌骨疼，心悸，干呕……在室内还好，随时可以添衣，但是出门穿少了，只能忍受着。所以我现在出门，宁愿穿多了半路脱衣服拿着也比穿少了好。</p><p>最近斜对窗新住进来一个男的，每天都开着窗户，无论早晚；而公寓群里早早就讨论暖气不够暖，窗户缝隙大，封窗有用。所以我十分佩服该男，觉得他非常人。当然了，他每晚都玩游戏到半夜，大喊大叫。因为他开着窗，所以声音非常大，即使我关着窗都能听到。他果然非人。</p><p>前些天看到一篇科普文章，说要想耐寒一些，可以多暴露在寒冷之中。我想，我应该试一试。毕竟我认识几个妹子都不运动，但是都比我耐寒。有个是陕西人，之前在北京读研，来这边也是早出晚归，大概就是一直暴露在很冷之中，所以耐寒。</p><p>所以，我在觉得不下雨/雪的天气里，心理状态不算差的时候，就出门走一走。有时候动力不足，那就去远一点的超市（距离 3km 左右）逛逛，看有没有打折商品。去程总是觉得路途遥远，身体热得也慢。但是在超市被暖气一吹，再出来，整个人就暖很多了。骑车的话，就更明显了，回程肯定得脱衣。</p><p>有一天出了一点太阳，而我绿豆快吃完了，想着骑车去市里（距离约 8km）买吧。反正不赶时间，也是中午，就慢慢骑，或许就到了呢。于是，挣扎了一番，就出发了。然后，因为对市区不熟，还逛了一圈。回来的时候，虽然太阳已经不见了，但是因为是回程，所以也就只能坚持了。整一趟下来，感觉没有想象中那么难，那么累。而我 9 月的时候骑车去超市，完事就不想动了，而带着单车去坐小火车回来……</p><p>那几天连续有太阳，我又想，要不再去趟最近的银行看看吧，就当探一下路，万一最近的 ATM 还没修好，那我可以有备选方案。去到银行发现，这居然是我刚来德国不久的时候去过的银行。当时我想办卡，但是两个在聊天的老奶奶不会英语，也因我不会德语而态度很差，不给我预约把我赶走。那附近有几个大超市，还有 dm，我就逛了其中一个超市，然后开心回去。回程的时候，太阳不见了，还有微风。那天我穿得不多，但是回程的时候也不觉得冷。不过如果风再大一点，可能我就扛不住了。</p><p>前两天得去外管局办事，早上下了雨，天气预报还挂着黄色妖风警告。我犹豫了很久要不要骑车去，因为怕下雨和下雪。但是我又想到无论什么天气，我总能在街上看到骑车的人，而且他们速度还不慢。我已经往前走了几步了，可以试试再走几步啊。再加上，省下来的一点车费可以用来买一点点吃的啊。于是，穿了打底+针织毛衣+棉袄+薄抓绒防风外套，骑车出门。其实不到半路，上半身就因为穿太多而觉得很热。虽然手脚还是冷的，特别是戴着厚手套的手，觉得僵硬。</p><p>办完事，把棉袄脱了，整个人就舒服多了。那之后，去了银行，再绕路去了超市。出来的时候太阳下山了，风很大。我选了一条小路，两边都是树木或者园地。我夏天最喜欢那段路了，郁郁葱葱，很舒服。不过冬天真是荒凉，风还飕飕地吹。我感觉我完全是龟速前进，和推车走路差不多。身上不觉得冷，脚上的冻疮倒是有反应了。带着针织帽的头皮也像被针扎一样。但也因为是回程了，所以并没有放弃这一选项，只能咬牙慢慢骑。回复公寓一看，天气预报显示体感温度是-12。</p><p><img src="/2024/01/07/%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E8%8D%92%E9%87%8E/1.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/07/%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E8%8D%92%E9%87%8E/1.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p><img src="/2024/01/07/%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E8%8D%92%E9%87%8E/2.jpg" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/07/%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E5%95%8A%E5%8E%BB%E8%8D%92%E9%87%8E/2.jpg" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p>第二天去附近的超市，本来想走路，当运动。但是发现我完全没有意志自己走，于是就又骑车了。体感也在-10，但是我就穿着打底+针织毛衣+薄抓绒防风外套出门，也不觉得冷。要知道，之前体感 0° 的时候，我出门骑车也穿这样，去程还是会觉得有点冷。</p><p>我耐寒能力增强了吗？可能有一点点吧。我觉得更有成就感的是，啊，冬天我也是可以骑车出门的了。如果一开始就觉得不行，那就先走一两千米，发现行了，再多走一两千米。慢慢地，慢慢地，就能不畏严寒，骑车去很多想去的地方了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;天气稍微冷一点，我就觉得：天呐，好冷啊，不想出门。但是待在室内又不舍得轻易开暖气，坐着坐着，就感觉更冷了。而我感觉我比很多人都怕冷，而且我对寒冷反应很大：下颌骨疼，心悸，干呕……在室内还好，随时可以添衣，但是出门穿少了，只能忍受着。所以我现在出门，宁愿穿多了半路脱衣服拿着也</summary>
      
    
    
    
    <category term="挑战" scheme="http://example.com/categories/%E6%8C%91%E6%88%98/"/>
    
    <category term="耐寒" scheme="http://example.com/categories/%E6%8C%91%E6%88%98/%E8%80%90%E5%AF%92/"/>
    
    
    <category term="骑行" scheme="http://example.com/tags/%E9%AA%91%E8%A1%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>德国生活记——首次买手机经历</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/02/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E2%80%94%E2%80%94%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B9%B0%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/02/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E2%80%94%E2%80%94%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B9%B0%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%BB%8F%E5%8E%86/</id>
    <published>2024-01-02T10:57:11.000Z</published>
    <updated>2024-05-11T19:48:36.440Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为什么这件事还值得<a href="https://kiwylai.github.io/2023/12/18/%E6%B1%9F%E5%8D%97%E7%9A%AE%E9%9D%A9%E5%8E%82%E8%80%81%E6%9D%BF%E8%B7%91%E8%B7%AF%E4%BA%86/">写一篇文</a>呢？主要是我穷，也错过了黑五，所以在观望。</p><p>在十二月初，我让朋友帮忙下单买手机之后，我还是会时不时去<a href="https://www.idealo.de/preisvergleich/OffersOfProduct/202429210_-galaxy-a34-samsung.html">idealo</a> 看一下那款手机的价格，看看有没有更优惠的活动；又或者看到涨价了，我会开心自己在一个低价入手。idealo 上还有该手机上市之后每天的最低价，史上最低售价是 139.9，不知道是哪个网站。该款手机原件是 389 欧。</p><p><img src="/2024/01/02/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E2%80%94%E2%80%94%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B9%B0%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%BB%8F%E5%8E%86/1.png" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/02/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E2%80%94%E2%80%94%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B9%B0%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%BB%8F%E5%8E%86/1.png" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p>大概在十二月第二周开始，亚马逊也开始涨价了，再也没有 240 的价格。因为我在 idealo 上设定了价格提醒，所以收到几次降价邮件，但是有时候在收到邮件一两小时后打开，优惠已经没了。有时候及时打开了，又是没见过的网站，不敢贸然下单。</p><p>我是 12.18 让朋友申请退款的，那周我看到有个网站售价全网最低，259。freenet，有门店，好像是专门卖电子产品的店。下单后，可以选择寄去网点，本人去自提，免费。也可以加 4.99 欧寄到你家里。可以一次性付款，也可以分期，6-24 不等，我算了一下，6 和 12 个月分期是最优惠的，12 的总价甚至是 258 点多。我当时选了 6 的分期，已经填资料到最后一步了，但是价格那里只显示总价，每月那里是空的。我觉得对方是不是不允许我分期，而我当时也想等过几天圣诞节看看有没有活动，于是没下单。结果，周五（22 号）晚上八点，优惠就截止了，价格变成了 359……</p><p>我当时想，德国人圣诞节不搞活动的么？我看到在日本的友友在 22 号就买到了很便宜的游戏啊。24 号过去了，我依然没看到任何大优惠。心想，该死的德国人，赶紧去给我搞活动卖货啊。又想，如果元旦前都没有活动，我要怎么办？虽说没有欧版手机也不影响我生活，因为我大部分实际不需要出远门。但是又想，我的银行卡设定交房租和保险只设到一月，所以一月底怎样也得买手机了，找人借手机是很麻烦的事。</p><p>25 号下午三点，我忽然收到邮件，最优惠价格 242。我赶紧打开商家的店，搜了一下商家资料。它在汉堡有实体店，卖咖啡机、音响等高端家电。14 年成立，然后那年和 idealo 合作，也在那年开了 YouTube 有账号，此后定期更新产品视频。我看了一下视频，店里员工出镜介绍产品。于是我在它们网店下单了。第一次选择了银行卡付款，我以为像亚马逊一样绑定就可以之间扣钱了，结果对方给我发了订单，需要我给它们汇钱。我不想找朋友帮忙，而且 27 号才是工作日，得那天才能到账。于是，我又下了一次单，用 PayPal 付款。幸好网页版还保留着 PayPal 的资料，不然我也付不了款。但是，我邮箱没收到订单信息。</p><p>我下完单是四点半了，我又去刷了一下 idealo，结果发现最优价格已经不是这个店家。我又在想，这不会是骗子吧，都不发订单信息给我，而且我之间在 PayPal 付款，钱还能追回来吗？</p><p>27 号打开我在该商家的网店后台，发现那款手机已经卖完了；我的订单被处理了，也发货了，但是没有任何订单信息。我心想，你们骗我注册成为会员下单的时候，不是写着会有物流信息吗？（它们可以选择之间下单，不注册成为会员，但是不会有物流信息。）我想，他们是不是骗子？于是晚上的时候给他们写邮件要订单号，又去看了几个他们的 YouTube 视频。他们的视频还蛮有趣的，感觉等我德语进步一点，可以当听力练习。我看到其中一个讲解人是 Thomas，看着六七十了。他们的店就叫 Thomas，这家公司创立于 1970 年，这个人应该是创始人吧？</p><p>28 号，他们给我回了邮件，发了订单号，还给了一个订单号物流追踪页面。29 号，手机到了，没有任何问题。</p><p>至此，我感觉德国人线上是不会像国内一样动不动就搞活动的，而且也不会提前告诉你他们要搞活动，也不会提醒你活动什么时候结束，让你快点下单。像 freenet259，无声出现，无声消失。我看 idealo 的价格曲线，黑五的价格也不算特别低，且也不是黑五当天最便宜，好像能以最优惠价格入手全靠运气？最有意思的是，很多店的售价是有零有整的，精确到分。网上很多店家，idealo 可以看评价，有商家注册地址。我查了一家，好像在爱沙尼亚或者邻国……</p><p><img src="/2024/01/02/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E2%80%94%E2%80%94%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B9%B0%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%BB%8F%E5%8E%86/2.png" class="lazyload" data-srcset="/2024/01/02/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E2%80%94%E2%80%94%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B9%B0%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%BB%8F%E5%8E%86/2.png" srcset="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==" alt></p><p>前两天，我觉得新手机太重了，打算到官网查一下手机重量。输入 Samsung 之后，直接给我推荐中国官网。我点进去看，没有我这款，但是比我高端一点的那款有，活动价格是 2399，原价 2999。这款在德国的原价是 489 欧……最优惠的价格在 355 欧（非三星官网）。配置是一样的，只是有几个软件不一样，不确定国内的能否使用 Google 产品。但是这价格差异实在太大了！！不过看了一下苹果手机，15 pro，德国官网 1199 欧，中国 7999 元；15 pro max，德国 1449 欧，中国 9999 元。不过按照国内收入与手机价格对比，中国的还是贵得离谱的。同样是全职，在德国就算从事最低收入的工作，一个月的工资买 iPhone 还有剩，但是国内肯定是绝对不可能。我就没买过苹果，实在不舍得。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;为什么这件事还值得&lt;a href=&quot;https://kiwylai.github.io/2023/12/18/%E6%B1%9F%E5%8D%97%E7%9A%AE%E9%9D%A9%E5%8E%82%E8%80%81%E6%9D%BF%E8%B7%91%E8%B7%AF%</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活记" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="德国生活" scheme="http://example.com/tags/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="网购" scheme="http://example.com/tags/%E7%BD%91%E8%B4%AD/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
