<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>K Store</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-11-17T17:52:23.682Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Kiwy Li</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>跑路之DIY留学篇</title>
    <link href="http://example.com/2024/11/17/%E8%B7%91%E8%B7%AF%E4%B9%8BDIY%E7%95%99%E5%AD%A6%E7%AF%87/"/>
    <id>http://example.com/2024/11/17/%E8%B7%91%E8%B7%AF%E4%B9%8BDIY%E7%95%99%E5%AD%A6%E7%AF%87/</id>
    <published>2024-11-17T16:36:42.000Z</published>
    <updated>2024-11-17T17:52:23.682Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想把自己留学的事情写下来很久了，可又想找到工作再写，这样才算是完整的路，也更有说服力。<br>但是最近想了想，这段路很长，我可以分段记录。而且，并不是只有找到工作才有说服力，每一段都是我走过的路；我也没必要去说服谁，我把自己的生活过好就行。</p><h3 id="为什么跑"><a class="markdownIt-Anchor" href="#为什么跑"></a> 为什么跑</h3><p>20 年之前，我都觉得留学需要很多钱，是和我无缘的选择；而且读书很累，还要先从外语学起，对于上了大学就不想学习的我来说，太要命了。</p><p>但是 20 年春天，武汉封控，全国学校停课，去哪里都麻烦。我忽然觉得恐惧，感觉自由随时会消失。有朋友劝我去日本，说感觉那边适合我。我想了下，我微博关注的人里，有几个在日本，加上 19 年年底，我刚去过日本，对日本印象还不错。于是，我开始自学日语。</p><p>但是五月开始，很多地方复课，我们乡下也没出现过病例，我就松懈下来了。</p><p>但不安还是在的，所以在网上看到性感玉米劝人跑路，我又开始动摇了。21 年春，在长毛象看到几个人的最新跑路分享，于是我再次决定跑路。</p><p>当时感受是：她们可以，那我也可以。虽然我整体条件都没她们好，但是我能吃苦啊。我大学去大西北徒搭也是看到别人的帖子，然后觉得自己可以。钱不多，那就吃住这俩大头上省点呗。之后就愉快玩了整个暑假。</p><h3 id="择校"><a class="markdownIt-Anchor" href="#择校"></a> 择校</h3><p>当时我首选是加拿大，因为福利好，象友多。我也没查多少资料，想着先赚钱再说，时间到了就能解决。不过我当时钱很少，20w 不到，还要读书，感觉很难拿到签证。</p><p>到了 9 月，没像想象中那样大赚一笔，家里人也不支持，加上我工作经历很糟，我觉得加拿大是去不了了。然后一个网友推荐我去德国，说她去做过交换生，住宿舍的话，花费也不高；很多大学还不要学费，有些专业可以英授。于是我报名了十一月的 APS。在 APS 过了之后我发现，德国好多德授，英授很难抢。同时我也不死心，想试试加拿大。因为没有语言成绩，所以我还是得考雅思。</p><p>22 年 3 月底考完雅思，我还写了加拿大学校的动机信和推荐信。但是最后看帖子，觉得自己实在无望，就不要浪费申请费了。查了一轮，英语国家花销大，我都承受不起。德国硕士需要专业匹配度，而本科需要三年，而且英授本科约等于 0，于是放弃德国。</p><p>爱尔兰有个预科，学费有半价优惠，我就申请了（免费），最后拿到第一个 offer。我用这个 offer 换了新护照，因为旧的还有两年过期。换好比出去换方便。但是我查了下，爱尔兰预科只有一年找工签，再读硕士我又没钱，于是研究更多学校。</p><p>瑞典有和我对口的专业，我也交了钱。但是因为读资料不够认真，付款的适合没填申请号，所以作废。爱尔兰几所学校的计算机硕士专业都说我不符合条件。荷兰的要求太高，当时也快到截止期。</p><p>我问了几个中介，基本是不看好我 9 月能出去。两个说德国基本不行，一个推荐欧陆其他国家和非计算机专业。有个中介甚至说：如果你不是已经考了 APS，我都要劝你不要考。最后，我从他那里得知几所德国的私立学校，选了一家申请，立马有 offer。一德国的网友给我分享了另一所私立，对口我本科专业，也给了 offer。最后选了第一个，因为它最低可以读两学期，第二个学费一样，但是必须得四学期，而且即使我幸运拿到奖学金，金额也十分有限。</p><p>（我后来和几个读私立学校的人聊过，大家的感觉就是：拿学费换学签+找工签。我担心考试，印度人都和我说：私立学校不会挂你的。）</p><h3 id="前期准备"><a class="markdownIt-Anchor" href="#前期准备"></a> 前期准备</h3><p>1.APS。中国人申请德国、奥地利学校第一关。<a href="https://kiwylai.github.io/2023/08/15/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%A4%9A%E5%B9%B4%E4%BA%BA%E7%9A%840%E5%85%83APS%E5%A4%87%E8%80%83%E7%BB%8F%E9%AA%8C/?keyword=APS">点击看备考经验</a></p><p>2.雅思。我后来才知道，我那野鸡学校，雅思要求才 5.5，多邻国成绩也可以。我还认识一妹子，人到德国了还没有语言成绩。 <a href="https://kiwylai.github.io/2023/08/14/%E5%88%9D%E4%B8%AD%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%9A%840%E5%85%83%E9%9B%85%E6%80%9D%E5%A4%87%E8%80%83%E7%BB%8F%E9%AA%8C-1/?keyword=%E9%9B%85%E6%80%9D">点击看备考经验</a></p><p>3.文书。野鸡大学，大概不看文书。但是递签还是得写文书+简历。我比较幸运，得到了一象友的结构指点和推荐修改服务（忘了哪个网站，但是那个人需要排队），和另一象友的免费修改。学校给了指导意见，但是不帮忙改。</p><h3 id="递签"><a class="markdownIt-Anchor" href="#递签"></a> 递签</h3><p>我是五月底递签。当时告诉我学校名字的中介说他们可以帮助办理。我：我又穷又抠，怎么可能假手于人。递签很简单：准备好官网要求的材料，预约日期，本人到场。</p><p>递签当天，面试官说我证件照底色不对，让我现场去大使馆附近重新拍。幸好那天预约的人少，大使馆后面就有照相馆，所以我拍完回去能马上继续。面试官问我学校语言成绩要求多少。我其实不知道，但是很紧张，说了 6。她没问我出国目的，也只有中文对话，所以耗时很短。但是我很慌。</p><p>我出去立马练习学校中国区招生人，她立马帮我处理分数的事。大概就是，我发邮件给学校咨询分数，再把学校的回复转发给大使馆。</p><p>官网写着一般五周出结果，我等了 12-13 周，期间写了两次邮件查询。我申请 9 月 1 入镜，签证 8 月 1 通过，8 月 2 寄到我手上。</p><p>（我感觉，德国留学签通过率还蛮高？我最近仍是一阿拉伯人，有几个硕士学位，还是拿到了今年的硕士学位签证。）</p><h3 id="钱"><a class="markdownIt-Anchor" href="#钱"></a> 钱</h3><p>我后来和人聊天，知道了多几家私立。硕士/MBA 基本是 2-4 学期，学费 3500-7500 欧/期。虽然还是不便宜，但是相对英澳，算便宜了。学生每周可以合法打工 20 小时，全年不超过一个值就可以（具体忘了），有最低时薪，打工还是可以覆盖生活费的。</p><p>递签只需要一年保证金，我递签的时候是八百多欧一个月，下半年就变成了九百多，今年貌似一千多了。</p><p>所以综和学费+保证金，我觉得德国是我当时的最优选。我当时就 20w，考试、递签、机票啥的都要花钱。所以做好了落地打工的准备。</p><h3 id="没有别的选择了吗"><a class="markdownIt-Anchor" href="#没有别的选择了吗"></a> 没有别的选择了吗</h3><p>22 年，德国的找工签停了，而且就算有，我也不符合条件。语言签也停了，所以不能来这边学德语再做决定。这个可上去不是很好的选择，也低于我预期。但我当时最想快点出来，烦躁到什么都不想做了。所以就选了我认为最好的选择。在一些大事上，我都是先做了再说，过程再慢慢调整，努力了总会有办法的。</p><h3 id="一些有限信息仅供参考"><a class="markdownIt-Anchor" href="#一些有限信息仅供参考"></a> 一些有限信息（仅供参考）</h3><p>今年，德国有了新政策：机会卡。有兴趣的可以去了解。如果还想低成本+就业，读书三十以内+不会德语、30-35+会德语，感觉可以去了解 ausbildung。如果能学德语+继续高强度学习，可以考虑重读本科。</p><p>最后：关于出国，我觉得首先得明白自己最想要什么；其次自己能承担多少（精神和金钱）。然后就可以缩小范围去寻找目标了。</p><p>ps，在情况允许的时候，大家还是多上网看官方资料吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;想把自己留学的事情写下来很久了，可又想找到工作再写，这样才算是完整的路，也更有说服力。&lt;br&gt;
但是最近想了想，这段路很长，我可以分段记录。而且，并不是只有找到工作才有说服力，每一段都是我走过的路；我也没必要去说服谁，我把自己的生活过好就行。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;为什么</summary>
      
    
    
    
    <category term="跑路" scheme="http://example.com/categories/%E8%B7%91%E8%B7%AF/"/>
    
    
    <category term="政治" scheme="http://example.com/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB/"/>
    
    <category term="留学" scheme="http://example.com/tags/%E7%95%99%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>伪素食主义/健康饮食</title>
    <link href="http://example.com/2024/11/10/%E4%BC%AA%E7%B4%A0%E9%A3%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89-%E5%81%A5%E5%BA%B7%E9%A5%AE%E9%A3%9F/"/>
    <id>http://example.com/2024/11/10/%E4%BC%AA%E7%B4%A0%E9%A3%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89-%E5%81%A5%E5%BA%B7%E9%A5%AE%E9%A3%9F/</id>
    <published>2024-11-10T16:36:27.000Z</published>
    <updated>2024-11-10T16:59:25.584Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为这边杂粮（豆子）不好买，我又吃不惯本地面包，所以想要健康又营养的早餐有点难。后来看到象友强烈推荐隔夜燕麦，不太接受冷食的我在夏天开始尝试。具体就是燕麦+酸奶+牛奶，冰箱放一夜，早上起来吃。为此，我还研究了一下酸奶。</p><p>希腊酸奶蛋白质含量很高，但是价格也太高，基本超过 100g/1 欧。后来我发现一种叫 skyr 的奶制品，味道和酸奶很像，蛋白质含量很高，但是十分便宜，500g/1.49 欧。摘自维基百科：Skyr is a traditional Icelandic cultured dairy product. It has the consistency of strained yogurt, but a milder flavor.</p><p>至此，便宜又健康的早餐有了。但是，我的胃不太接受。大概还是因为酸奶太酸了，麦片咀嚼久了，胃也不爽。加了水果或者水果干也没有很大作用，每次吃饭时间得拖一个多小时。即便如此，我还是吃了两大包燕麦，加起来超过 2kg。</p><p>但是夏天毕竟短暂，所以第三包燕麦片没吃多久，我就觉得难以接受了。于是我做了实验，1）把牛奶加热泡燕麦，或者直接煮；2）把加热的牛奶倒进酸奶里。对比发现，我更难接受干巴巴的燕麦。因为我喜欢细嚼慢咽，所以吃着吃着我就开始反胃。酸奶虽然也酸，但是加了牛奶，就有点像饮料，慢慢喝倒是很快能喝完。</p><p>再之后，看象友分享自己的饮食，说追求高蛋白。这样吃精碳水什么的也挺开心。我想了一下，skyr 蛋白质含量 10.6g/100g，一次吃 170g 也有近 20g 蛋白质了吧，那我可以少吃点肉啊。</p><p>试了几天，忽然发现，其实我一天吃 250g，再加 500ml 牛奶，就有 10.6<em>2.5+3.4</em>5=43.5g 蛋白质了。这个已经满足中国的饮食金字塔结构的成年女性推荐摄入量了。再加两个鸡蛋，就超过 50，满足很多欧美国家推荐摄入量了。就别说主食类及其他食物的蛋白质了。那我就可以不把肉类作为主要的蛋白质来源了，而且相对来说还省不少钱，因为鸡胸肉打折下来都要 7 欧/1000g 起。（为了省钱，我来这边吃了不少我讨厌的猪肉。）</p><p>然后刚好买了一包打折的烘干花生，吃的时候很容易口渴，喝酸奶就刚好。主食变成了意面和土豆之类（意面的蛋白质含量不错，且血糖低）。这差不多就是所谓的地中海饮食了吧，除了没有鱼类。</p><p>目前已经照这个饮食结构吃了快一个月，感觉非常好。饥饿感和饱腹感没有很大区别，但是因为不吃肉，所以不用忧愁肉价，不用想着怎么把肉做好吃，也不用花时间烹饪，煮饭的负担就没那么重了。因此整个人十分轻松。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;因为这边杂粮（豆子）不好买，我又吃不惯本地面包，所以想要健康又营养的早餐有点难。后来看到象友强烈推荐隔夜燕麦，不太接受冷食的我在夏天开始尝试。具体就是燕麦+酸奶+牛奶，冰箱放一夜，早上起来吃。为此，我还研究了一下酸奶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希腊酸奶蛋白质含量很高，但是价格也太高，</summary>
      
    
    
    
    <category term="尝试" scheme="http://example.com/categories/%E5%B0%9D%E8%AF%95/"/>
    
    
    <category term="饮食" scheme="http://example.com/tags/%E9%A5%AE%E9%A3%9F/"/>
    
    <category term="挑战" scheme="http://example.com/tags/%E6%8C%91%E6%88%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>D姐</title>
    <link href="http://example.com/2024/11/03/D%E5%A7%90/"/>
    <id>http://example.com/2024/11/03/D%E5%A7%90/</id>
    <published>2024-11-03T14:16:29.000Z</published>
    <updated>2024-11-03T14:52:40.848Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实 D 姐是个英国人，但是为了保护她的隐私，所以这里用 D 姐。</p><p>之所以叫她 D 姐，一是她年纪比我大，二是我觉得她像一个大姐姐。</p><p>D 就是<a href="https://kiwylai.github.io/2024/10/27/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E6%B5%93%E5%BA%A6/">社交浓度</a>一文出现过的那个帮我改简历的姐姐。我以为她会向其他人一样，来助一程，之后就不会再联系。因为很多人说有事可以找我，但是我觉得她们帮我看了简历，也没有给很具体的意见；且有一个我真找了但是不回我，所以我觉得 D 应该也是客气话。所以本周一她问我简历改好没，改好的话她就发给其他人。我愣住了，也很感动。本打算把手上的项目写完再更新简历的我，立马哐哐改好发过去。</p><p>第二天早上收到她的回复，指出了几个问题。我还是感动，立马哐哐哐改好，发过去。结果她又发现了一些问题，或者提出了一些问题。我：忽然有了点压力。但是还是听意见，改了。当如此几次之后，我压力就很大了，我深怕她觉得我蠢或者技能不够，不值得她帮忙，从而不理我。在最后她问我“你自己觉得怎样？或许你可以去 mentor 的网站上找找 HR 和本行业的人问问意见，然后有了最终版再发给我，我再分享给同事”时，那种焦虑达到了顶峰。我当时觉得她连造句都给我意见了，这也是我目前得到的最细的建议了，我这种行业经历空空、技能也不多的人，实在没啥好写了。我觉得这份简历已经很好了。前面那几句话，我可太熟悉了：你自己认为呢？你觉得这样就够了吗，是最好的了吗？妥妥的被遗弃前奏。她不再帮我不是让我最害怕的，让我最害怕的是她对我失望，然后离开。</p><p>我立马去她推荐的网站找人，找本周能预约的人，各联系了一个。当晚六点多，我收到了一个招聘宣讲的邮件，我以为是面试，就又很兴奋和 D 说了，并且问她建议。因为我觉得，虽然她可能会对我失望，但是她说我有需要就找她，且她还在，那我就找吧。然后她周三给了不少意见，起码是去搜了那家公司的资料。</p><p>周四的时候我见了一个导师，她说我简历很简洁也很清晰，也没啥需要改的了。</p><p>周五早上本来要见本行业的导师，但是她把时间改到了下周五。</p><p>周五下午就面试了，我早上十点多打开领英，打算再看看岗位描述。结果收到了一个陌生人的消息，问我这次面什么。我看到另一条消息，是 D@了这个人，说：如我们昨晚所说的，blabla。简而言之，就是她找来 A 给我指导技术面试。我当时感动得想哭，因为我没想到她会帮我帮到这一步。她当时给意见就说因为自己没经历过技术面，所以无法提供建议。</p><p>那一刻，我想起了<a href="https://kiwylai.github.io/2017/12/31/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E2%80%94%E2%80%94%E5%A4%A7%E7%86%8A%E5%93%A5/?keyword=%E5%A4%A7%E9%9B%84%E5%93%A5">大雄哥</a>。因为会这么尽心尽力帮我的人，大雄哥是第一个，也是遇到 D 之前唯一一个。</p><p>但是可能因为那天 A 在忙，所以我回复之后，他就不见了。我紧张了几天，发现那只是一个宣讲会，且是面向低、中级开发的宣讲会。没有面谈的机会，但是主讲人放 PPT 进行测试（20 选择题）。我，一题都不会。</p><p>叶子姐姐说，肯定是得多面几次的，面多了有经验了，也就容易通过了。第一次面试紧张也是很正常的。</p><p>然后我就趁着天没彻底黑之前，去散步了。散步的时候想了很多，我觉得 D 对我这么好，我还是可以对她说说我的心里话。就当是打开自己，去拥抱陌生人。</p><p>回去后，我给 D 留言，说了自己的感受，还有那种焦虑是来自成长经历。她周六早上回复：我也有不好的父母，知道那种伴随糟糕经历成长的痛苦。但是我不会就这样离你而去，你需要帮忙还是可以找我。德国对女性和外国人都不容易，所以你需要看上去更厉害些。但是总是有人会乐意帮你的。</p><p>哇，看到就好想哭。但是我逃避了，没立马回她。但是当天给自己放了假，也想起了好多事，还真哭了几次。我觉得我虽然还没找到工作，其实已经在过新生活了。因为我在改变一些观念，尝试很多我以前不敢的事情。其实从我决定出国或者抵德的那天，我就在过新生活了。只是可能当时时间还不算紧迫，所以我还可以逃避，改变的步子小很多。现在是大步大步往前走。没办法不走，不走就只能送中了。</p><p>今早打开领英，想看看 A 有没有回复，或者告诉他面试结束了。结果看到他周五晚上的留言：首先分析了我那天找到的该公司面试问题，还推荐了一个练习平台，说他习惯用这个；问我那天面试怎样。有空的话，我们可以模拟面试，他给反馈意见。</p><p>我第一反应是：我这么烂，没啥能面的吧。但是又想，既然都烂了，早点获得指点找到努力方向不是更好吗？于是我感谢了一轮，回复了他的问题，还问他能不能帮我看看简历。</p><p>叶子姐姐说我肯定会找到合适的工作的，D 也这么说。鉴于叶子姐姐过去每次都说我可以，我最后真的可以，所以这次我也相信她：我可以。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;其实 D 姐是个英国人，但是为了保护她的隐私，所以这里用 D 姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以叫她 D 姐，一是她年纪比我大，二是我觉得她像一个大姐姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D 就是&lt;a href=&quot;https://kiwylai.github.io/2024/10/27/%E7%A4</summary>
      
    
    
    
    <category term="陌生人系列" scheme="http://example.com/categories/%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E7%B3%BB%E5%88%97/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="社交" scheme="http://example.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>社交浓度</title>
    <link href="http://example.com/2024/10/27/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E6%B5%93%E5%BA%A6/"/>
    <id>http://example.com/2024/10/27/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E6%B5%93%E5%BA%A6/</id>
    <published>2024-10-27T16:53:45.000Z</published>
    <updated>2024-10-27T17:24:39.714Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本周进行了多次社交活动，且都是陌生人。</p><h3 id="周一"><a class="markdownIt-Anchor" href="#周一"></a> 周一</h3><p>周一晚上参加了一个线上的活动，women empower。我以为是女性聊天，结果是一个 coach 发起的活动，一小时，大家也没了多少。我说到我现在求职，很焦虑，说到父母，还忍不住想哭。虽然就说了几句，但是太激动了，话也说不好，于是决定多参加类似活动，进行脱敏。</p><h3 id="周二"><a class="markdownIt-Anchor" href="#周二"></a> 周二</h3><p>周二早上，查看另一个活动的细则时，发现活动要求，点进去看到一个论坛。注册，发求职贴，报名一个志愿者活动。很快有人给我回复，建议我找实习，有工资单可以延签；也可以考虑 ausbildung，甚至找德国老公，不要局限于找工作。另一人让我私信她，然后她约了周四早上视频聊。同时我还在一个论坛约了一个同城帖子的妹子，加了好友，约了周四吃饭。</p><p>晚上，我参加了一个 SH 的活动，以为是年轻人天南地北地聊。</p><p>结果我刚才进去，好多中老年人，且他们好多都认识的，坐标 London（不过大家没剧里那么伦敦腔）。我像误入的人士。还好奇他们聊什么。主持人说了他们一系列活动（算是每周固定），十分丰富。不过有些我没听清。</p><p>然后，就聊天室就变成了深夜悲伤电台。什么变得很抑郁啦，失去亲人啦。第一个人说（变得抑郁）的时候，大家很积极回应，还抢话。我很多次都想发言，但是想不起，心态却依然加速。最后大声抢麦，说了一丢丢想说的。还因为太紧张语速特别快，脑子跟不上嘴巴。从第二个开始，大家就变得很沉默。现在分享到第四个，后面还有几个一直在举手。</p><p>这个会议两小时，但是一个小时后我就变得困了，主要是眼睛很酸。刚看到一个一直躺着的胖子，睡着了。</p><p>下午，给一个欧亚混血的丹麦小哥进行了两个多小时的小外宣。</p><p>小哥和我住同一栋楼，隔了几个房间。其实我之前就知道他，他会很认真回应群里的消息，即使是延迟几天。我还看过他几次在草地上拉绳子晾衣服，有次下雨了也没去收。前几天他一直在我们房间中间的桌子那做木工，有次还留了锯子过夜（我当时不知道是他的），而我在附近晒太阳，散步。他抱怨过我们公寓没有 connection，住在这好无聊，他都想回丹麦了。但是他大概不知道我的存在。知道今天。</p><p>五点多，我打算去晒着太阳散步。出门前去后面感受了下温度决定穿衣，他大概听到我开门的声音，然后看向我，和我打了个招呼。</p><p>我正式出门，穿过草地时，看到他在涂颜料。我很好奇，就上前问他在做什么。然后，故事就开始了。</p><p>他给我说了他在画架，因为在读艺术，德语不好，找不到合适的兼职，就打算去街上卖画。我看到两块板，不太明白他到底想干什么，他就让我进房间看木架子（就是他前几天做的）。他说木架子和画板可拆卸放进行李箱。我说你好厉害啊。他说他父母家很多东西都是他做的，然后又给我展示了一个保险箱？一个金属做的大箱子，很重。他还打开给我看，说都是他焊的。还给我展示了他的防盗设施，在锁头前加了一个盖子，大剪子进不来的那种。我：你好厉害啊。我学过这个（我不知道电焊怎么说），知道有多难。然后手势给他展示了一下，他：你居然学过这个。我：大学学过。估计中国不少大学生学过。（我学校好些理工科都要金工实习）由此，小外宣开始。</p><p>他在柏林上学，虽然公寓房租不算便宜，但是柏林房租比这里贵。他又说，但是对比上海和北京，可能也差不多？我，可能是欸。他说他虽然没去过中国，但是知道北上是大城市，他去过香港转机，觉得那里空气很好，高楼大厦到处是，食物也好吃。还说上海应该是三千万。我：哎呀，我不知道呢。</p><p>这时候，他对中国都是好印象，还说中国经济好，很多人才。我：你知道我们学生时期每天坐在教室几个小时吗？然后一一列举。他：没想到呢。我又给他说了一下北京的地下室，再说了新冠封三年。</p><p>他邀请我进屋继续聊，我说我得去散步。等我走了几公里回来，他还在，然后我们又聊上了。小外宣进入重要环节。</p><p>我说了言论自由，还有海外小粉红举报。然后他给我说他看过的纪录片，一个中国画家被各种虐待。我：文化大革命吧。他知道抗日战争，知道毛泽东，知道 8964，还知道俄罗斯好些历史。他说习死后会不会有毛的地位，我：不会的，他太蠢了，他是团体斗争的结果吧。他：可是他不会很蠢吧，不然怎么成为主席？就算是团体斗争，为什么是他上呢？我列举小学生语录和行为和政策。</p><p>较为遗憾的是，我口语不行，很多事无法精准描述。但也相谈甚欢就是了。</p><h3 id="周三"><a class="markdownIt-Anchor" href="#周三"></a> 周三</h3><p>SH 晚上又有交流会。我洗完澡又精神了些，所以打算参加，看看都有哪些人，他们会说什么。<br>今晚的主题是 In what ways do you think technology has changed our ability to form genuine connections with others?</p><p>我想了想，科技改变我的命运啊。然后立马举手。等待的过程中想了想自己会不会离题，但是又想，管他呢，闲聊而已。</p><p>深呼吸了几次。大概因为没开摄像头，所以我没昨天那么紧张，语速也算是比较慢且相对平稳。我大概说了：对我来说，科技带给我的好处更多。没有科技，我不会坐在这里，坐在电脑面前和他们聊天。没有科技，我可能一直生活在小乡村。没有科技，我也不会遇到那么多来自各地的网友。</p><p>啊，感觉我条理很清晰呢，主持人也这么夸我。</p><h3 id="周四"><a class="markdownIt-Anchor" href="#周四"></a> 周四</h3><p>早上和论坛那个姐姐聊。她看了我的简历，给了一些意见。很具体的一些意见，而且算是比较细节？之前我没遇到过的。还指出了我一个单词拼错了，research 少了 r。她：没办法，大概是母语者比较敏感。</p><p>然后她又让我多找人问问，或者花 20 分钟去了解一个公司，假装对它很感兴趣，去找 HR 或者相关的人聊，特别是在招聘会上。有具体想入的行业或者公司就更好针对性操作了。</p><p>她也推荐了一些让我学的内容：agile methodologies: scrum, xps and others</p><p>然后她一直强调最好找女性，因为 girls help girls。我说我试过一些 meet up group，不过好多都是卖广告的。她：德国就是很怪，大家好像都觉得别人来是抢顾客的，过去的英国不这样，设计师是会帮设计师的。</p><p>她还给我领英的 connect，让我有事可以找她，或者可以告诉她后续。虽然她自己也吐槽现在的领英不像 network 了，因为好多人都不说话。</p><p>最后，她说：我肯定你会找到工作的。<br>我：wow, thank you very much</p><p>下午坐车去大都市，太久没坐车，都忘了怎么买票。问对面的妹子，还是她帮忙解决了。我有点头晕，不想玩手机，就和她搭讪。问她是不是附近大学的学生，学什么专业。妹子学生物，喜欢细胞学。我问要不要学物理化学数学，她说要。我真心实意：你很厉害。这些科目对我来说都很难。相谈甚欢，但是妹子几分钟后就下车了。</p><p>之后到了大都市，妹子还没到，我就逛了一下。我以为的见面：一起逛逛公园，然后一起吃饭。但是我们见面的时候，妹子拎着打包盒从另一个饭店出来。她可能是一个情绪很稳定的人，所以没啥大表情，声音起伏也不大。虽然她有问必答，但是我还是觉得有点尴尬。其实看着她拿着打包盒，我就应该取消那顿饭，但是我又觉得她好像很爱吃中餐，又很想试试这家店，所以还是没说。最后她就吃了几口肉，她点的土豆丝也没咋吃。临行前我忽然犯抽说要不抱一下吧，她尬住了，说还是不要吧。其实我平时也很少这样，可能是最近和外国人聊多了。</p><p>妹子倒是很厉害的人，国内本科，大一就找到了方向，开始自学代码，有过实习。去年毕业就拿到了这边的 offer，然后过来工作。</p><p>我：你好厉害啊，执行力也强。我大学完全迷茫，还颓废。<br>她：慢慢找会找到方向的。<br>我：找不到怎么办？<br>她：那也无所谓，每个人的人生不一样。</p><p>因为穿的鞋子不是很舒服，我很快就回去了。倒是被刺激到，学了一个多小时德语。</p><p>SH 这晚上是读书分享会。因为我没读那本书（刚知道是哪本），所以我就光听（当练英语听力）。我蛮喜欢他们这种模式的，就一群人畅所欲言（当然有时候有人抢不到话），但是你可以不开摄像头也不说话。</p><h3 id="周五"><a class="markdownIt-Anchor" href="#周五"></a> 周五</h3><p>晚上勇闯德语聊天室。（误</p><p>其实是一个语言学习聊天室，上面列举各种语言，但是等我进去，里面就十来个人。这些人里，大多是老人家了，有几个我觉得七八十是绝对有的。</p><p>活动是两小时，但是他们设置成 3 个 40 分钟，到点就自动断线。</p><p>第一节，一直很活跃的人叫 Tim，美国人，会说法语和德语。有个在法伊朗男，说想学英语。然后大家开始说英语。Tim 很会讲段子，所以大家笑得很开心，我也很久没有这样大笑过了。Tim 讲了一个段子，大概是你要找女朋友就先变成罪犯啥的，我没懂。然后伊朗男提了几次首要想找女朋友，很恶心。但是大家也开始聊到政治和历史，所以我还是用英语说了些话。居然也没有好紧张。<br>几个老爷爷英语也挺不错的，然后我也是学到了一些历史知识。现场还有一个女的，听口音很像俄罗斯人。</p><p>但是第二节之后，伊朗人走了，其他人都投票说德语，我就开始略懵逼了。不过感觉听人聊天还是比听播客有趣。有个爷爷说了自己的故事，看大家的表情，有点悲伤。他们又谈到美国竞选，虽然一开始就说 no politic。然后那个姐姐说了她父母在哪里，我不认识那个地方。但是有另一个爷爷分享了他风笛吹奏乌克兰国歌的视频，大概姐姐是乌克兰的？</p><p>看到美国老大哥说自己是将死之人（因为他画面很暗，所以看不太清。不过肯定是过了五十的）还在学外语，感觉我得更努力学德语啊。</p><p>好久没和老年人聊过天了。</p><p>但是事后想想，那个美国人还是挺恶心的。就是一种狩猎领导状态。</p><h3 id="周末"><a class="markdownIt-Anchor" href="#周末"></a> 周末</h3><p>周六的线上活动都是学语言，很多还是机构组织的，因为时间不对，所以我没参加。晚上激情写代码，还骂了 GPT。</p><p>周日晚上 SH 有活动，但是是我这的十点开始，所以还没决定要不要参加。白天激情写码，不顺就骂 GPT。但是它态度一直很好，我好像在打棉花，没劲儿。</p><p>感觉这周处于亢奋状态，而且是没睡好也会很亢奋。写这篇文的时候也处于亢奋状态，其实我脑袋发胀，感觉随时会倒地。</p><p>根据经验，估计不是明天就是后天就到谷底了。而且这种亢奋，其实也是一种焦虑，假装反抗焦虑。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;本周进行了多次社交活动，且都是陌生人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;周一&quot;&gt;&lt;a class=&quot;markdownIt-Anchor&quot; href=&quot;#周一&quot;&gt;&lt;/a&gt; 周一&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;周一晚上参加了一个线上的活动，women empower。我以为是女性聊天，结果是一个 c</summary>
      
    
    
    
    <category term="自我" scheme="http://example.com/categories/%E8%87%AA%E6%88%91/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="社交" scheme="http://example.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>子承父业</title>
    <link href="http://example.com/2024/10/20/%E5%AD%90%E6%89%BF%E7%88%B6%E4%B8%9A/"/>
    <id>http://example.com/2024/10/20/%E5%AD%90%E6%89%BF%E7%88%B6%E4%B8%9A/</id>
    <published>2024-10-20T10:50:51.000Z</published>
    <updated>2024-10-20T11:22:17.889Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>教职工家庭里，和我一起上小学的有好几个，但是他们很多在初二的时候想要再巩固一下初中的知识，所以留级了。K 是其中一个。</p><p>他爸是老师，忘了教什么的了。我为什么会忘呢，因为他没有教过我，日常我也没和他说过两句话。他很瘦，驼背，寡言。但是他却是有名的赌鬼，很早的时候就借了高利贷，一直还不上，所以工资卡不在他手上。</p><p>学校在千禧年过后几年，麻将风盛行，大人赌，小孩子娱乐。我也会打，寒暑假就经常聚在其中一个发小家玩，当然，我们都是几个女孩子一起玩。但是 K 的爸爸好像很少在学校赌，我也不知道他具体在哪里。我知道他很多事是从别人嘴里知道的，特别是他老婆又在学校里大吵大闹之后。</p><p>据说他欠了高利贷，所以工资卡一直不在自己手上，但是他也没因此戒赌。他老婆很矮小，没什么文化。很爱计较，有点小事就和他吵；涉及到他一些补贴，他老婆还会和学校的领导吵。我大学之后，还会听到她在一栋职工宿舍楼前大闹，我家在五十米开外，但是因为地势平坦，所以我在三楼阳台听得很清楚。我小时候，很多家庭也吵架，但是到我中学之后，很多家庭的吵架频率就降低了很多，有也不会吵出家门。他家是例外，且持续时间是最长的。</p><p>他有个女儿，比我大几岁。据说结婚后还是补贴了一些钱给他还债。虽然我们同住一个学校，但是我和她也没说过几句话，因为她很像她爸，瘦，寡言。</p><p>K 看起来也寡言，但是留级后，和他班上几个家境不错的同学混得很好。因为我认识其中几个，所以也被带着参加过一些他们的活动，但是整体和他还是没啥话题，就打个招呼的程度。</p><p>我毕业一年后，学校的小伙伴们在群里说 K 脑子有问题，让大家有钱就捐点，在广州的可以去看看他。我当时刚好在广州，另一个和 K 一起留级，小时候家也住得近的小伙伴就约我一起去。我觉得他有点可怜，而我虽然没钱，但是一个人生活，多少还是能拿出点的，就答应了。我当时捐了 200（我房租 550），还在医院和他妈妈说了一会话。他妈当时也算感激，大概是没啥人去看望他。之后听说他做完手术，相当成功，就回家了。</p><p>之后几年，我从他人嘴里得知一些 K 的情况。K 大学寒暑假，特别是寒假，经常和同学打麻将，赌钱，且不是小数目。他是里面最穷的，但是好赌。那群人里，有一个大学创业，相当成功。我当时和朋友吐槽：哈，快把我那 200 块还给我。</p><p>可是没几年后，他在县城买了房，还结了婚。我当时很讶异，他们怎么那么有钱？听说他爸戒赌了，退休后还去和人开了个小的辅导班。但即使是这样，也不至于那么有钱啊？但是这是他们的事，我也没去问。</p><p>K 的妈妈有时候会在乡下住。我听过她和学校的保安吵架，她骂保安不负责，不给她开门（她开着小电驴）。对方觉得她是家属但不是老师，自己有门卡就应该自己开门，不要在这里拽（放假了，学校里没什么人，领导基本都不在）。她就和对方吵，说要投诉对方，让他失去工作。对方也怼：你去告啊，去啊。我又不是来服侍你的，你一个退休职工家属有什么好拽的。之后，住在镇上的油条副校长来找保安谈话。当然，没说要炒他，就是说没必要吵（毕竟烦到他了）。我也很烦她，她见面就问我赚多少钱等一些无边界感的问题。</p><p>差不多同期，我得知 K 还在赌，也借了高利贷；同时，他一个在县城做体育老师的初中同学、麻将友，也借了高利贷，工资卡不在自己手上。</p><p>这何尝不是一种子承父业呢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;教职工家庭里，和我一起上小学的有好几个，但是他们很多在初二的时候想要再巩固一下初中的知识，所以留级了。K 是其中一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他爸是老师，忘了教什么的了。我为什么会忘呢，因为他没有教过我，日常我也没和他说过两句话。他很瘦，驼背，寡言。但是他却是有名的赌鬼，很早的时候</summary>
      
    
    
    
    <category term="家庭" scheme="http://example.com/categories/%E5%AE%B6%E5%BA%AD/"/>
    
    
    <category term="小镇" scheme="http://example.com/tags/%E5%B0%8F%E9%95%87/"/>
    
    <category term="赌博" scheme="http://example.com/tags/%E8%B5%8C%E5%8D%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>邻居一家——妹妹</title>
    <link href="http://example.com/2024/10/13/%E9%82%BB%E5%B1%85%E4%B8%80%E5%AE%B6%E2%80%94%E2%80%94%E5%A6%B9%E5%A6%B9/"/>
    <id>http://example.com/2024/10/13/%E9%82%BB%E5%B1%85%E4%B8%80%E5%AE%B6%E2%80%94%E2%80%94%E5%A6%B9%E5%A6%B9/</id>
    <published>2024-10-13T15:40:50.000Z</published>
    <updated>2024-10-20T10:52:35.418Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>妹妹今年考上了高中，虽然不是什么好学校，但是起码也考上了。我之前一直担心她考不上，然后家里连技校也不让她读，因为觉得她成绩差，浪费钱。</p><p>妹妹其实算是不笨的人，只是小学基础差了些。但是她意志力不够，所以努力不够，成绩最后也没有提上去。也因为成绩差，所以从小被奶奶嫌弃，说送去辅导班就是浪费钱。也不被家里人重视，大概就是花最少的钱养大就行。初中之后，她也没再去辅导班，她家里人也没提过。</p><p>同是看电视，奶奶就会说<a href="https://kiwylai.github.io/2023/10/25/%E9%82%BB%E5%B1%85%E4%B8%80%E5%AE%B6%E2%80%94%E2%80%94%E5%93%A5%E5%93%A5/?keyword=%E5%93%A5%E5%93%A5">哥哥</a>是学习累了，休息；然后骂她整体只知道看电视，不学习。其他很多事情差不多也这样吧。</p><p>奶奶很抠，买十来个鱼丸回来，大部分都给了哥哥，还怪她吃得多。她奶奶还经常在门口大声说她的各种不是，巷子回音效果很好，所以我家隔了五米，也能清晰听到。</p><p>让我想写她兄妹俩是因为去年，她初三上学期，想买冬装校服。她初一的时候买了两套，但都起毛了，穿得不舒服。她有两种选择，一是在校外找人买（但是不一定有现货），二是从学校里报名统一买。她选择了二。但是她奶奶十分反对，觉得没必要浪费钱（接近 100 元）。她又找父母，两个人都反对，理由一样。我教她怎么去劝父母，为自己争取一套校服。但是最后好像都没用，她爸很反对。最后，我问她还差多少钱，我借给她，让她春节还我。最后，是她妈从私人口袋里掏了钱给她。</p><p>她妈妈和她爸在一个工厂，但是她妈妈的工资卡在她爸爸手上。大概是去年暑假，她近视了，希望配眼镜，看中的大概两三百，但是她爸不同意。最后还是她妈妈贴了钱买下来。</p><p>虽然她妈妈对她不是很差，但是对比她哥，还是差了很多。</p><p>她说我算她的闺蜜，所以会和我说一些家里的事情。我也会教她判断一些事情，或者怎么去反驳。当然了，她奶奶脑子血管不好，也无法动手术，我说你也就想想，千万别刺激你奶奶。我还常常拿她妈妈的际遇当作教程，让她努力学习，去往更广阔的天地，有自己的技能，实现经济独立，拥有彻底隔离这个家的能力。但是可能她还小，被创得也不够严重，所以基本也没听进去。又或者是，努力太累了，很难坚持。</p><p>但是国内这个形势，其实我也不确定，去了好点的学校，就一定能改变自己的命运。当然了，起码比去差点的学校的机会还是大些的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;妹妹今年考上了高中，虽然不是什么好学校，但是起码也考上了。我之前一直担心她考不上，然后家里连技校也不让她读，因为觉得她成绩差，浪费钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妹妹其实算是不笨的人，只是小学基础差了些。但是她意志力不够，所以努力不够，成绩最后也没有提上去。也因为成绩差，所以从小被奶奶</summary>
      
    
    
    
    <category term="人" scheme="http://example.com/categories/%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="陌生人系列" scheme="http://example.com/tags/%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E7%B3%BB%E5%88%97/"/>
    
    <category term="小镇" scheme="http://example.com/tags/%E5%B0%8F%E9%95%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>高三班主任</title>
    <link href="http://example.com/2024/10/06/%E9%AB%98%E4%B8%89%E7%8F%AD%E4%B8%BB%E4%BB%BB/"/>
    <id>http://example.com/2024/10/06/%E9%AB%98%E4%B8%89%E7%8F%AD%E4%B8%BB%E4%BB%BB/</id>
    <published>2024-10-06T11:08:35.000Z</published>
    <updated>2024-10-06T11:50:54.266Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我高中选的理科，高三班主任是化学老师，一个高瘦、驼背，说话声音不大、较为沉默，戴着厚重眼镜的中年男人。他很喜欢抽烟，每次课前都要在教室门口抽一根烟，然后进来上课。</p><p>他上课声音不大却平稳，非常让我出神。他讲课也无趣，我经常听不懂。但是我听不懂基本不会主动找他，全部找同学。</p><p>我当时教室在一楼，左边是高二政治班，右边是另一个化学班。由于教学楼的限制，中间这个教室大概以为是办公桌，所以面积不大。被用来当作教室之后，只能装下四十来个学生。教学楼左边贴着墙，前面一栋教工宿舍楼，但是一楼住了体育生。所以两栋楼直接，有个小平台，我们楼的人很喜欢在那里踢毽子。</p><p>我经常是其中一员，有时候大部分是我们化学班的人，有时候高二的人也会参与进来。人多就围大圈，人少就在我们教室门口。有时候预备铃响了，很多人就散了，基本剩下我和班上一个很外向且喜欢踢足球的男同学。后来班主任在上课前说，希望大家在预备铃响起之后不要在外面逗留，进教室做准备。他没有点名，但是其中肯定是主要敲打我嘛。但是因为这一天然屏障，领导走过来也需要时间，所以我还是会在预备铃响起之后，在教室门口踢毽子，直到老师来。</p><p>其实我也不是很喜欢踢毽子，只是觉得一直在教室坐着很难受。课间本来有十分钟，但是预备铃只留给人五分钟。既然老师还没来，那时间应该还属于我才对。当然，我也不是对每个老师都这样，但是我就是很讨厌这个班主任，所以才不管他。</p><p>我们班，就五排。我曾经在第五排坐了挺长一段时间，很爽，很自由。我后来大概是为了认真学习，所以坐在了第一排。</p><p>班主任除了爱抽烟，身上总有很浓的烟味之外，还经常混着一股中草药膏的味道。两者一混合，是 2 的 2 次方。有段时间我正对讲台，实在是受不了了。有次在他的课前，在黑板上写下：吸烟有害健康。当时很多同学看着，但是没人说话。老师进来，看到这行字，没说任何东西。只是那节课，他一直在另一边黑板写字。</p><p>后来他有没有减少抽烟的次数，我忘了。我记得这件事是因为，我一般很少敢这样公开反抗一个老师。大概还是因为他真的很臭，我真的没遇到这么臭的老师；本来高三就很烦躁和敏感，让我更抗拒那股味道。还有因为他沉默，略颓，给了我勇气。</p><p>他最让我记恨的一件事发生在第二学期，在第二次市模拟考试成绩公布之后。他做了一个表格，根据前两次模拟考试的情况，把所有人划了一个等级。我是：高考考得好，就能上二本民办（我们称二 B），考得如常，那就三本公办（我们称三 A）。他还列了两栏，一栏让我们分析自己考出这个结果的原因，一栏让我们签名。根据这份表，班上可以上二本公办（二 A）的，屈指可数。</p><p>哇，看到这个结果，我气炸了。我成绩虽不稳定，但是我觉得我还是可以考二 A 的。而且，他凭什么就这样判了我们死刑，凭什么？都快高考了，算是人心惶惶，大家需要的是心理支持，你还要直接砍大家几刀？我很不满。这份表第一次传阅的时候，我直接递给了其他人。第二次他发下来，就几个人没填。我还是没填，直接去了厕所。后来我回来，据同桌说，班主任帮我签了名。我当时真是冷笑。</p><p>更让人绝望的是，级长知道了这件事，还开会让其他老师都效仿。🌱</p><p>那段时间，有次月假，我在小镇的街道上遇到我姑丈。他说他遇到我爸，问起我成绩。我爸说：她呀，她能考个二 B 就不错了。我姑丈笑嘻嘻说：怎么能考二 B 呢？得像表哥（他大儿子）那样考中大才对。我当时听到，一，很想扇我爸几巴；二，很想扇我姑丈几巴。恶心。</p><p>我当时也还是有些在意我爸的，希望能让他满意。但是他这样，让我心冷。班主任这个让我讨厌的人列个表，他对我来说，就是死人一个了。</p><p>哀莫大于心死，高考是我人生中最放松的一次考试；甚至说，它是我人生中难得的一次平静。（我现在去外管局拿个居住证，前一天都会失眠……）</p><p>大概也是因为平静，我最后真的考上了二 A，在班里排第四。我报考啥的，完全没找他。第二年我在高考前回去高中，看到他，马上撑着伞转向另一边。</p><p>在我大学毕业之后，坐大巴巧遇高三同学，于是我们加了联系方式。后来她回到我们县城工作，我们联系就更多了。这个同学，高中的时候十分勤快。我每节课基本只能专注半节课，有时候想找她聊天，她就会让我下课再说。高三的时候，她还和另外一个同学，在宿舍熄灯之后，拿着手电筒学到十二点多。她高考的时候，比我多了 2 分。班主任给了她意见，她没听。最后落选了，只好回去复读。她复读考上了 211。</p><p>她和我说，那时候她也很讨厌班主任，所以导致成绩不太好。报考也是因为讨厌他，没听取他的意见。虽然后来证明，他的意见是对的。我说，我还以为你是除了读书，不太会被其他事情影响到的人呢。你看我这样讨厌他，但是我也没放弃他教的那门。</p><p>忽然发现，我还是记得他的名字。F**k。真·音容宛在。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我高中选的理科，高三班主任是化学老师，一个高瘦、驼背，说话声音不大、较为沉默，戴着厚重眼镜的中年男人。他很喜欢抽烟，每次课前都要在教室门口抽一根烟，然后进来上课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他上课声音不大却平稳，非常让我出神。他讲课也无趣，我经常听不懂。但是我听不懂基本不会主动找他，全</summary>
      
    
    
    
    <category term="老师" scheme="http://example.com/categories/%E8%80%81%E5%B8%88/"/>
    
    
    <category term="三观" scheme="http://example.com/tags/%E4%B8%89%E8%A7%82/"/>
    
    <category term="高三" scheme="http://example.com/tags/%E9%AB%98%E4%B8%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书命</title>
    <link href="http://example.com/2024/09/29/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%91%BD/"/>
    <id>http://example.com/2024/09/29/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%91%BD/</id>
    <published>2024-09-29T20:28:52.000Z</published>
    <updated>2024-09-29T20:41:22.439Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本周没有很想写的话题，刚好前些天知道了<a href="https://kiwylai.github.io/2023/10/25/%E9%82%BB%E5%B1%85%E4%B8%80%E5%AE%B6%E2%80%94%E2%80%94%E5%93%A5%E5%93%A5">邻居一家——哥哥</a>里主角的高考走向，就写一写吧。</p><p>他妹妹七月告诉我，她考上高中了。我好奇她哥的“读书命”走向，就问了一下。说是小高考考得一般，被一个幼教专业的大专录取了。大高考没考上本科（因为小高考被录取，大高考不能再包括大专院校，只能本科以上。），他爸让他复读，他本人不是很愿意。</p><p>至于之后他有没有反抗，我就懒得问啦。估计是不敢的。</p><p>据另一个今年高考的学生说，现在越来越多人报名小高考，所以录取线水涨船高。我是不看好这个男生的，毕竟基础差，也没啥学习的毅力。在市里最好的高中读了三年还是这个成绩，我不觉得他复读会进步很大。</p><p>我感觉命是天注定的，就是你的出生。运可能会受到个人努力的影响，但是到底还是洪流中飘荡。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;本周没有很想写的话题，刚好前些天知道了&lt;a href=&quot;https://kiwylai.github.io/2023/10/25/%E9%82%BB%E5%B1%85%E4%B8%80%E5%AE%B6%E2%80%94%E2%80%94%E5%93%A5%E5%93%A5</summary>
      
    
    
    
    <category term="人" scheme="http://example.com/categories/%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="陌生人系列" scheme="http://example.com/tags/%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E7%B3%BB%E5%88%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>0元自学德语——A1/A2</title>
    <link href="http://example.com/2024/09/22/%E8%87%AA%E5%AD%A6%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E2%80%94%E2%80%94A1/"/>
    <id>http://example.com/2024/09/22/%E8%87%AA%E5%AD%A6%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E2%80%94%E2%80%94A1/</id>
    <published>2024-09-22T19:38:07.000Z</published>
    <updated>2024-10-01T12:15:36.768Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>虽然没有参加 A1 考试，但是我默认我是通过了的。目前在学 A2。因为两者轨迹没有太大区别，就一起记录吧。</p><h3 id="发音"><a class="markdownIt-Anchor" href="#发音"></a> 发音</h3><p>对我来说，发音是第一步。有的人可以看视频，再练发音。但是我喜欢先了解发音知识，了解拼读，往后我就能自己读新单词了。而且这样学起来比较系统，也快一些。</p><p>发音教程我看了几个，感觉最好的还是南京大学常暄老师的教程<a href="https://www.icourse163.org/course/NJU-1466098254?from=searchPage&amp;outVendor=zw_mooc_pcssjg_">《大学德语 I》</a>。ps，b 站也有人上传了整个课程。</p><p>字母发音可参考 youtuber<a href="https://www.youtube.com/@deutschmichaeldeike">《德文 - 就是這麼簡單!》</a>的视频，他们在 b 站也有号，<a href="https://space.bilibili.com/420385029">DeyuMichaelDeike</a>。两个博主都是专业的德语老师，且有多年从业经验，所以我还跟着他们学了语法。后面详说。</p><p>常老师讲课很系统，但是有些语速还是过快了，然后示范不算多，有些我听不清楚。但是很建议看，因为他讲得很细。</p><p>到了德国，我和德国人聊天的时候，有些人听不清我说什么。我<a href="https://kiwylai.github.io/2024/08/18/%E6%84%8F%E5%A4%96%E4%B9%8B%E5%96%9C%E2%80%94%E2%80%94%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B0%8F%E7%BB%84/">德语老师</a>是德国人，应该是没有研究具体发音位置，只会说给我听，不懂得教。后来我回去重看常老师的视频，然后又多听多发音，忽然就明白了一些发音规则，然后又让老师评价，得到了肯定。当然，舌颤音我目前还是发不出来，大概还是懒，慢咽练起来容易不舒服，就直接放弃。</p><p>但是怎么说，德国人自己都说德国各地区发音是不一样的，德国人也未必懂德国人。我也听过不少播客，有些音差异还是蛮大的。而且，就算是普通话，很多人都带口音，不是吗？所以前期就能说就行，日后可以精进。</p><h3 id="语法"><a class="markdownIt-Anchor" href="#语法"></a> 语法</h3><ol><li>前面提到的就是这么简单的视频。他们有按等级分类，A1/2 都有合辑。</li></ol><p>我一开始是直接用 DW 的资源，但是学起来蛮痛苦。后来去把 Michael 老师的 A1、A2 语法视频看完了，心里有了个大概。再跟着 DW 做题，就轻松了许多。</p><p>Michael 老师语气很好，发音也很好，还会举一些日常例子，让人没有考试的压迫感。学完了也可以回头再看一些他们的语法巩固一下，感觉基础就扎实很多了。</p><ol start="2"><li>DW 的 <a href="https://learngerman.dw.com/en/nicos-weg/c-36519789">Nico’ Weg</a></li></ol><p>免费网站，还有汉语、英语等语言选择。我用的是英语，有时候遇到不懂的英语单词，我就顺便学了，一举两得。</p><p>一开始我也学得不认真，很急躁，所以都是匆匆按顺序完成练习就算。一课大概耗时半小时。但是很多单词都是懵懵懂懂，学完了基本就忘。我后来发现比较好的学习方法是：先找到本单元的语法看一遍，再把单词看/听/读一遍。结束后去看视频。先听一次，之后看字幕，充分理解对话内容，这样就知道这课讲的啥，做题就会变得简单许多。，最好能跟读一遍，可以提升口语和听力；但我经常做不到。这样每课耗时就变成了一个小时左右。</p><p>Nico 系列，课程设计得还是蛮用心的，视频也是单元故事，有点追剧的感觉。演员们演技也是在线的，吊打内娱 99%的偶像剧了。and，Nico 很帅！</p><p>DW 除了 Nico 之外，还有别的学习视频。总之，是一个相当不错的免费学习资源。</p><ol start="3"><li>课本《Netzwerk Neu A1.1》</li></ol><p>课本是楼友在群里说免费送，我就伸手要了。网上有视频和听力，得用书自带的密码才能下载。</p><p>因为是 A1.1，所以挺简单的。但是数字是我的弱项就是了。</p><p>对它没有特别的感觉，原价不便宜，如果不是免费，我是不会买的。</p><h3 id="视频播客"><a class="markdownIt-Anchor" href="#视频播客"></a> 视频/播客</h3><p>目前看/听了好几个，<a href="https://www.youtube.com/@deutsch_mit_lari">Deutsch mit Lari</a>算是最好的。她是德语老师，发音比较好。视频多是日常生活，对着实物就很容易记住单词。她还会把一些单词大字号放在屏幕上，有时候也会重复读，非常贴心了。</p><h3 id="辅助工具"><a class="markdownIt-Anchor" href="#辅助工具"></a> 辅助工具</h3><ol><li>词典</li></ol><p>我用过欧陆公司的《德语助手》，但是它免费使用时间有限，所以我就放弃了。</p><p>也用过 Google 直接搜，动词还是挺方便查的，其他的就不太行。</p><p>另外几款很多人推荐的，我都用不习惯。</p><p>目前在用<a href="https://www.collinsdictionary.com/de/worterbuch/deutsch-englisch">collins</a>。其实也不太好用，但是我主要用了查动词，比 Google 方便吧。</p><ol start="2"><li>chatGPT3.5</li></ol><p>为什么是 3.5，当然是因为我穷+抠。3.5 就够了，有问题直接问，问单词问语法，挺方便的。</p><p>当然了，3.5 还是有些蠢的，所以不能全信。</p><ol start="3"><li>语法书《德语语法 活学活用》by [德] 弗里德里克·金 [德] 乌特·福斯</li></ol><p>网友介绍的，说她以前德语老师推荐的，老师也在用。我目前就看了一小部分，感觉还行。除了讲解还有练习，比我之前看的另两本国人写的语法书要好些。</p><h3 id="别人的学习方法"><a class="markdownIt-Anchor" href="#别人的学习方法"></a> 别人的学习方法</h3><p>有个方法我觉得不错，但是我实在太懒开口，所以基本用不上。</p><p>就是找一部生活剧，跟读角色们的台词，重复读，读到能自然说出口为之。以说带听，真的是最好的。但是我就是，做不到……所以我英语口语也是最差的……</p><p>附一个<a href="https://kiwylai.github.io/2023/08/14/%E5%88%9D%E4%B8%AD%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%9A%840%E5%85%83%E9%9B%85%E6%80%9D%E5%A4%87%E8%80%83%E7%BB%8F%E9%AA%8C-1/">雅思自学</a>经验分享。</p><h3 id="最后"><a class="markdownIt-Anchor" href="#最后"></a> 最后</h3><p>因为我从开始学习发音到今天，拖了很长时间，具体我也不知道我学了几个小时。</p><p>我感觉语言，还是得持续输入，不然很容易就忘。还有就是，暂时不打算考试，我不喜欢刻意背单词，所以就没背过。目前感觉是：见多了就记住了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;虽然没有参加 A1 考试，但是我默认我是通过了的。目前在学 A2。因为两者轨迹没有太大区别，就一起记录吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;发音&quot;&gt;&lt;a class=&quot;markdownIt-Anchor&quot; href=&quot;#发音&quot;&gt;&lt;/a&gt; 发音&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对我来说，发音是第一步</summary>
      
    
    
    
    <category term="学习" scheme="http://example.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
    
    <category term="德语" scheme="http://example.com/tags/%E5%BE%B7%E8%AF%AD/"/>
    
    <category term="自学" scheme="http://example.com/tags/%E8%87%AA%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>ADPList见面会</title>
    <link href="http://example.com/2024/09/15/ADPList%E8%A7%81%E9%9D%A2%E4%BC%9A/"/>
    <id>http://example.com/2024/09/15/ADPList%E8%A7%81%E9%9D%A2%E4%BC%9A/</id>
    <published>2024-09-15T21:15:05.000Z</published>
    <updated>2024-09-15T21:34:28.202Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为了找工作，13 号去柏林参加了 ADPList 的线下活动。其实不抱什么期望，只是很多人都说或许有用，那就试试吧。</p><p>一开始设想是提前一小时坐车，然后在地点附近逛逛；活动上找某中国发言人之一聊聊，问问她有没有内推。最后因为下午一直刮风下雨，我还是在活动前一小时出门。今年基本没离开过公寓 10km，出门基本是步行或许骑车，坐在火车上还有点不适应。加上前一晚睡得不好，整个人都是晕乎的，手机也不想玩。本想练练听力，听听周围的人说德语。结果没多久我周围坐了一群中年妇女，盲猜她们说的法语，因为我听到了 ciao 和一些弹舌音。</p><p>火成延误，下车的是中央火车站，我找不到路。很多人匆忙，我看了一圈才决定找一个坐着的大哥问路。他拿着我手机走了几米然后告诉我它动了，就这么走。但是我还是疑惑，没看懂到底导航是怎么运作的。又看了一圈，最后看到一个牵着狗的白人，我想着她应该住附近，就问了她。结果她开口和我说普通话，还挺标准，也表达清楚，让我往某个方向走，然后过马路去坐两站电车。我本来打算走路，后来想有点赶，还是坐电车吧。</p><p>在车站，我第一次问旁边一男的是不是这辆车可以去我想去的地方。那个人说他不是柏林的，然后又看了一下，说是。我等了一会，不确定，又问了一个亚洲面孔，开口就用普通话，结果她还真是会说。车上我差点下错车，她告诉我是下一站。</p><p>去到现场的时候应该是六点五十左右，进去就好多人，还好多在闲聊。我和一个印度女生尬聊了一下，又来了一个印度女生。我问后来的那位，你是在这边读书还是从印度应聘过来的，她：我结婚过来的。</p><p>现场没有话筒，所以很多时候我听不太清。加上室内很暖，我一直很想睡觉。谈话部分一结束，我就冲去厕所，然后出来找吃的。为了找人聊天，加上食物不好吃，所以我吃得很快。</p><p>意外看到一个在大企业工作的嘉宾 A，我立马上去问：我能问你一个问题吗？然后说了自己的情况，请他给了找工作意见。他加了我领英，给我推荐了一个播客，说看看别人的思路。也可以帮我看简历，顺便留意一下工作。还给我推荐了一本有声书和一个软件信息的网站，让我多看多听。</p><p>然后忽然有个人插进来，说了一些。我原以为他们认识，后来好像不是？男的伊朗人，一上来就推销他的做简历视频。A 说你们加领英啊，B 不情不愿拿出来。然后还巴拉巴拉。我迅速打断，问了几个问题，让他看了简历。他的建议：1.学精一两门语言，不需要多。2.我 CV 的 summary 太 AI，得介绍自己。我问他该怎么写，他让我看他的 GitHub 材料和视频。3.有时候我问 hr 为什么给我发拒信，hr 的回复不一定有用。因为他就是同意回复别人……然后我说上厕所，就结束了对话。</p><p>出来，我的目标谈话对象 W（她之前是 PM）还在。怎么参与她和别人的对话并和她进行对话，废了一点时间。同时也见到了其他人（R）怎么无压力迅速做到我想做的事。W 发言之后说了在寻找合作伙伴一起开发 AI 记忆。我问她招人吗，她说公司还没成立，暂时不招。我问她有什么内推吗？她说暂时没有，可以帮我留意下。然后让我多参加活动，因为有些招聘不公开。或许线上找陌生人也可以，这边的人还是很乐意帮助人的，不像国内。投简历无论多少个 no 都不要在意，只要一个 yes 就 ok 了。我：有人也对我这样说过。然后让我问问活动场地的公司招不招这个岗。</p><p>我问了，人家让我上网看……另一个台湾的志愿者 V 在旁边想让我们聊，但是她说要收拾场地，走了……然后 V 和我说了一些，让我多参加活动，内向也没关系，找她就好，她很擅长破冰。</p><p>本打算走，从厕所出来，看到 W 和网站 CEO 在聊天，还用普通话，那我就直接参加进去了。CEO 是新加坡人，这个网站是副业，但是已经融到资了。他问我为什么不去新加坡，还说新加坡好多移民，包括中国人。我说德国是我当时最优选。他问 W 为什么来德国，后者说她本科是德语，所以来德国是很自然的事。我还顺便和 CEO 说了我之前遇到的怪人，他给了我邮箱让我反馈给他。</p><p>R 走过来，又很自然参与了群聊，然后 CEO 说了几句就走了。R 好像在设计界挺有名？感觉好些人都认识他。然后他加了我领英，说了一堆漂亮话，差不多就是以后或许他招我软件工程师呢。他也让我多参加线下活动，可能可以直接和公司的 CEO 啥的聊天呢。我：哪里找这些活动？他：你多参加可能就有啊。你一直在网上找人，人们见不了你甜美的笑容，你懂我意思吧？你得让人和活人聊天，blabla。这大哥，197cm，和他说话，我脖子和耳朵都好累。</p><p>活动结束时，我找地铁，问了两个男的。其中一个男的说你好，你叫什么名字。我说你会中文？他：我阿拉伯的。但是他好像就会这几句了，地铁位置不会说，就指着一个方向让我走。但是我走后，他们两个在聊什么，然后哈哈大笑。老实说，我感觉不太好。但是我们不会再见了，就这样吧。</p><p>每次这种社交场合，我就会反射性露齿笑。大概是太紧张而太用力，所以每次都会下颌骨痛。</p><p>周六给 CEO 写投诉信的时候，意外在邮件翻到了场地机构的拒信。查了下记录，我是上个月初投的，然后月中被拒。</p><p>然后听了一下 A 大哥给我推荐的有声书 Never Search Alone，原来是这个 Phyl Terry。我记不住他的名字，但是认得他的声音，因为我看过他一些写简历和找工作的视频。他说英语舌头总是很忙，好像随时要喷口水一样。</p><p>我还关注了 ADP 的 IG，但没看到 V 说的活动。啊，得找个时间问问。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;为了找工作，13 号去柏林参加了 ADPList 的线下活动。其实不抱什么期望，只是很多人都说或许有用，那就试试吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始设想是提前一小时坐车，然后在地点附近逛逛；活动上找某中国发言人之一聊聊，问问她有没有内推。最后因为下午一直刮风下雨，我还是在活动前一小时</summary>
      
    
    
    
    <category term="导师" scheme="http://example.com/categories/%E5%AF%BC%E5%B8%88/"/>
    
    
    <category term="人" scheme="http://example.com/tags/%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="ADPList" scheme="http://example.com/tags/ADPList/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>以偏概全</title>
    <link href="http://example.com/2024/09/08/%E4%BB%A5%E5%81%8F%E6%A6%82%E5%85%A8/"/>
    <id>http://example.com/2024/09/08/%E4%BB%A5%E5%81%8F%E6%A6%82%E5%85%A8/</id>
    <published>2024-09-08T17:35:13.000Z</published>
    <updated>2024-09-08T17:59:30.757Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前几天在 ADP 上看到一个中国导师，且评价很好。虽然不是我的就职方向，但是我看到她说她有多年的德国工作经验（应该就是留学-工作这条路），想着我可以找这个人帮忙试试。但是她最近的预约是这个月底，太晚了。于是我给她发了私信，说了一下自己的情况，问她有没有工作推荐，或者找工建议。</p><p>她第二天回复了，问了我几个问题，同时给了一些建议，总结下来就是： 1.现在就业市场很差，他们公司也 freeze hiring 了。 2.很多有工作经验的人也找不到工作，我竞争力可能不足，最好考点证，还有申请免费实习，增加实战经历。 3.会德语是加分项，反之减分。</p><p>我感谢了她的建议，还回答了她的问题，希望得到进一步的帮助。</p><p>很快，她又回复了，先是说我钱少应该读 ausbildung 而不是私立学校。目前就建议多考证和学德语。</p><p>到这里，我就有点不舒服了。虽然她没必要帮我，但是我赶紧你也没必要指责我。</p><p>ausbildung 也不是想读就能读的，它也有要求，大概是：年龄最好是 18-25，德语需要 B1。我不确定这是不是最低要求，虽然官方资料是没要求年龄，但是我看不少国家的帖子都写最好不超过 26 岁。德语要求基本是跑不掉的，毕竟是德国。</p><p>所以出国前，我觉得这对我来说很有难度，就德语这关，我就过不了。如果我当时能达到德语 B1，即使我还是走我现在的路，那我现在也不必这么困扰了。</p><p>想起我出国前，在网上问过择校和专业的问题。有个网友也是直接一副嗤之以鼻的姿态，嘲笑我不会搜索。但其实，她说的那个专业，和我本科专业名字很像，实质差了十万八千里。</p><p>虽然我是挺懒的，但是我不至于笨到一些基本的搜索都不做。所以我很讨厌这种其实本人也不了解，但是一副了解一切、且指责他人的姿态。</p><p>没必要，真的没必要。</p><p>同时我也告诫自己，不要做这种人。</p><p>还有一种情况，给建议的人挺好的，他的建议也是没问题的，且有些是他本人经历过的。但是，他走过的路，你未必适合走，即使那条路看着很宽，很多人走。</p><p>所以，还是不能偷懒，得多做了解。不然，坑的还是自己。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;前几天在 ADP 上看到一个中国导师，且评价很好。虽然不是我的就职方向，但是我看到她说她有多年的德国工作经验（应该就是留学-工作这条路），想着我可以找这个人帮忙试试。但是她最近的预约是这个月底，太晚了。于是我给她发了私信，说了一下自己的情况，问她有没有工作推荐，或者找工建议</summary>
      
    
    
    
    <category term="他人" scheme="http://example.com/categories/%E4%BB%96%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="内省" scheme="http://example.com/tags/%E5%86%85%E7%9C%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>德国生活记——保险</title>
    <link href="http://example.com/2024/09/01/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E2%80%94%E2%80%94%E4%BF%9D%E9%99%A9/"/>
    <id>http://example.com/2024/09/01/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB%E2%80%94%E2%80%94%E4%BF%9D%E9%99%A9/</id>
    <published>2024-09-01T18:17:10.000Z</published>
    <updated>2024-09-01T18:51:27.052Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>8 月 16 日，磨蹭了很久，我终于打开我的保险邮箱，结果看到好几封欠款通知。我觉得很奇怪，我不是都按时缴费了吗？马上联系微信客服，让对方帮我查。但是他回答得很含糊，也很慢。我打开银行 app，都是德语，看不懂，也不允许截图，不能马上翻译。因为我的保险和租金都是定时发的，这两者的付款页面都有几个“！”，吓得我马上找人问。</p><p>我立马敲邻居的门，没人应。敲了另一个我知道会德语的楼友，也没人应。在大门口看到一个楼友，就抓着问了，她说会一点德语，但是最后没能解决我的问题。我在楼群问有没会德语的人刚好在家，我急需帮忙，也没人回。发邮件给公寓某个工作人员，问他能不能帮我问一下财政部。最后，我想，最快的解决办法是去银行。</p><p>于是我午饭没吃，立马飞车去银行。路上很热，我又很急，快到银行的时候，我差点反胃，有点中暑的症状。那天算运气好，不需要排队，也有人会英语。我的转账没问题。</p><p>我又微信问客服，如果想续的话怎么操作，他给我发了一个页面，上面有价格。然后他告诉我，现在是每个月 1 号之前得交保费。我觉得可能是保险公司改了规则，而我是每个月第一个工作日缴费，所以出现了问题。</p><p>因为我现在用的是私保，费用低，但是报销比例也低。公保要 200+，但是全部报销。22 年末的时候，Emmanuel 劝我买公保，我说我递签的时候试过一家，买不了。然后我查资料，说超过 30 周岁的学生买不了公保。他说可以的，有个同事就买了，还带我问了那个同事。我当时觉得太贵了，所以就没细问。</p><p>在这里解释一下，入境德国、延签是一定得有保险的，身份不同，保险业不同。30 周岁以下的本科生、硕士生必须买公保，同时享受优惠，个人只需要交 120 多欧就可以了。有正职的人也必须买公保，公司会交一部分；具体是怎样，我忘了。</p><p>我又研究了一轮，找工签是很难买到公立保险的；加之太贵，我业觉得我未来几个月肯定能找到工作的，就到时候再买吧。</p><p>去年九月一日，我第一份保险到期。为了换签证，我直接在微信客服那里延长合同。我当时也没想到自己会一年了还没找到工作，也懒得动脑，就延长了合同。但是很多私保一年半或者两年后都会涨价，且涨幅在 50%以上。于是我打算换一家公司试试，很多公司前 18 个月都是三十多欧。</p><p>我在保证金的公司看到他们有保险，以为是他们自己的，就直接申请了。但是他们的页面操作很麻烦，花了我一个多小时。最后我收到了合同，但是他们让我入境后激活。我觉得很奇怪，因为我已经在德国了。于是我打电话给客服，客服语气很不好，大概是我这种情况不适合买他们的保险。客服让我写邮件，说我这种情况是怎么回事，然后说我的问题。</p><p>同时我在另一个私保的资讯页面说了我的情况，问我能不能买他们的产品，留了电话和邮箱。（当时单纯只是想知道我这种情况是不是一般公司会拒保）</p><p>来回两天，我在 20 号收到他们的邮件说我在我希望开始保险的那天激活就行，然后得提交我的地址和银行卡号。</p><p>我以为没事了，就拖到 24 号才回邮件。结果，客服和我说：我问了同事，说你这种情况我们保不了，你还是延长你原来的合同吧。</p><p>我很生气。但是因为我的合同九月一号就到期了，也没时间了，所以也很焦虑。我立马在微信联系了原来公司的客服，说要延长。但是当天都没收到回复，我更急了。</p><p>第二天早上，我又联系了一遍，还是没人回复。我觉得这样太被动了，于是查了他们的客服电话。先是英语客服，后来她给我转了普通话客服，说我欠费了，因为我的保险从第 18 个月开始涨价。然后她给我转了合同部门，男客服告诉我，找工作签不能续我原来的学生保险，得换险种。我问找工签是不是不能买公保，他说我可以试，可能有人收。我问我这种情况是不是私保也不好买？他说，旅行险可以买 60 个月的。我问那我再申请，你们会拒保吗？他说我得先补交欠款，然后他们再审核我的合同，所以他不能给我打包票。还让我补交钱之后，截图+新的申请号发给客服，加快审核速度。还有，他们官方没有客服微信，微信客服都是第三方。</p><p>我搞定之后，在微信和客服说我不需要了。他让我确认，我说是的。他又说如果有工作，可以找他们买公保。我问是哪个公司的，他问我是不是准备有工作了。我说还在找。他说那你找工签是不能用你现在的保险的，如果产生费用，是报销不了的。</p><p>所以我这过去一年，花了大几百，买了一个用不了的保险……我延长的时候没说情况，客服也没问，就这么操作了。也幸好过去一年我身体健康！</p><p>然后这个客服还一直给我推销，问我入境情况。我也懒得理了。入境情况其实我月中才和他说过。这个客服真的不行。</p><p>28 号早上，我有一个保险公司的未接电话。然后很快收到他们的邮件说我还欠款，所以申请暂时不能通过。大概是我旧邮箱给他们发的邮件没人看吧，于是我又用新邮箱把付款截图发了过去。两小时后，审核通过。</p><p>啊，工作快到碗里来。我想买公保，我想有工资，我想有蓝卡！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;8 月 16 日，磨蹭了很久，我终于打开我的保险邮箱，结果看到好几封欠款通知。我觉得很奇怪，我不是都按时缴费了吗？马上联系微信客服，让对方帮我查。但是他回答得很含糊，也很慢。我打开银行 app，都是德语，看不懂，也不允许截图，不能马上翻译。因为我的保险和租金都是定时发的，这</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活记" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="德国生活" scheme="http://example.com/tags/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="保险" scheme="http://example.com/tags/%E4%BF%9D%E9%99%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>灵肉分离</title>
    <link href="http://example.com/2024/08/25/%E7%81%B5%E8%82%89%E5%88%86%E7%A6%BB/"/>
    <id>http://example.com/2024/08/25/%E7%81%B5%E8%82%89%E5%88%86%E7%A6%BB/</id>
    <published>2024-08-25T19:42:19.000Z</published>
    <updated>2024-08-25T20:26:16.196Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>白天的时候想好了本周主题，但是傍晚睡了一觉就忘了更博的事情，晚上洗着碗想着接下来的学习，忽然就想起来：噢，还没更博。然后一想，我有了更想写的主题。</p><p>本周状态比之前都好了很多，主要是之前太差了。</p><p>周一到四有投简历，虽然不多。但是每份都会去准备 cover letter，虽然是直接用 chatGPT 写的。但是其实我真不觉得 CL 能为我加很多分，毕竟现在竞争实在太大了。</p><p>本周德语小老师都没开课，他周三之前也没在群里说话。但是我想着既然都有老师免费教了，还是趁这个机会好好学吧，于是会自觉学德语。状态不错的时候，也学一下 react。</p><p>周五的时候看到象友分享的新闻，美国招聘广告，目前有 4/10 是 ghost opening（幽灵广告？！）。象友也分享了自己找工作的艰难，说以前是一投一个准。她本身也是很优秀的人，但是还是受到了大环境的影响。我就想，美国这么差，那全球基本也不会好的了，所以我收不到面试邀请也是正常的。随后我想了一下，我技术不行，短期内也很难提高到很行的地步。我不如换个重点吧，把德语学好，起码可以投的岗位多一些。（英语岗竞争真的很大，每两个小时就分分钟过百人投递）又或者说，这个是我目前做得更顺心的事情，它给我带来了一些快乐，目前学码还没有带给我这些快乐。离我签证到期还有八个月，还有时间，那我就不去担心遥远的事，先把眼下的事情做好。学会另一门语言，总是会有用的。</p><p>周四，老师说他本周末要去远足，所以不开课，下周再联系。然后我就按照自己的步调学习了，同时也期待他的德语课。究其原因，大概还是因为社交。我与真人有互动，能收获即时的反馈，大概是得到一些情感上的满足，例如陪伴感。网络也可以给我互动，像 GPT 就可以解答我很多问题，而且可以用中文解答，我也是中文发问，会更自在些。但是它是硬邦邦的，让我感觉不到与他人的联系。</p><p>周六去扔垃圾的时候，看到一个男生在门口浇水。我不太确定他是不是我在 WhatsApp 里聊住宿的那个人，但是因为他刚好对着垃圾房门口，我还是打了招呼，然后问他种的是什么。聊了一下，我感觉他应该是那个人吧，然后就说我是和你聊的那个人。blabla。其实我的英语还是不够用，所以有些表达有点吃力，但是他似乎能理解我的点。但是因为要赶着去超市买打折商品，所以我说了一阵就走了。</p><p>然后这次社交也给我带来一些轻松感？就是我往前一段时间都挺怕和人社交，不知道聊啥，也怕对方不理解我的话。像去年我和楼友打过排球，但是因为我太菜，似乎被嫌弃了，我就略逃避和这些人聊天。但是之前看到群里有个人，刚住进来就经常在群里问各种问题，说自己的需求。他的英语我是经常看不懂的，有些问题我觉得他好厉害，因为我是不敢问的。但是经常有人回答他的问题，所以我想，其实可能人家不会那么轻易去评判一个人，能帮的还是会帮。所以我也没必要太担心，多问问总是没坏处的。</p><p>还有就是，我之前见过的几个 mentor 都和我说找工需要社交，去线下或者 LinkedIn。我一开始也有些抗拒这点，觉得我没有勇气去做这些事。然后李女安和我说，她工作的时候需要找很多陌生人合作，也找过陌生人内推，真的没什么。我一想，好像也是。如果别人不理我，也不代表是我不行或者有问题。试试总是好的，起码努力过。之后我就尝试联系过校友，虽然他很久才回复，也没帮上忙，但是我突破了我的舒适区。大概也是因此，再和陌生人社交，我感觉压力小了很多。</p><p>大概还是：这件事没成功，不是因为我不好，所以不必害怕。这么一想，我或许需要看看《被拒绝的勇气》呢。套用歌词：我们都没错，只是不适合。</p><p>啊，又是自我成长的一天呢。</p><p>之所以写这篇文，最重要的是：我最近睡眠比较差，但是居然学习状态还不错。有几天是到五点多才睡着，然后十点多十一点多就醒来，再也睡不着。有一天头还是晕沉沉的。照以往，不要说学习了，就连小说我都会看得不愉快。但是那天，我学了一个多小时，有段还是连续五十多分钟。整个人，好像灵肉分离一样。太有趣了，前所未有。</p><p>最近的睡眠大概是我这两年来最差的吧，以前再差，严重失眠的情况也不会一周内出现两次。而且我的饮食和运动基本没大变化，甚至运动量要比以前高了一些。结合各种梦来看，我应该对找工作很焦虑，也因此睡眠差吧。但是让我意外的是，这些天，肉体对我的影响会降低那么多。然后我也能静心、自觉学习，以前我都是：啊，不学习找不到工作，找不到工作就留不下来，所以必须努力学习啊；啊，我是一点都不想学习啊，好难受啊；啊，今天又没有学习，工作肯定找不到了，好难受啊；好难受啊，不想学习，点开也学不进去啊。失眠的时候我也不要勉强自己了，安慰自己：睡不着也没什么，明天又没什么重要的事，状态不好也没关系，学不进去也没关系，还活着就很厉害了（虽然我时时想死）。主打一个顺势而为。</p><p>啊，感觉不知不觉中，我收获了一些 inner peace。希望这种状态能持续久一些。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;白天的时候想好了本周主题，但是傍晚睡了一觉就忘了更博的事情，晚上洗着碗想着接下来的学习，忽然就想起来：噢，还没更博。然后一想，我有了更想写的主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周状态比之前都好了很多，主要是之前太差了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一到四有投简历，虽然不多。但是每份都会去准备 co</summary>
      
    
    
    
    <category term="自我" scheme="http://example.com/categories/%E8%87%AA%E6%88%91/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="内省" scheme="http://example.com/tags/%E5%86%85%E7%9C%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>德国生活记——德语学习小组</title>
    <link href="http://example.com/2024/08/18/%E6%84%8F%E5%A4%96%E4%B9%8B%E5%96%9C%E2%80%94%E2%80%94%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B0%8F%E7%BB%84/"/>
    <id>http://example.com/2024/08/18/%E6%84%8F%E5%A4%96%E4%B9%8B%E5%96%9C%E2%80%94%E2%80%94%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B0%8F%E7%BB%84/</id>
    <published>2024-08-18T20:21:48.000Z</published>
    <updated>2024-08-18T20:38:54.720Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周五晚上七点钟的时候，在公寓大群里看到有人说和朋友学习德语，A2，有兴趣的人可以免费加入他们。我以为是女的，就马上联系问还能不能加入。对方七点半回我说可以，他们正在学，下次和马上来都可以。我虽然还饿着肚子，但是想着还是学了再说吧，毕竟我很久没学德语了，下次也不知道什么时候。而且，免费的！不学白不学。</p><p>去到，两个男生，一个在给另外一个讲课。大概是讲一些转折词，绝大部分我都没学过。我还踊跃问了很多问题，啦啦啦。虽然我知道我的词汇量很低，但是我还是很努力用英语去表达了。</p><p>休息的时候，我夸老师讲得好，说我以前当过老师，理解你那种讲课的心情。老师给我看了他的课件，说他自己学德语也很辛苦，加上因某种病，有阅读和听力障碍，就更辛苦。他本来没兴趣和人讲这些，但是之前女友是印度的（忘了是什么时态），他就经常给女朋友解释德语。有朋友问，他才会说。</p><p>然后说了两个小时（最后我看到他们可能不好意思，慢慢收拾东西，我就又顺便问了几个问题）。另外一个男生在关门的时候还走过去隔壁把灯也关了，然后他俩痛斥那些在公共区域不随手关灯关暖气的人，因为每个租客需要分摊这些钱。我：是的，所以每次看到洗衣房的灯没关我都会去关。</p><p>虽然很久没学德语，之前也学得不咋样，但是感觉学得还行？</p><p>周六的时候，他拉了一个小组，有 4 个学生。他问大家是否有空周日一起学习。我 os：啊，冲着老师那么努力，我也不能太懒了。太久没学德语，很多基础知识都忘了，所以得捡起来啊。于是打开了之前的学习网站，学了一个单元，再看了一下之前的笔记，最后查了一下昨天老师讲的内容。之后，虽然是晚上了，但是觉得状态不错，我也很久没学代码了。就又打开了 react 的视频，听了一小段。</p><p>这大概是我这一个月以来第一次能静下心学习。自从开始写简历之后，我就没学过习了；但简历也没投多少。拒信收多了，整个人状态特别差，一直逃避投简历这件事。很丧，很焦虑。报复性熬夜，然后白天状态很差，有时候手机都玩不进去的那种。感谢这个老师提供的契机，让我缓解我的焦虑，重新找到想做或者能做的事情。</p><p>周日学了三个单词，有两个上次已经学过，这次我知道怎么用了。老师讲得很细，最后出练习，我每次都答对。回答原因：trotz 后面加名词；obwohl 从句动词在句末；trotzdem 动词在第二位。老师：im so glad。我：毕竟我有多年考试经验。</p><p>这个学习群有 5 个人，早上 4 个学生都说五点有空。结果我五点前两分钟到，只有我一个。过了几分钟，又多了一个。有一个说在柏林，来不了（上次和我一起学的那个）。有一个在群里说正在回来的路上，结果我八点半走也没见人来。</p><p>七点多，另一个大叔说回去开小组会，走了。我问老师累吗，他说不累。我立马问发音的问题。然后搞得他头大，因为他不知道怎么教，哈哈哈哈。有些发音我觉得我很准的，结果他说不是。例如我和越南老板说的 zucker。。。老师说，明天你的脸部肌肉肯定会很不舒服。他说的时候我感觉他夸张了，结果等我回到，发现肌肉就开始不舒服了。。。</p><p>然后老师抽烟的时候，我顺便问了大叔工作的问题。（他就是英语说得不咋好但是经常在群里问各种问题的人；我看到他住进来就介绍自己是 SE，希望大家有工作就砸给他。然后前几天看到他问通勤的问题，我就问他怎么找工作。他说他找的不是 SE 的工作，只是在服装店做 sales。他是我对面学校的学生，有十几年 SE 工作经验。我：我和你类似背景的同学都找到工作了，你也可以的）<br>之后老师也加进来，问大叔是不是需要 visa，我说我也需要。老师推荐我们给一家公司投简历，说他有朋友在里面做小领导，我们可以把简历发给他，他发给朋友帮忙内推。然后我们聊起 cover letter，大叔说没投过，老师说很重要，德国人很看重这个。然后说他朋友在 cv 里把教授的 Dr. 忘了，直接收到回信说：我不是你的朋友，你被拒了。</p><p>后面一次闲聊，因为老师说他之前教过另一个小组，我就问他是不是附近学校的学生。他说是，但是他很懒，新冠期间都没怎么上课。我：你是德国人，不用担心签证，所以放松啦。（他说他有阅读和听力障碍）然后我和他说我听《纽约客》播客，有个作家/记者在美国拿到绿卡后，依然担心自己会被驱逐，这样的情况维持了 6 年。然后我又说了 visa 给我带来的焦虑，他问介意说为什么我不想回国吗？我说因为各种政策，然后说了一下严格的封控和饿死。（之前我有些过相关文章）</p><p>然后因为我发音的问题，他问我汉语声调是不是和英语不一样，然后我能否区别日语和韩语。他听不出汉语和日语。</p><p>我：汉语有四个调，日语像英语有重读。然后日本人说话嘴巴都不太动，韩剧韩综的人说话嘴巴张很大，表情很丰富。我不知道普通韩国人怎么说话的，但是他们在电视上就是那样的。然后我模仿了一下把笔放在人中位置说日语，但失败。然后又模仿了一个哦多 kie~但是我不会用英语直接表达“怎么办”。</p><p>我乃喜剧人也。</p><p>最后回到房间，马上上了个厕所。自修室没有厕所，又不是我住的楼，还挺不方便的。然后发现我那脆弱的颞下颌关节很不舒服了，吃东西都得小心翼翼。</p><p>anyway，希望这个小组能坚持下去。只要老师能坚持，我肯定能坚持的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;周五晚上七点钟的时候，在公寓大群里看到有人说和朋友学习德语，A2，有兴趣的人可以免费加入他们。我以为是女的，就马上联系问还能不能加入。对方七点半回我说可以，他们正在学，下次和马上来都可以。我虽然还饿着肚子，但是想着还是学了再说吧，毕竟我很久没学德语了，下次也不知道什么时候。</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活记" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="学习" scheme="http://example.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
    <category term="德国生活" scheme="http://example.com/tags/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>观影--男朋友</title>
    <link href="http://example.com/2024/08/11/%E8%A7%82%E5%BD%B1-%E7%94%B7%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    <id>http://example.com/2024/08/11/%E8%A7%82%E5%BD%B1-%E7%94%B7%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</id>
    <published>2024-08-11T16:32:13.000Z</published>
    <updated>2024-08-11T17:01:21.702Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周看了 Netflix 的日综——《the boyfriend》，算是我看的第一个男同综艺。但是中文译名过于文艺与失真了：夏日咖啡男友。综艺拍摄的时间应该是冬天，因为大家穿挺厚，北脸的羽绒都有。他们有辆流动咖啡车，到处卖咖啡。但是片子里没说这部分收入怎么处理，一开始还把他们的日常费用限制得死死的，虎头蛇尾。</p><p>一开始是六七个人住在一栋海边公寓约一个月的时间，但是因为很多人有工作，所以只有 2 个最年轻的人一直呆在公寓里。最开始的 8 个人，五个日本的，一个台湾人，一个韩国人，一个巴西人。</p><p>巴西人很热情，像随时要发情的泰迪。很爱短 T、穿低腰裤，但是看着橡皮筋已经坏掉，裤子随时要掉下来一样。上衣也不会好好穿啦，反正是随时要露肉那种。然而我并不想看到他的肉。太猥琐了，让人饭胃的那种。</p><p>韩国人挺好的，长相可以，工作能力挺强，也关注社会，有自己的想法，情绪也蛮稳定。但是不知道是他太忙还是，没人对他心动。据说节目会根据嘉宾人气剪辑，所以他后面就像消失了一样。</p><p>里面有对大热情侣，所以镜头特别多。两人都是 23 岁，但是其中一个长得像 43+。他还蛮爽朗的，有话就说，不太日本人。另一个长得算可以，但是很爱甩脸。前一秒和人约会还很甜蜜，下一秒就忽然甩开人，不说话。很多人觉得他们很甜，我倒觉得很可怕。我很讨厌那些忽然甩脸然后你怎么问都不说话的人。我看豆瓣小组，大部分都觉得他俩很甜，小部分觉得甩脸的那个性格不行，严重的觉得他应该看精神科。有人觉得他在 pua，有人觉得他在 dom。然后磕他们的就去骂那些不看好这对的人。内娱女粉，so interesting。所以我总觉得观察女粉比观察节目嘉宾更有趣：综艺可能是假的，但是女粉是真的。</p><p>还有个嘉宾是 gogoboy，一个业界有名的脱衣舞者。他 36 岁了，但是在节目里上演了一番纯情爱恋。喜欢一个嘉宾，但是一直不敢表露自己的内心。因为忙于工作，中途离开节目前“终于学会了表达自己”，感动众人。哇，好假。</p><p>想起多年前，刘雯和崔始源参加一个恋综，都说自己没谈过恋爱，所以在节目里很羞涩。虽然我当时也年轻，易信，但我还是怀疑他们的真实性。</p><p>虽然是奈飞出品，但是剪辑我感觉还是有点乱的。然后大概嘉宾基本是东亚人，所以还是打了一下亲情牌。让我记忆最深刻的是国小哥泰宪。晚上聊天，他问大家出柜没有。很多人说出了，还说了自己父母的反应。他说他 10 岁父母离婚，他跟着奶奶长大，然后本硕分别是美英读的。他说和父母接触很少，可能在父母心里他还是那个 10 岁的小孩。他很纠结和父母出柜的问题，怕时机不对，父母不接受。</p><p>我？？？？大佬，你 35 岁了，有自己的稳定工作了，父母就像不存在一样，所以他们的认同真的那么重要吗？就，你可以在意，但是没必要让这件事成为你的负担吧。家庭观念不要太强。</p><p>我年纪大了，很警惕那些想让我感动的内容。一般来说，他们都是不怀好意，而且没有真心。</p><p>总体来说，我觉得这个节目很一般。但是据说他在海外很火，然后在中国也挺火，刚播完没多久，大热 cp 就要来中国开见面会了。</p><p>啊，女粉的钱真是好赚。</p><p>啊，她们怎么那么有钱？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周看了 Netflix 的日综——《the boyfriend》，算是我看的第一个男同综艺。但是中文译名过于文艺与失真了：夏日咖啡男友。综艺拍摄的时间应该是冬天，因为大家穿挺厚，北脸的羽绒都有。他们有辆流动咖啡车，到处卖咖啡。但是片子里没说这部分收入怎么处理，一开始还把他</summary>
      
    
    
    
    <category term="文化" scheme="http://example.com/categories/%E6%96%87%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="观影" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
    <category term="杂谈" scheme="http://example.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>海妖的呼唤--女性的力量</title>
    <link href="http://example.com/2024/08/04/%E6%B5%B7%E5%A6%96%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E5%A5%B3%E6%80%A7%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F/"/>
    <id>http://example.com/2024/08/04/%E6%B5%B7%E5%A6%96%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E5%A5%B3%E6%80%A7%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F/</id>
    <published>2024-08-04T16:22:31.000Z</published>
    <updated>2024-08-04T16:58:00.117Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周在网友的推荐下，看了一个全女综《海妖的呼唤–火之岛生存战》。这是我第一次看完一个全女综，而且是竞技型且没有主持人的综艺。看完觉得好感动，同时也改变了一些我对女性力量、身材的看法。</p><p>综艺里，来自 6 个不同职业的 24 名选手来到一个小岛上进行比赛。她们的职业分别是：消防员、警察、警卫、特技演员、运动员、军人。她们在自己领域算是顶尖的那几个，所以这个节目真的是强强对抗。</p><p>看完了第一集，发现她们都好强。但是可能因为对特技演员的不了解，大家都有点低估她们，觉得她们只是花拳绣腿。但是我感觉，能把一些功夫、打斗表演得干净利落，是需要很大功力的，不是能摆出来的。而且很多危险场面，没有心理素质应该是不行的。起码我遇到一些突发情况会愣住。</p><p>在大多组都觉得大家当天参加第一次比赛之后会很累，现在都躺着，所以悠哉门口闲聊，甚至是门口结盟的时候，警察组职业使然最先行动，开始侦察地形并且看到两队结盟了。</p><p>就，很有趣。</p><p>我本来以为是韩国人拍的综艺，但是它的受众是全世界。后来看讨论，原来是奈飞拍的。希望能有更多类似节目，体力脑力一起上。我真的不想看男的轻松上综艺，然后吸引一群脑残女粉。然后女综就靠卖弄外貌和制造矛盾取得话题，彷佛她们只是脑袋空空的花瓶，满足男凝。</p><p>不剧透，所以不多讨论内容。但是整体下来，军人队的表现特别突出：超强的攻击性。或者说，她们的战斗意识很强。她们一直在战斗，所以会很用心做策略、收集情报、拉拢敌人、在营地周围设置障碍等。再加上她们受的训练，她们就是六边形战士：全能。但是我觉得她们谈判能力有点差，又或者说，她们太自信了，所以让她们止步决赛。她们和运动队谈合作的时候，不是要和对方结盟。这点稍微让对方不适，引起对方反感的是她轻飘飘一句：如果我们要攻打你们，你们这里分分钟夷为平地。大佬啊，对方也不是傻子好吗，更何况人家是参加世界级比赛的运动员。</p><p>说到运动员队，我觉得她们很好展现了运动员的优秀品种：内敛、沉稳。她们有能力，也有人是对抗性运动选手，所以近身也能打。她们也想赢，但是是防守型。她们觉得防守更重要，必要时也会主动攻击。</p><p>我看豆瓣小组讨论，好多人喜欢消防队。老实说，我觉得她们是最突出，也算是最受喜爱的。她们不是六边形战士，相对来说，有两个能力和心态都略弱；且她们大概是唯一没有接受过对抗性训练的人，所以整体表现出来有点傻。她们的队长是一个很厉害的人，她最能稳定军心。真的，这个队没了她，可能熬不过第一轮。她领导力强，再有一个力量型队员，剩下两名配合，整支就是优秀队伍了。</p><p>消防队队长叫金贤娥。我后来看了一下她的个人采访，她一开始是急救员，但是她觉得在医院等待消防员把伤者送过来还是太被动了，然后就去考消防员。她做消防员之后，受到最大的挑战是性别歧视。别人一看到她是女性就会怀疑她的能力，并且一开始就嫌弃上了。她作为唯一一个女性去参加习惯比赛，谦虚了一下名次，结果就被媒体嘲讽，然后很多留言也嘲讽她。啊，可恶的厌女世界。</p><p>其他队伍都挺强的，各有各的特色。但是由于节目设置，所以很多人没有机会更多展示自己。</p><p>另，看她们劈柴真的很解压。</p><p>还有，她们好些人穿短裤和背心，展示出来的都不是健身房身材。有些人看着肉肉的，但是力气却很大。这打消了我之前以为多运动多锻炼就会满身肌肉的偏见。随后，我在豆瓣看到一个讨论：<a href="https://www.douban.com/group/topic/290139799/?_i=2101043YU6NpkP,2790071YU6NpkP">原来真正有力量的女人根本不需要体脂很低 </a>。所以，请更多女性不要相信白幼瘦那一套审美，也不要盲目追求体脂比而折磨自己。多锻炼总是好的，如果出发点是为了让自己更健康、更开心，那就更好了。</p><p>因为活着没有比让自己开心更重要了。自己认可自己，让自己开心，是一种很重要的能力。如果你追求好身材是为了获得其他人的肯定，那你总会失望的，因为你无法控制他人的想法。</p><p>我觉得这个节目的意义就像其中一名队员说的：原来世界这么大，还有那么多厉害的女性，有她们在，真好。还有另一名队员说的：如果没有这样的人，那我就成为这样的人。</p><p>打破男凝，活出自我。希望你我都可以。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周在网友的推荐下，看了一个全女综《海妖的呼唤–火之岛生存战》。这是我第一次看完一个全女综，而且是竞技型且没有主持人的综艺。看完觉得好感动，同时也改变了一些我对女性力量、身材的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综艺里，来自 6 个不同职业的 24 名选手来到一个小岛上进行比赛。她们的职</summary>
      
    
    
    
    <category term="文化" scheme="http://example.com/categories/%E6%96%87%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="观影" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
    <category term="杂谈" scheme="http://example.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>长毛象之路</title>
    <link href="http://example.com/2024/07/28/%E9%95%BF%E6%AF%9B%E8%B1%A1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://example.com/2024/07/28/%E9%95%BF%E6%AF%9B%E8%B1%A1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</id>
    <published>2024-07-28T17:44:53.000Z</published>
    <updated>2024-07-28T18:20:12.825Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近获得的帮助，基本都是通过长毛象直接或者间接获得的。而且，过去几年，长毛象是我主要的与外界交流的平台。我下定决心出国，也是因为这个平台；之后的很多事宜，我也在上面获得了很多帮助。我在上面和网友的交流，比我和微信好友的交流要多多了。很感谢这个平台，也很感谢当时注册这个平台的自己。</p><p>知道这个平台的存在也是很偶然的事情。20 年 5 月，我在微博看到一个博主转发了一条微博，上面说到猫站。我不知道猫站是什么，但是我对新事物好奇，并且它免费，所以我就注册了一个账号。一开始我也不懂这个平台的规则，但是渐渐也和站里一些人有了交流，还加了几个人的微信。没多久，站关闭了一段时间，之后再上，发现过去还聊着天的人把我拉黑了。也发现站里有些人很熟悉，还有人发展成了情侣。同时，我通过世界轴和别人的转发，关注了一些人，其中包括云五。</p><p>再后来，猫站和别人发生了一些矛盾，具体是啥我忘了。好像是这个站的站长在偷偷收集我们的信息，并且会报备给相关政府机构。虽然我没写什么反动言论，但我很鄙视这种行为。于是我注册了另一个站的号，注销了猫站的号。</p><p>我在新号里继续关注云五，知道她也开了一个站，还希望大家去注册。一开始我是打算只关注她的，但是看到一个月左右，她的成员还是很少，我觉得还是去开号支持一下吧。结果，这个号就成了我的主号。</p><p>上面大部分是女生，有部分已经身在国外，有些还取得了当地护照。好多人分享她们的出国经历和动机，我看完觉得，噢，原来出国的路径比我想象得多，对资金的要求也没那么高。也渐渐发现，国内的形势早已经发生了很大的变化，她们比我敏感太多，早早觉得不对劲，立马学好语言跑了。加上当时我在微博看到性感玉米也在呼吁大家跑路，并且分享他的跑路动机：温州动车事件。我回想了她们说的触发事件，觉得自己对时事与政策还是关心得太少，也思考得太少。加上之前漫无目的，一直当咸鱼，所以当时语言差，积蓄少，年龄也过了很多国家移民局喜欢的线。但是云五一直鼓励大家不要太担心年龄（除非过了 40）和积蓄，出去打工不算很难，有些人三十之后也还是能去读书的。</p><p>我下定决心是因为我本身对局势的恐惧，还有就是那些和我条件差别不是特别大的人做到了这些事，还给了参考方向，那我也可以做到。我大学去大西北徒搭就是这样完成的，网上看到别人也可以，甚至和当事人聊了一下，我对自己就很有信心，考完试就出发了。出发前也很焦虑，担心未知，还不少人觉得危险，劝我不要一个人就跑出去。但是出去之后就没那么焦虑了，因为面对的是当前的问题，遇到问题就解决那个问题好了。所以整体玩得算愉快，得到很多帮助，也认识了一些人。</p><p>我在长毛象得到了一些信息，自己也查了一些信息。去德国一开始是一个象友提议的，她说德国的大学都免费。住宿舍的话，费用也不会很高。她之前就去德国交换了半年。但是她当时应该不知道德国读研讲究一个匹配度，我的专业没有对应的学校。但是我后来还是去了德国是因为我的综合情况，只能去欧陆。我看到一个象友说，如果你在欧陆找不到 IT 工作，就去柏林。我想了一下，德国算是欧洲经济发展最好的国家，所以我最后还是决定去德国。</p><p>申请学校的文书是一个象友免费帮忙改的。我当时在毛象请象友推荐便宜的修改平台，有位象友说她在留学机构工作了三年，可以免费帮我改。我们来回几次邮件，她不止帮我改了动机信和简历，还有两封推荐信（后来没用上）。</p><p><a href="https://app.adplist.org/">ADP</a>也是象友推荐的，然后我刚好看到。也因为在一个站里活跃了很久，所以有不少熟悉的象友。日常可以交流，需要时还会获得一些帮助。巧的是，她们都是女性。</p><p>啊，女孩子真好。我也希望自己可以帮助到更多人。</p><p>我妈以前催婚总是说我老了没人和我玩，可我一直觉得我很年轻，比我的学生们都要年轻很多。因为我一直对新事物好奇，所以会了解很多。我大学注册了豆瓣，很快就知道了徒搭，然后就踏上了至今难忘的徒搭之旅，后面还有不同的徒搭、骑行旅程。</p><p>所以，最重要的是感谢持续对新事物好奇的自己。套用一句鸡汤：当你很想做一件事，全世界都会帮你。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近获得的帮助，基本都是通过长毛象直接或者间接获得的。而且，过去几年，长毛象是我主要的与外界交流的平台。我下定决心出国，也是因为这个平台；之后的很多事宜，我也在上面获得了很多帮助。我在上面和网友的交流，比我和微信好友的交流要多多了。很感谢这个平台，也很感谢当时注册这个平台的</summary>
      
    
    
    
    <category term="人" scheme="http://example.com/categories/%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="社交平台" scheme="http://example.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E5%B9%B3%E5%8F%B0/"/>
    
    <category term="好奇心" scheme="http://example.com/tags/%E5%A5%BD%E5%A5%87%E5%BF%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>找导师之路（二）</title>
    <link href="http://example.com/2024/07/21/%E6%89%BE%E5%AF%BC%E5%B8%88%E4%B9%8B%E8%B7%AF%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/"/>
    <id>http://example.com/2024/07/21/%E6%89%BE%E5%AF%BC%E5%B8%88%E4%B9%8B%E8%B7%AF%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/</id>
    <published>2024-07-21T14:40:04.000Z</published>
    <updated>2024-09-15T21:34:30.056Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://kiwylai.github.io/2024/04/07/%E6%89%BE%E5%AF%BC%E5%B8%88%E4%B9%8B%E8%B7%AF/">找导师之路（一）</a></p><p>最近又因为焦虑，我决定再去 ADP 上找导师。网页更新了，现在能根据条件筛选了。我一开始看到不少女导师，还有几个中国女导师，很开心。可是等我“德国+前端+女性+英语”这么一通筛选下来，符合条件的就十来个，有几个还是我之前就加入心水名单，但是一直没用回复的人。</p><h3 id="s"><a class="markdownIt-Anchor" href="#s"></a> S</h3><p>最后我选了一个看起来像印巴籍的女导师，她的评论还不错。她有单次和四次两个选项，四次是每四周一次，我选了这个。</p><p>约了周三，但是面谈前二十分钟她改到了周五，说她那天有急事。到了周五，同样的事情又发生了一次，她把时间改到了周一。本来我都想拒绝了，但是想着自己也没什么事，就接受了。周一早上，她又提出更时间，只是那次是提前一小时。我也接受了。</p><p>面谈中，她说技术原因，没开摄像头。（印巴人是不是都喜欢这么干？）在问了我的需求之后，她介绍了一下自己，然后问我有什么想了解的。她还问，如果我被录用了，领到了一个新项目，我会有多大自信去完成这个项目，然后具体怎么做。她说有些公司不需要你能力很大，但是更看重你解决问题的能力。</p><p>最后，她看了我的简历，介绍了一个网站，并且找了一个免费的模板，针对几个部分给了一些建议。然后我们约好等我改好简历之后再找她看。简历投出去后，根据反馈结果再走下一步。她也挺好的，在我强调了 visa 之后，说她懂那种护照和 visa 给的压力。也赞许了我一个人出国和求职的经历。做领导的人果然不一样些。她让我改完简历可以找她，最好是中午。我说可以。</p><p>我周二晚上就留言给她说改好了，让她设置 session，我随时都有空。结果她一直没回，而我看到她有在线。直到今天，我也没收到她的任何回复。</p><h3 id="y"><a class="markdownIt-Anchor" href="#y"></a> Y</h3><p>周六约了一个中国女生周日的面谈。她在瑞典，做过全栈和后端。之所以选她，主要是因为她在简介里说自己有作为异乡人多次找工作的经验。我更想国人聊聊找工作的事，毕竟背景有些类似。周日，她说今天中午和朋友吃饭，改为了下午。就在面谈前 30 分钟，她说她吃饭得晚，取消了面谈，让我下周再找个时间约她。</p><p>然后我约了下周二。</p><p>她说因为房间比较乱，所以不开摄像头。我：我的房间也比较乱，所以你只能看到我的头。</p><p>她说这两年行情不太好，所以应届生找工作比较看运气，降低期望值就好。connection 除非是和那个人很熟，且你很匹配，不然作为新人，可能作用不大；毕竟公司里还有很多人也想推自己的朋友什么的。她也很容易焦虑，只是经历过很多次，发现焦不焦虑，最后都得到了自己想要的（不是最好的选择，但是起码是达成了愿望），所以现在不焦虑了。所以她让我：七月先做好七月能做的事情，简历改起来，广撒网，全世界范围内搜，然后投出去，反正投简历不花钱，反正我的目标是不回国。不必觉得自己准备好了再开始投简历，因为你投出去到 hr 看到你的简历可能都需要一段时间，而且没有什么都准备好了一说，你可以当自己随时准备着。让我有需要可以再约她。</p><p>此次更像一次心理咨询。聊完还挺愉快的，起码我可以和自己说：你看，过来人都说了，不用焦虑，会做到的。她也让我有需要可以再约她。</p><p>我昨天想约她今天改简历，她说今天没空，改为周一。</p><h3 id="n"><a class="markdownIt-Anchor" href="#n"></a> N</h3><p>因为 S 没回音，我就新找了一个前端。大概是伊朗人，目前在荷兰工作，top rated，评价也挺不错。</p><p>她的 session 都在早上，九点和九点半。我周五早上九点半和她聊，她上来就劈里啪啦说了一通，说找工作最重要的是沟通能力，其次才是解决问题的能力。还举例子说我英语好，说她和澳大利亚人合作，被对方的口音震撼了，每次聊天都全神贯注以防自己听不清错过了什么信息。（我 os：这不是刚来德国的我么）。让我跟着教程做项目，但是最后延展这些项目，随后举了一个 tic tac toe 的例子（我听的时候还不知道是什么。。），说它看着很简单，但是你可以做的延展很多，加入了电脑玩家，就变成了 AI。我们都笑。还让我做一些 leetcode 的中等题，训练自己看问题解决问题的能力。</p><p>她和之前的伊朗大哥一样，建议我去领英找公司内推：你简单介绍一下自己，对方可以决定推不推。推了对他来说没坏处，万一你被录用了，他还可以获得奖励，皆大欢喜。（她俩的话是一样的，不知道他俩是朋友还是他们都有这样的经历。）</p><p>她也说不要觉得自己够好的时候才投简历，你是前端，你知道 xx（忘了是啥） 和 DOM 的时候，就可以开始投简历了。面视的时候不要显示自己的弱点，可以说自己需要 sponsorship，但是不要为此让公司觉得你好欺负，给你开低价。你可以去看看公司的平均薪资，然后开个中高价，如果公司开低价，你就往上提一点。</p><p>我们约的是半小时。20 分钟过去了，我问她要不要看一眼我的简历，她说好。然后又说了几分钟非简历话题，最后一分钟才开始看，然后说了十分钟，提了几点建议。summary 那里还读了自己的。但是她语速很快，我有些没听清。然后我说了一下，是不是差不多就是类似申请学校和签证的文书：我会什么，我为什么适合。她说，是的。像我会做 app 和 web，我就会针对不同的岗位写不同的句子。</p><p>然后她说我两个学历之间时间长，跨度大，让我加点工作经验，证明我适合沟通而不是一片空白。不相关也没事，提一嘴就行。她也说自己一开始被朋友叫去做 ADP 的 mentor 有点不自信，但是自己做的过程中也学到了很多知识，且这些经历有助于她找 senior 的工作（有些公司要求你会带人）。末了说我要自信点，她相信我可以找到工作的，我沟通能力很好。（我心想，40 分钟你说了 35 分钟。大概我因此适合沟通）（好像也知道了一些职场可能。万一遇到这样的同事，感觉可以学到好多东西）</p><p>她还说，你不用觉得你有百分之六七十的 match 才投简历，有 20%就可以了。你是 junior，公司也不会期望你技术很高的。还有就是：CV 不够，CL（cover letter）来凑。</p><p>因为是 junior，所以很多公司给的工资也不会很高，短期内也不会给你大幅度涨薪。即使是这样，你也会很满意这份工作，因为它给了你第一份工作。甚至你还会因为感激而很努力创造很多价值。涨薪大概有两个方面：一是你的 level 升了，二是你为公司创造了很大的价值。这两点在入行前几年是很难实现的。</p><p>最后，她欢迎我有需要再找她，例如拿到面试了，需要 mock interview 之类。或者我找到工作了也可以告诉她，她很期待听到后续。</p><h3 id="非网站-mentor"><a class="markdownIt-Anchor" href="#非网站-mentor"></a> 非网站 mentor</h3><p>象友云五在周二看到我的 mentor 记录之后，说可以帮我看一下简历。得知我还没写完，就让我快速弄完，反正是要改的。于是我忽然就效率上来了。她看了简历，语音和我聊了很久。从公司的角度提了问题，还说了很多。她是后端，所以建议我改好之后找前端看一下，所以后来我才找了 N。云五很贴心，和我聊了很多。我也问了很多职场的事（她 base 美洲），说了一些我的担忧（害怕自己技术不够好，即使进去了也还是会被炒）（国内打工阴影）。她分享了很多自己的经历和一些朋友的经历，让我不必担忧，国外和国内不一样。国外的打工人都只想好好打工，其他事都不想管。所以遇到不懂的你就问，总有人乐意教你的。她还觉得我三月份迷茫的时候就应该直接开始投简历，遇到问题再解决：没有面试那就是简历的问题；有面试没录取那就是面试的问题……很多不懂的知识，边面边学就好了，准备多了，往后会的面试题就多了。还是需要像男的一样自信，因为男的不会觉得自己什么都不会，没准备好。（大笑</p><p>感谢云五。觉得自己好幸运。呜呜呜~</p><p>回想三月的时候我没问这个问题，导师们也没指出这个问题，我也没去网上说这个问题。大概是我运气不够好，加上自己也有点逃避这件事情，就拖到了现在。期间也蛮焦虑的。这大概就是我的行为模式吧，毕竟找工作又是新的一关，而且我觉得它很难。所以习惯性先躲了再说。</p><p>好啦，我肯定能找到工作的。希望这一点早点到来。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://kiwylai.github.io/2024/04/07/%E6%89%BE%E5%AF%BC%E5%B8%88%E4%B9%8B%E8%B7%AF/&quot;&gt;找导师之路（一）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近又因为焦虑，我决定再去 ADP 上找导师。</summary>
      
    
    
    
    <category term="导师" scheme="http://example.com/categories/%E5%AF%BC%E5%B8%88/"/>
    
    
    <category term="人" scheme="http://example.com/tags/%E4%BA%BA/"/>
    
    <category term="ADPList" scheme="http://example.com/tags/ADPList/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>慢慢来比较快</title>
    <link href="http://example.com/2024/07/14/%E6%85%A2%E6%85%A2%E6%9D%A5%E6%AF%94%E8%BE%83%E5%BF%AB/"/>
    <id>http://example.com/2024/07/14/%E6%85%A2%E6%85%A2%E6%9D%A5%E6%AF%94%E8%BE%83%E5%BF%AB/</id>
    <published>2024-07-14T16:22:56.000Z</published>
    <updated>2024-07-14T16:33:38.852Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前两年开始，不知道是胃还是口腔特别敏感，早上刷牙容易干呕。去洗牙，也是难受得不行。牙医说是因为我的悬雍垂比较敏感，我也不知道真假。</p><p>出国之后，不止刷牙比较敏感，用压线和冲牙器都很敏感。状态差的时候，嘴里有点东西都不行，想吐。更甚的是，东西不合胃口，也会想吐。或者遇冷，也想吐。</p><p>后来我没要事都不会在起床之后马上刷牙。等吃过东西，且缓过来才行。有时候缓不过来，特别是喝完牛奶，直接吐。因为医保等级低，我暂时不想去看牙医。但是我能感觉到，我应该需要洗牙了。</p><p>前几天，我刷着牙，又开始反胃。于是我赶紧停下，漱口，去做别的事情。大概半小时后再回来把没清洁的部位刷干净。这样，既不会太难受，又增加了清洁力度。</p><p>于是，白天刷牙这件事对我来说，就不是压力那么大的事情了。一次不行，那就两次，事情总会解决的。</p><p>又想起自己举水瓶子。</p><p>因为不想买哑铃，我也不太勤快，所以我就用洗衣液的瓶子装水当哑铃。虽然只有 1.5l，但是聊胜于无。</p><p>我后来想，虽然克重不够，但是我可以延长举重时间嘛。反正对屏幕久了，肯定得让眼睛休息一下，慢慢举瓶子就是了。做了总比没做好。所以举瓶子的时候会有两种快乐：我在让眼睛休息了；我又在运动了。</p><p>有时候，真的是换一种思路，会有不一样的收获。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;前两年开始，不知道是胃还是口腔特别敏感，早上刷牙容易干呕。去洗牙，也是难受得不行。牙医说是因为我的悬雍垂比较敏感，我也不知道真假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出国之后，不止刷牙比较敏感，用压线和冲牙器都很敏感。状态差的时候，嘴里有点东西都不行，想吐。更甚的是，东西不合胃口，也会想吐。或</summary>
      
    
    
    
    <category term="自我" scheme="http://example.com/categories/%E8%87%AA%E6%88%91/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="内省" scheme="http://example.com/tags/%E5%86%85%E7%9C%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>朦胧美</title>
    <link href="http://example.com/2024/07/07/%E6%9C%A6%E8%83%A7%E7%BE%8E/"/>
    <id>http://example.com/2024/07/07/%E6%9C%A6%E8%83%A7%E7%BE%8E/</id>
    <published>2024-07-07T17:52:28.000Z</published>
    <updated>2024-07-07T18:17:45.959Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近跟着一个教程学 JS。教程时常超过 22 小时，课程设计蛮好，还讲到测试，这是其他教程没有的。在没学到测试之前，我觉得自己可能适合做测试，因为我遇到不会的作业就会很烦躁，也不想花很多时间去想，直接问 chatGPT 或者看答案。但是如果我能写出来一些代码，然后遇到一些 bug，我就会很努力想解决这个问题，专注度比看教程和写代码要高多了。但是我只想解决问题，没耐心去看为什么会出现这些问题，或者是这些 bug 涉及的知识点是什么。即“只想知其然，不想知其所以然”。所以我同时怀疑自己觉得自己适合测试，是因为我对测试不了解。</p><p>上个月开始学测试。可能我本身状态差，看了一小半就不想看了。磨蹭了两周，最后看完了 90%，然后就放弃了，作业也不想做。我告诉自己：别卡在一个地方。不舒服就先放下，走走别的路。</p><p>今天做新单元的练习，有部分又是测试。我还是不会做，看了答案，有些看不懂，直接抄过来用。同时我明白，我之前的怀疑果然是对的。我以为的合适，只是因为不了解。</p><p>想起出国之前，我都觉得自己喜欢寒冷，因为炎热使人发晕，寒冷使人冷静。那时候我很向往的形象是：一位女性于风里走在街上，她紧搂着风衣，风扬起她的头发，但是她神情冷淡。我觉得特别酷。但同时我也怀疑，我喜欢清冷，是因为我没有长时间（超过一个月）经历过严寒。即使我看过雪，但是当时的气温也就零度左右。</p><p>出国之后，很快就经历寒冷的冬天。因为我刚到，对穿衣不是很了解，所以走在街上总是很冷。加之我的身体对气温变得更敏感，一冷我的颞下颌关节就痛，然后还干呕。所以我明白，我以前的所谓喜欢，也是因为不了解。但细想，其实我刚毕业的时候，经历过杭州的严寒，但是经历不算长，且过去太久，我就忘了我当时因为没抹护肤霜而出血发痒的大腿，还有一暖和就发痒的冻疮。</p><p>其实很多事都是这样的，因为不了解，就凭一点皮毛和自己的想象，生出很多所谓的感情。就像我以前觉得李白也挺厉害，还很自由，因为很多课本或者流行的文章都这么夸他。最后看了哈金的《通天之路：李白传》，才知道他是一个对家庭毫无责任感的人，他不仅不赚钱养家，在家里很穷还借钱生活的时候，他都能拿着那笔钱一个人去游玩。他的女儿就是因他而死。他也不是蔑视权贵，相反，他很想做官，只是朝廷看不上他。他那几句所谓蔑视权贵的诗，其实就是他落败时写的。</p><p>很多爱情的产生也是因为不了解吧。你只看到自己想看到的，或者对方想让你看到的，加上自己的脑部，就产生了爱情。当两个人接触越多，了解的越多，滤镜就会被打破。PUA 的一个要点不就是不允许你和外界接触，让你的信息源只有一个，所以你的滤镜永远不会打破。</p><p>这大概也是这个国家一直在掩埋一些历史的原因吧：朦胧产生美，了解得越少，感情就越多，韭菜就会长得更肥壮。</p><p>割割。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近跟着一个教程学 JS。教程时常超过 22 小时，课程设计蛮好，还讲到测试，这是其他教程没有的。在没学到测试之前，我觉得自己可能适合做测试，因为我遇到不会的作业就会很烦躁，也不想花很多时间去想，直接问 chatGPT 或者看答案。但是如果我能写出来一些代码，然后遇到一些 </summary>
      
    
    
    
    <category term="自我" scheme="http://example.com/categories/%E8%87%AA%E6%88%91/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="内省" scheme="http://example.com/tags/%E5%86%85%E7%9C%81/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
